<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Но.Медиа — Новая газета</title><link>https://novayagazeta.ru/themes/video-media</link><description>Свежие публикации из раздела «Но.Медиа» на novayagazeta.ru</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 08:33:50 +0000</lastBuildDate><item><title>Россияне будут «котловым методом» скидываться на реконструкцию аэропортов в стране. Сбор составит 150 рублей, а затем будет расти</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/rossiiane-budut-kotlovym-metodom-skidyvatsia-na-rekonstruktsiiu-aeroportov-v-strane-sbor-sostavit-150-rublei-a-zatem-budet-rasti-news</link><description>Россияне будут «котловым методом» скидываться на реконструкцию аэропортов в стране. Сбор составит 150 рублей, а затем будет расти</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:33:50 +0000</pubDate></item><item><title>Журналистка Ника Новак объявила голодовку в ШИЗО иркутской колонии</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/zhurnalistka-nika-novak-obiavila-golodovku-v-shizo-irkutskoi-kolonii-news</link><description>Журналистка Ника Новак объявила голодовку в ШИЗО иркутской колонии</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:33:50 +0000</pubDate></item><item><title>«И что из этого вышло?» Трамп раскритиковал Байдена, который запрещал Киеву «бить в ответ» по России</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/i-chto-iz-etogo-vyshlo-tramp-raskritikoval-baidena-kotoryi-zapreshchal-kievu-bit-v-otvet-po-rossii-news</link><description>«И что из этого вышло?» Трамп раскритиковал Байдена, который запрещал Киеву «бить в ответ» по России</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Италии задержали «Сергея К.», координатора подрыва «Северных потоков». Он предстанет перед судом в Германии</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/v-italii-zaderzhali-sergeia-k-koordinatora-podryva-severnykh-potokov-on-predstanet-pered-sudom-v-germanii-news</link><description>В Италии задержали «Сергея К.», координатора подрыва «Северных потоков». Он предстанет перед судом в Германии</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:33:50 +0000</pubDate></item><item><title>Переговоры наоборот — Трамп не получит Нобелевскую премию мира, зато Путин может сам себе вручить Сталинскую первой степени</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/16/peregovory-naoborot</link><description>Трамп не получит Нобелевскую премию мира, зато Путин может сам себе вручить Сталинскую первой степени</description><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Трамп дал Путину аванс» — Чего ждать после саммита на Аляске? Объясняет американист Ян Веселов</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/18/tramp-dal-putinu-avans</link><description>Чего ждать после саммита на Аляске? Объясняет американист Ян Веселов</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:17:00 +0000</pubDate></item><item><title>Какие ласки дарит Аляска — Пейзаж после исторической встречи: от игр патриотов до игр мастеров культуры</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/18/kakie-laski-darit-aliaska</link><description>Пейзаж после исторической встречи: от игр патриотов до игр мастеров культуры</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Небо звездное, метель августа…» — Священник Андрей Мизюк — о преображении, которого нам не хватает</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/19/nebo-zvezdnoe-metel-avgusta</link><description>Священник Андрей Мизюк — о преображении, которого нам не хватает</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:21:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Его песни актуальны по любую сторону баррикад» — Москвичи пришли к Стене Цоя вспомнить музыканта спустя 35 лет после его смерти</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/19/ego-pesni-aktualny-po-liubuiu-storonu-barrikad</link><description>Москвичи пришли к Стене Цоя вспомнить музыканта спустя 35 лет после его смерти</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:46:00 +0000</pubDate></item><item><title>Украинцы посреди нигде — На российско-грузинской границе назревает гуманитарная катастрофа: 100 украинцев застряли в нейтральной зоне после выдворения из РФ, а грузинские власти их не впустили</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/19/ukrainitsy-posredi-nigde</link><description>На российско-грузинской границе назревает гуманитарная катастрофа: 100 украинцев застряли в нейтральной зоне после выдворения из РФ, а грузинские власти их не впустили</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 07:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Шаг на встрече — На переговорах Трампа с Зеленским и европейскими лидерами в Вашингтоне произошла «перемена хода», но главное, ход сделан в нужном направлении</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/19/shag-na-vstreche</link><description>На переговорах Трампа с Зеленским и европейскими лидерами в Вашингтоне произошла «перемена хода», но главное, ход сделан в нужном направлении</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Когда музы не молчат — Как театры говорили о феномене войн в уходящем сезоне</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/19/kogda-muzy-ne-molchat</link><description>Как театры говорили о феномене войн в уходящем сезоне</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Рояль в кустах Верховного суда — Приговор авторам спектакля «Финист Ясный Сокол» — режиссерке Жене Беркович и драматургу Светлане Петрийчук — оставили в силе</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/19/roial-v-kustakh-verkhovnogo-suda</link><description>Приговор авторам спектакля «Финист Ясный Сокол» — режиссерке Жене Беркович и драматургу Светлане Петрийчук — оставили в силе</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 15:46:00 +0000</pubDate></item><item><title>Охота на «кооператоров» — Очередной целью «русских хакеров» могли стать секретные данные тайных осведомителей в США. Но стало ли это темой саммита на Аляске?</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/okhota-na-kooperatorov</link><description>Очередной целью «русских хакеров» могли стать секретные данные тайных осведомителей в США. Но стало ли это темой саммита на Аляске?</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Папы нет, а люди на картинках остались… — 15 лет назад умер мой отец, Евгений Успенский, фотокор той самой замечательной «Комсомольской правды». Это текст посвящается его черно-белым «рукописям»</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/papy-net-a-liudi-na-kartinkakh-ostalis</link><description>15 лет назад умер мой отец, Евгений Успенский, фотокор той самой замечательной «Комсомольской правды». Это текст посвящается его черно-белым «рукописям»</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>Горький-Подлодочник, Параджанов без пленки и трехметровый Пушкин — О премьерах неигрового кино из программы Выборгского фестиваля</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/gorkii-podlodochnik-paradzhanov-bez-plenki-i-trekhmetrovyi-pushkin</link><description>О премьерах неигрового кино из программы Выборгского фестиваля</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Что же будет с родиной и с нами? Да все нормально будет» — В Риге прошел концерт ДДТ</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/chto-zhe-budet-s-rodinoi-i-s-nami-da-vse-normalno-budet</link><description>В Риге прошел концерт ДДТ</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Все было неправильно» — Как Z-блогеры разругались с чиновниками — и потеряли подписчиков</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/vse-bylo-nepravilno</link><description>Как Z-блогеры разругались с чиновниками — и потеряли подписчиков</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:05:00 +0000</pubDate></item><item><title>Голос Америки из Кливленда, штат Огайо — «Глубинный народ» Соединенных Штатов размышляет о встрече президентов на Аляске, совпавшей с бейсбольным матчем</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/golos-ameriki-iz-klivlenda-shtat-ogaio</link><description>«Глубинный народ» Соединенных Штатов размышляет о встрече президентов на Аляске, совпавшей с бейсбольным матчем</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 14:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Трамп решил попасть в рай через Украину — Прием Зеленского с лидерами ЕС в Вашингтоне: радушная атмосфера, но минимум конкретики, и «трилат» пока не виден</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/tramp-reshil-popast-v-rai-cherez-ukrainu</link><description>Прием Зеленского с лидерами ЕС в Вашингтоне: радушная атмосфера, но минимум конкретики, и «трилат» пока не виден</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Бежать, молчать или свидетельствовать? — Журналисты Ирина Петровская и Татьяна Малкина о «катастрофической нормальности» — главном феномене современной России. Видео</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/20/vybor-bez-vybora-bezhat-molchat-ili-svidetelstvovat</link><description>Журналисты Ирина Петровская и Татьяна Малкина о «катастрофической нормальности» — главном феномене современной России. Видео</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:06:00 +0000</pubDate></item><item><title>Думали туман — Три года назад мы утратили будущее. На что это похоже и есть ли надежда</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/dumali-tuman</link><description>Три года назад мы утратили будущее. На что это похоже и есть ли надежда</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Строим жизнь — Факт: наше будущее не выстроено по модели «все как было раньше, только в других условиях». Тогда как?</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/stroim-zhizn</link><description>Факт: наше будущее не выстроено по модели «все как было раньше, только в других условиях». Тогда как?</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:22:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вавилонская башня 2.0 — Ощущение такое: будущего — нет, а я основатель и единственный член секты свидетелей потопа</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/vavilonskaia-bashnia-2-0</link><description>Ощущение такое: будущего — нет, а я основатель и единственный член секты свидетелей потопа</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Человек и закат — О самом медитативном спектакле прошедшего сезона в ГЭС-2. Как Дмитрий Волкострелов предлагает наблюдать за закатом из зрительного зала</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/chelovek-i-zakat</link><description>О самом медитативном спектакле прошедшего сезона в ГЭС-2. Как Дмитрий Волкострелов предлагает наблюдать за закатом из зрительного зала</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Отражение без грима — Статистика — это социология, рассказанная цифрами. Но когда цифры касаются ненависти, они превращаются в пророчество</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/otrazhenie-bez-grima</link><description>Статистика — это социология, рассказанная цифрами. Но когда цифры касаются ненависти, они превращаются в пророчество</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Галерея скитальцев — «Автопортреты», написанные российскими мигрантами, — это зеркало, в котором можно увидеть человечество</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/galereia-skitaltsev</link><description>«Автопортреты», написанные российскими мигрантами, — это зеркало, в котором можно увидеть человечество</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:17:00 +0000</pubDate></item><item><title>Неконституционная связь — Блокировка звонков в популярных мессенджерах противоречит Конституции страны</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/nekonstitutsionnaia-sviaz</link><description>Блокировка звонков в популярных мессенджерах противоречит Конституции страны</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Машина репрессий, которая стреляет сама по себе — Как связаны бессмысленные преследования за донаты ФБК* и выхолощенный Совет по правам человека</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/mashina-repressii-kotoraia-streliaet-sama-po-sebe</link><description>Как связаны бессмысленные преследования за донаты ФБК* и выхолощенный Совет по правам человека</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:10:00 +0000</pubDate></item><item><title>Со дна бензобака постучали — Автовладельцы штурмуют приморские АЗС, несмотря на бешеные цены, но бензина — нет. Власти винят туристов и пробки</title><link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/21/so-dna-benzobaka-postuchali</link><description>Автовладельцы штурмуют приморские АЗС, несмотря на бешеные цены, но бензина — нет. Власти винят туристов и пробки</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:56:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>