<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>The Insider — Расследования</title>
    <link>https://theins.ru/inv</link>
    <description>RSS-лента с раздела "Расследования" сайта The Insider</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 02:59:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Банк государственный, дворец частный. Как выглядит особняк Костина за 20 млрд, где глава ВТБ будет жить с телеведущей Аскер-Заде</title>
      <link>https://theins.ru/inv/278562</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Операция «Катер» и золотые слитки. Как Иран стал центром российского шпионажа на Ближнем Востоке</title>
      <link>https://theins.ru/inv/279277</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Невероятное обогащение иностранцев в России. Какие не ушедшие западные компании заработали больше всех благодаря войне</title>
      <link>https://theins.ru/inv/279306</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приключения россиян в Италии. Как руководители госкомпаний скупают роскошную недвижимость на Апеннинском полуострове</title>
      <link>https://theins.ru/inv/279397</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Вывезем его на лодке!» Как нанятые по заказу ФСБ болгарские шпионы планировали похищение Христо Грозева и Романа Доброхотова</title>
      <link>https://theins.ru/inv/279015</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На нефть и суда есть. Как российский нефтяной экспорт пробивает ценовой потолок и кто в Европе этому помогает</title>
      <link>https://theins.ru/inv/279352</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На одной волне с убийцами. Как французская радиостанция на оккупированной территории Украины вербует россиян на «СВО»</title>
      <link>https://theins.ru/inv/279129</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Министры и капиталисты. С какими олигархами связаны члены российского правительства</title>
      <link>https://theins.ru/inv/279717</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>От КГБ-шника и сутенера до аристократа из Монако. Как семья российских шпионов превратилась в европейских магнатов</title>
      <link>https://theins.ru/inv/280001</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Меньше денег, больше контроля. Ввоз подсанкционных товаров в Россию существенно уменьшился</title>
      <link>https://theins.ru/inv/280269</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Отдых в тылу врага. Ректоры связанных с ВПК вузов обзавелись недвижимостью в Италии</title>
      <link>https://theins.ru/inv/280687</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Таможня берет добро. Как «сечинский клан» пытался захватить ФТС, но не преуспел</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281109</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Летательное оружие. Как в России построили миллиардное производство дронов из китайских деталей</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281223</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Анжелика и тайный агент. Как любовь погубила спикера белорусской оппозиции</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281506</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мошенники, убийцы, студенты. Из кого ГРУ собрало команду хакеров-провокаторов и почему она провалилась</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281701</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Бурановские» дедушки: как хоккейная команда объединила адъютанта Путина, генералов ФСБ, шпиона из ГРУ и тренера-уголовника</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281700</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бронеэкспортер: как компании Дерипаски зарабатывают на войне и почему он это скрывает</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281816</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Работайте, братья. Как в Россию в обход запрета ООН завозят трудовых рабов из КНДР</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281471</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заблокированные счета, фальшивые детали и сорванные поставки: арбитражные суды вскрывают правду о катастрофе в российском ВПК</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282244</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дюжина ножей в спину исламской революции. Секретные документы ФСБ подтверждают: Иран и Россия ведут шпионскую войну друг против друга</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282448</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пираты на «снегоходах». Как компании «Дрейк» и «Морган» обеспечивают Россию китайскими деталями для «Шахедов»</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282733</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Просим к стволу! Россия в обход санкций ввозит австрийские станки, пригодные для ковки стволов гаубиц</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282862</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виза в один конец. Как власти российских регионов участвуют в вербовке арабских наемников на войну</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282747</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пропагандист в тылу врага: какие страны Европы чаще всего посещают главные лица российской госпропаганды</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282162</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не «отжали», а подарили: как лидеру Подольской ОПГ Лучку достался бизнес изгнанных из России иностранцев</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282983</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Парижский консильери: директор французской компании, продающей оружие ВСУ, летает в Москву и управляет деньгами «кремлевского общака»</title>
      <link>https://theins.ru/inv/2832344</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Нам запрещают говорить, что это для войны». Как сотни тысяч школьников вовлекли в разработку дронов под видом образовательных кружков</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283135</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нефтяники, банкиры и госпропагандист-киприот: как сложились судьбы провалившихся в США разведчиков-нелегалов</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283378</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ландромат на службе Кремля: миллиардер-мошенник Владимир Плахотнюк неоднократно прилетал в Москву на секретные переговоры</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283573</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спящий дракон: 5 простых способов, которыми Китай может мгновенно остановить войну в Украине</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282699</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кьянти от Медведева, монтепульчано Якунина и мерло от Михалкова: краткий гид по итальянским винодельням путинской элиты</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283609</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Генерал песчаных карьеров. Начальник 2-й службы УСБ ФСБ как ни в чем не бывало ведет бизнес с партнерами из Литвы</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283745</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Йены не пахнут: с начала полномасштабной войны японская Tsugami в 20 раз нарастила объемы поставок станков в Россию</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283838</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Взять за бутылочное горлышко: 9 уязвимых мест, где российская промышленность критически зависит от импорта</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283618</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Документы подтверждают: Россия помогает Китаю создавать систему управления десантными операциями. Она может быть нужна для захвата Тайваня</title>
      <link>https://theins.ru/inv/284027</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Клуб псевдохолостяков. The Insider нашел у 39 депутатов Госдумы тайных жен и мужей, а также записанные на них активы</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282166</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
