<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>The Insider — Общество</title>
    <link>https://theins.ru/obshestvo</link>
    <description>RSS-лента с раздела "Общество" сайта The Insider</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 11:25:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ад ожидания. Что не так с лагерем беженцев в Нидерландах и почему там произошло уже больше 20 самоубийств</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281848</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рождение бедности: опыт Доминиканской Республики показал, что поощрение подростковой беременности приводит к росту смертности и нищеты</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282453</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Язык стал маркером „свой-чужой“». Как изменилось отношение украинцев к русскому языку за годы войны</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282514</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наркологический картель. Как главный нарколог Минздрава Евгений Брюн построил выгодный бизнес на репрессивной наркополитике</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282956</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Общаемся через старые добрые смс». Как жители российских городов адаптируются во время шатдаунов</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283296</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Люди в форме следили, как мы заполняем тесты про героев СВО»: как на оккупированных территориях «перевоспитывают» школьников</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283136</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Осел — последняя надежда. Как животные помогают жителям сектора Газа пережить гуманитарную катастрофу</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283593</link>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Несносный активизм. Как градозащитное движение России продолжает добиваться успехов даже в условиях военной диктатуры</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283628</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Голодающие дети и информационная война. Что на самом деле происходит в секторе Газа</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283800</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Искусители престола. Почему католическая церковь не спешит бороться с педофилией в своих рядах</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283016</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Вся надежда только на дождь». Как жители Донецкой области переживают кризис водоснабжения. Репортаж The Insider</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284192</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Превращать воду в войну. Как действия России привели к кризису с водоснабжением Донбасса</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284031</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нежелательное образование. Как запрет «Международного бакалавриата» скажется на учениках</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284526</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Язык без гостей. Как активисты помогают детям мигрантов, которых государство лишило права на образование из-за незнания русского</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284562</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Снуют без дела. Как силовики запугивают общество обысками, даже без формального возбуждения уголовных дел</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284595</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Меня заочно арестовали в России, но суд США решил, что мне на родине ничего не угрожает». Как депортируют россиян</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284890</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фальшивые иностранцы, платная массовка и разочарованные Z-зрители: как прошло «Интервидение» — репортаж The Insider</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285148</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>От «переселенца» до «нелегала». Как в странах Запада стигматизируют нелегальных мигрантов и приписывают им рост преступности</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284434</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Летать приходится по бумажным картам». Что происходит с российской гражданской авиацией после вторжения в Украину</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285020</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Харьковские тигры привыкли к обстрелам: как выживает возрожденный «Фельдман-парк» в окрестностях Харькова</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285237</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>От «Исторических хроник» к «Веку СССР». Как телепропаганда оправдывает войну и репрессии через «исторические» фильмы</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284944</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Дроны летают прямо над магазинами». Как люди выезжают с Днепропетровщины, куда сейчас пытается прорваться российская армия</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285475</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нацисты поколения TikTok. Почему европейская молодежь увлеклась ультраправыми идеями</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285428</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Методичь. Как государственная пропаганда захватила российское образование — от детских садов до вузов</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/284870</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Эротические партизаны. Как в России проходят подпольные секс-вечеринки</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285724</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Переехали меня дважды». Как военные безнаказанно устраивают ДТП в приграничных регионах России</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285850</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Счастливый финал. Почему всë больше стран мира разрешают эвтаназию и как это устроено</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285945</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Они меня били, но я уже ничего не чувствовал». Как выжили в плену ХАМАС последние израильские заложники</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/286103</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Антинаучная революция. Как политика Трампа ударила по американскому научному миру и чем это грозит</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/286541</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приказали долго жить: почему надеждам Путина и Си продлить жизнь до 150 лет не суждено сбыться</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/286472</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Элитное полуразрушенное: цены на жилье на Донбассе взлетели до небес, несмотря на разруху, обстрелы и проблемы с водой</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/285105</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вирусократия. Как антиваксерство превратилось из маргинальной идеи в часть политической идеологии</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/286228</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не служить верой. Как Израиль пытается заставить ультраортодоксальных евреев служить в армии наравне с остальными</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/287104</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Денег нет, но вы лечитесь! Как США, Британия и Европа обрушили глобальное здравоохранение до минимума за 15 лет</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/286797</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пожары, наводнения и дефицит питьевой воды: как бойкот США и нефтяное лобби срывают мировые планы по борьбе с изменением климата</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/287342</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Мне только исполнилось 14, все началось с массажа, но потом он потребовал снять одежду»: исповеди жертв Джеффри Эпштейна</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/287366</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
