<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>The Insider — Расследования</title>
    <link>https://theins.ru/inv</link>
    <description>RSS-лента с раздела "Расследования" сайта The Insider</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 03:55:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Бурановские» дедушки: как хоккейная команда объединила адъютанта Путина, генералов ФСБ, шпиона из ГРУ и тренера-уголовника</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281700</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бронеэкспортер: как компании Дерипаски зарабатывают на войне и почему он это скрывает</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281816</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Работайте, братья. Как в Россию в обход запрета ООН завозят трудовых рабов из КНДР</title>
      <link>https://theins.ru/inv/281471</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заблокированные счета, фальшивые детали и сорванные поставки: арбитражные суды вскрывают правду о катастрофе в российском ВПК</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282244</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дюжина ножей в спину исламской революции. Секретные документы ФСБ подтверждают: Иран и Россия ведут шпионскую войну друг против друга</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282448</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пираты на «снегоходах». Как компании «Дрейк» и «Морган» обеспечивают Россию китайскими деталями для «Шахедов»</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282733</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Просим к стволу! Россия в обход санкций ввозит австрийские станки, пригодные для ковки стволов гаубиц</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282862</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виза в один конец. Как власти российских регионов участвуют в вербовке арабских наемников на войну</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282747</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пропагандист в тылу врага: какие страны Европы чаще всего посещают главные лица российской госпропаганды</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282162</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не «отжали», а подарили: как лидеру Подольской ОПГ Лучку достался бизнес изгнанных из России иностранцев</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282983</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Парижский консильери: директор французской компании, продающей оружие ВСУ, летает в Москву и управляет деньгами «кремлевского общака»</title>
      <link>https://theins.ru/inv/2832344</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Нам запрещают говорить, что это для войны». Как сотни тысяч школьников вовлекли в разработку дронов под видом образовательных кружков</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283135</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нефтяники, банкиры и госпропагандист-киприот: как сложились судьбы провалившихся в США разведчиков-нелегалов</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283378</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ландромат на службе Кремля. Миллиардер-мошенник Владимир Плахотнюк неоднократно прилетал в Москву на секретные переговоры</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283573</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спящий дракон: 5 простых способов, которыми Китай может мгновенно остановить войну в Украине</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282699</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кьянти от Медведева, монтепульчано Якунина и мерло от Михалкова. Краткий гид по итальянским винодельням путинской элиты</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283609</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Генерал песчаных карьеров. Начальник 2-й службы УСБ ФСБ как ни в чем не бывало ведет бизнес с партнерами из Литвы</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283745</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Йены не пахнут: с начала полномасштабной войны японская Tsugami в 20 раз нарастила объемы поставок станков в Россию</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283838</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Взять за бутылочное горлышко: 9 уязвимых мест, где российская промышленность критически зависит от импорта</title>
      <link>https://theins.ru/inv/283618</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Документы подтверждают: Россия помогает Китаю создавать систему управления десантными операциями. Она может быть нужна для захвата Тайваня</title>
      <link>https://theins.ru/inv/284027</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Клуб псевдохолостяков. The Insider нашел у 39 депутатов Госдумы тайных жен и мужей, а также записанные на них активы</title>
      <link>https://theins.ru/inv/282166</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шпионаж, вербовка, распилы и застолья: как работало закрытое Путиным скандальное управление по культурным связям с ближним зарубежьем</title>
      <link>https://theins.ru/inv/284654</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фамильные ценности. Племянник главы ФСБ Дмитрий Бортников оказался связан с коррупционным бизнесом и Ротенбергами</title>
      <link>https://theins.ru/inv/284773</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ян на службе ФСБ. Как завербованный мошенник-миллиардер Ян Марсалек обосновался в Москве и участвует в спецоперациях в Украине</title>
      <link>https://theins.ru/inv/284979</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Подвели к какой-то женщине и сказали, что поймали с поличным». Как кадыровцы используют провокации с девушками для вербовки на войну</title>
      <link>https://theins.ru/inv/284857</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кукла в погонах. Вместо высланных из Австрии шпионов, работавших под прикрытием ТАСС, Кремль прислал новых</title>
      <link>https://theins.ru/inv/285463</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Война и вина: дефицитный бюджет и обстрелы дронами не мешают процветать винодельням Путина вокруг его дворца в Геленджике и в Крыму</title>
      <link>https://theins.ru/inv/285427</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дочь Шойгу, производитель подлодок и криминальные олигархи: с кем до сих пор ведут дела эстонские бизнесмены</title>
      <link>https://theins.ru/inv/285405</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Собор шпионской Богоматери. Как криминальный авторитет построил генералам СВР церковь с «чудо-иконой»</title>
      <link>https://theins.ru/inv/285937</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Продавцы ненависти: за время войны доходы Скабеевой и Попова выросли в полтора раза, они купили элитный особняк</title>
      <link>https://theins.ru/inv/286065</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Миллионер против «Стоптайм»: глава ГУ МВД по Петербургу, преследующий уличных музыкантов, владеет недвижимостью на полмиллиарда рублей</title>
      <link>https://theins.ru/inv/286306</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США подложили «Свивин»: связанная с Дерипаской фирма купила основанные на американской технологии реактивные двигатели, их ставят на Шахеды</title>
      <link>https://theins.ru/inv/286291</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кому-то нельзя, кому таможня. The Insider установил главных брокеров подсанкционного импорта в Россию</title>
      <link>https://theins.ru/inv/285910</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>От «нелегалов» к «психоперациям»: как меняется активность ГРУ в Европе</title>
      <link>https://theins.ru/inv/286468</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тайская пленница. Как «люди-жирафы» помогли ГРУ освободить из рабства дочь своего сослуживца, а пропагандисты нашли «украинский след»</title>
      <link>https://theins.ru/inv/286764</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Иностранные реагенты. Российский ВПК критически зависит от импорта химической продукции, в том числе и западной, выяснил The Insider</title>
      <link>https://theins.ru/inv/287195</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
