<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>The Insider — Общество</title>
    <link>https://theins.ru/obshestvo</link>
    <description>RSS-лента с раздела "Общество" сайта The Insider</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 10:53:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«На вопрос, что рассказывать, я получал новый разряд тока». Как Россия превращает украинских военнопленных в «террористов»</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/279235</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Погромы, избиения, угрозы. Европу захлестнула невиданная со Второй мировой волна антисемитизма</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/279342</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гори оно огнем. Из-за расходов на войну Россию в этом году ждут масштабные природные пожары</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/279556</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek vs GPT. Китай включился в гонку с США за искусственный интеллект, но Америке есть чем ответить</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/279757</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мировая война правок. Как пропагандисты разных стран искажают статьи Википедии, пользуясь лазейками в ее модели работы</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/279913</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Протест на выжженном поле. Как экоактивисты в России пытаются спасать природу вопреки репрессиям</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/279734</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Все видели, ничего не понимали. Почему армия Израиля проспала атаку 7 октября</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/280452</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хоккей с мечом. Как российская пропаганда использует нового рекордсмена НХЛ Александра Овечкина</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/280539</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Охота на партизан. Как ФСБ и МВД вычисляют российских диверсантов, пускающих под откос поезда</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/280711</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мигрантский навет. Откуда взялся миф о том, что миграция ведет к росту преступности, и что на самом деле говорит статистика</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/280590</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нас — рать. Десять ставленников Трампа, удививших США и весь мир</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281078</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кладбище морских животных. Экосистема Каспийского моря гибнет из-за глобального потепления и загрязнения</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281241</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Крестовый исход. Сирия оказалась на пороге религиозных столкновений</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281307</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фейки особой секретности: как СВР фабрикует «шифровки из-за рубежа»</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281090</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пациент Белого дома. Почему психиатры встревожены ухудшением состояния Дональда Трампа</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281336</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бедный президент — богатый Уругвай. Как левый революционер привел свою страну к процветанию</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281437</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Лицензия на убийство. Как законопроект об умерщвлении бродячих животных мобилизовал зоозащитное движение России</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281394</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Отбери у ближнего. Как Россия возвращает церковную собственность за рубежом вопреки санкциям</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281588</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Призрак города. Как на самом деле живет Мариуполь спустя три года с начала оккупации</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281802</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Алгоритм ненависти. Как социальные сети приводят к радикализации общества</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281765</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Выхода нет. Как в России массово фабрикуют новые уголовные дела против уже осужденных политзаключенных</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/28208666</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Жабры пока не отросли!» Несмотря на разлив мазута и экологическое бедствие, на пляжах Анапы неофициально открылся пляжный сезон — репортаж</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282461</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Партизаны тамиздата. Как в условиях цензуры выживает российское книгоиздание внутри страны и в эмиграции</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282231</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пол гражданина: как трансгендеры боролись с дискриминацией в СССР</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282114</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Пункты раздачи гуманитарной помощи — это настоящие „Голодные игры“». Как выживают жители Газы</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282660</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Театр одного агента. Как ФСБ организует постановочные «теракты» и дает за них реальные сроки</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282567</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ад ожидания. Что не так с лагерем беженцев в Нидерландах и почему там произошло уже больше 20 самоубийств</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/281848</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рождение бедности: опыт Доминиканской Республики показал, что поощрение подростковой беременности приводит к росту смертности и нищеты</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282453</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Язык стал маркером „свой-чужой“». Как изменилось отношение украинцев к русскому языку за годы войны</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282514</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наркологический картель: как главный нарколог Минздрава Евгений Брюн построил выгодный бизнес на репрессивной наркополитике</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/282956</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Общаемся через старые добрые смс». Как жители российских городов адаптируются во время шатдаунов</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283296</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Люди в форме следили, как мы заполняем тесты про героев СВО»: как на оккупированных территориях «перевоспитывают» школьников</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283136</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Осел — последняя надежда. Как животные помогают жителям сектора Газа пережить гуманитарную катастрофу</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283593</link>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Несносный активизм. Как градозащитное движение России продолжает добиваться успехов даже в условиях военной диктатуры</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283628</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Голодающие дети и информационная война. Что на самом деле происходит в секторе Газа</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283800</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Искусители престола. Почему католическая церковь не спешит бороться с педофилией в своих рядах</title>
      <link>https://theins.ru/obshestvo/283016</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
