<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>The Insider — Политика</title>
    <link>https://theins.ru/politika</link>
    <description>RSS-лента с раздела "Политика" сайта The Insider</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 23:28:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Разъединение Германии. Сто дней Мерца ФРГ встречает в состоянии глубокого политического и ценностного кризиса</title>
      <link>https://theins.ru/politika/284358</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Враг будет и дальше топтать нашу землю, но мы не сможем стрелять в него?» Украинцы хотят мира, но не ценой территориальных уступок</title>
      <link>https://theins.ru/politika/283974</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Картельная федерация. Как криминальные группировки де-факто управляют Мексикой</title>
      <link>https://theins.ru/politika/284378</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Застрявшие в «Паутине». Как атака на аэродромы стратегической авиации кардинально усложнила ситуацию для ВС РФ</title>
      <link>https://theins.ru/politika/284601</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Самый непопулярный политик на планете. Как президент Перу Дина Болуарте прославилась на весь мир из-за всеобщей ненависти избирателей</title>
      <link>https://theins.ru/politika/284659</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Война без границ. Удар Израиля по ХАМАС на территории Катара изменил правила игры на Ближнем Востоке</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285009</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пуля как аргумент. Почему политически мотивированное насилие стало главной темой в США при Трампе</title>
      <link>https://theins.ru/politika/284983</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Итальянцы из Абхазии и друзья «ЛДНР»: прокремлевские наблюдатели массово аккредитуются на парламентские выборы в Молдове</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285206</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президентская рать. Как Трамп использует военных для «наведения порядка» в США и почему это плохо для самой армии</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285337</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Последний премьер Макрона. Франция снова в глубоком политическом кризисе</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285254</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Россия не за горами. Грузинские власти, копируя методы Кремля, оказываются под все большим влиянием Москвы</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285367</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Декартелизация и демадуризация. Какие предлоги США используют для начала операции в Венесуэле и обернется ли она войной</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285037</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Возвращение «черного интернационала». Каких неонацистов собрал в Петербурге «православный» мошенник-миллиардер Малофеев</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285474</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Адьос, Моралес. Боливия прощается с эпохой жевателей листьев коки у власти</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285847</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вторая иранская. После соглашения по Газе Тегеран может стать следующим в очереди на «принуждение к миру»</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285844</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Еще не демократия. Сирия избрала новый парламент, но его легитимность под вопросом</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285913</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Россия лишняя. Почему вопреки многолетним усилиям Москва потеряла статус медиатора на Ближнем Востоке</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285943</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фильтруй и властвуй. Как устроена российская система похищений и пыток на оккупированных территориях Украины</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285668</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>МАГА против Трампа. Почему многие правые инфлюенсеры развернули орудия против своего лидера</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285982</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Глубже, чаще, мощнее! Украинская стратегия DeepStrike грозит серьезными перебоями с топливом в России к 2026 году</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286058</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Возмущают, но выигрывают: партия Милея победила на выборах в Аргентине, несмотря на массовое недовольство результатами реформ</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286279</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Железная тян. Первая женщина во главе правительства Японии консервативнее мужчин-предшественников и «своя» для Трампа</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286348</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Похищение атома. Попытка Москвы присвоить Запорожскую АЭС может привести к катастрофе</title>
      <link>https://theins.ru/politika/285722</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Война на замерзание. Кремль снова пытается оставить украинцев без электричества зимой</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286431</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Геноцид на наших глазах: как в ходе резни в Дарфуре столкнулись хунты, вагнеровцы и украинский спецназ</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286448</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Анти-Трамп в Нью-Йорке: кто такой на самом деле «демократический социалист» Зоран Мамдани</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286586</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Активисты в жертву популистам. Ужесточение миграционной политики Германии ударило по оппозиционным россиянам и белорусам</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286239</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кто, если не террористы. Альтернатив ХАМАС в секторе Газа все еще нет, и непонятно, появятся ли</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286605</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дело мести. Как администрация Дональда Трампа заводит уголовные дела против его критиков</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286480</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бензиновый переворот. «Аль-Каида» измором берет столицу Мали и отбирает у Путина золотые шахты</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286811</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пчелы против меда. Почему многие бывшие мигранты выступают против новых волн миграции</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286290</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Их борьба. Почему в США в насилии обвиняют ультралевых, а статистика говорит о рекордной смертности по вине праворадикалов</title>
      <link>https://theins.ru/politika/286665</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Провал по всем пунктам. Как Дмитриев и Ушаков попытались выдать свой план за американский</title>
      <link>https://theins.ru/politika/287167</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ХХХ-Files. Что обнаружилось в «файлах Эпштейна» и как это скажется на рейтинге Трампа</title>
      <link>https://theins.ru/politika/287010</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Казнь по национальному признаку. Почему поправки в закон о смертной казни в Израиле вызвали волну критики</title>
      <link>https://theins.ru/politika/287200</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тест на европейца. Как борьба с нелегальной миграцией затрудняет легальную</title>
      <link>https://theins.ru/politika/287211</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
