<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Андрей Карев — Новая газета</title>
    <link>https://novayagazeta.ru/authors/133</link>
    <description>Свежие материалы Андрей Карев на novayagazeta.ru</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 03:35:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Нет причин пытать себя тем, что было — нужно жить дальше» — Из питерских Крестов нам написал фигурант дела «Весны»* Ян Ксенжепольский</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/09/net-prichin-pytat-sebia-tem-chto-bylo-nuzhno-zhit-dalshe</link>
      <description>Из питерских Крестов нам написал фигурант дела «Весны»* Ян Ксенжепольский</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/09/net-prichin-pytat-sebia-tem-chto-bylo-nuzhno-zhit-dalshe</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:49:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Тюрьма не терпит масок и вранья» — История инструктора по верховой езде Евгении Конфоркиной, которую обвинили в госизмене. Она написала нам из СИЗО</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/17/tiurma-ne-terpit-masok-i-vrania</link>
      <description>История инструктора по верховой езде Евгении Конфоркиной, которую обвинили в госизмене. Она написала нам из СИЗО</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/17/tiurma-ne-terpit-masok-i-vrania</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:37:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17, 16, 14 — теперь это возраст «террористов» в РФ — Силовики активно ловят подростков, получивших инструкции анонимных телефонных кураторов. Подборка за декабрь</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/18/17-16-14-teper-eto-vozrast-terroristov-v-rf</link>
      <description>Силовики активно ловят подростков, получивших инструкции анонимных телефонных кураторов. Подборка за декабрь</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/18/17-16-14-teper-eto-vozrast-terroristov-v-rf</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 10:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пишу работу о криостате и мессбауэровских спектрах — Мы получили письмо из СИЗО от сотрудника Института ядерной физики Дмитрия Богмута, арестованного за «фейки»</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/22/pishu-rabotu-o-kriostate-i-messbauerovskikh-spektrakh</link>
      <description>Мы получили письмо из СИЗО от сотрудника Института ядерной физики Дмитрия Богмута, арестованного за «фейки»</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/22/pishu-rabotu-o-kriostate-i-messbauerovskikh-spektrakh</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Расправа удалась» — Отец — под домашним арестом за донат в 300 рублей, а сын — в СИЗО за «дискредитацию». 15-летнего парня будут судить за недонесение на друга</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/25/rasprava-udalas</link>
      <description>Отец — под домашним арестом за донат в 300 рублей, а сын — в СИЗО за «дискредитацию». 15-летнего парня будут судить за недонесение на друга</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/25/rasprava-udalas</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:24:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>С бумажным пакетом «Бургер Кинг» во рту — Полицейские пытали задержанного электрошокером и насиловали шваброй, а суд его арестовал. «Новая» публикует показания арестованного</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/27/s-bumazhnym-paketom-burger-king-vo-rtu</link>
      <description>Полицейские пытали задержанного электрошокером и насиловали шваброй, а суд его арестовал. «Новая» публикует показания арестованного</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/27/s-bumazhnym-paketom-burger-king-vo-rtu</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 14:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Суд отправил в СИЗО главреда «Новой газеты Рязань» Фролова по делу о вымогательстве</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/news/2025/02/01/sud-otpravil-v-sizo-glavreda-novoi-gazety-riazan-frolova-po-delu-o-vymogatelstve-news</link>
      <description>Суд отправил в СИЗО главреда «Новой газеты Рязань» Фролова по делу о вымогательстве</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/news/2025/02/01/sud-otpravil-v-sizo-glavreda-novoi-gazety-riazan-frolova-po-delu-o-vymogatelstve-news</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:55:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Подорвали честь коммунальщика — В Рязани трех главных редакторов местных изданий обвинили в вымогательстве</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/01/podorvali-chest-kommunalshchika</link>
      <description>В Рязани трех главных редакторов местных изданий обвинили в вымогательстве</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/01/podorvali-chest-kommunalshchika</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 14:56:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«У меня на иждивении мама, которая инвалид первой группы» — Тяжелобольного самарского музыканта Андрея Шабанова приговорили к огромному сроку. Публикуем его последнее слово</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/05/u-menia-na-izhdivenii-mama-kotoraia-invalid-pervoi-gruppy</link>
      <description>Тяжелобольного самарского музыканта Андрея Шабанова приговорили к огромному сроку. Публикуем его последнее слово</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/05/u-menia-na-izhdivenii-mama-kotoraia-invalid-pervoi-gruppy</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Экстремизм» по фотографии — Штраф за разговоры в поезде и карцер за отказ встать с кровати из-за болей в спине</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/08/ekstremizm-po-fotografii</link>
      <description>Штраф за разговоры в поезде и карцер за отказ встать с кровати из-за болей в спине</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/08/ekstremizm-po-fotografii</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 06:59:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Хронически страдает критикой власти» — 120 политических в критической ситуации, срок за переписку с другом из Украины и водворенные в ШИЗО</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/22/khronicheski-stradaet-kritikoi-vlasti</link>
      <description>120 политических в критической ситуации, срок за переписку с другом из Украины и водворенные в ШИЗО</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/22/khronicheski-stradaet-kritikoi-vlasti</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 07:12:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Что может от меня остаться? Одни письма» — Как издеваются над осужденной за госизмену Антониной Зиминой. Она нам рассказала об этом в своих письмах</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/03/chto-mozhet-ot-menia-ostatsia-odni-pisma</link>
      <description>Как издеваются над осужденной за госизмену Антониной Зиминой. Она нам рассказала об этом в своих письмах</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/03/chto-mozhet-ot-menia-ostatsia-odni-pisma</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Исполнители — У подлости есть имена и звания. Кто мучил Алексея Навального? Называем поименно</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/04/ispolniteli</link>
      <description>У подлости есть имена и звания. Кто мучил Алексея Навального? Называем поименно</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/04/ispolniteli</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:17:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Время «Э» — Срок бывшим вагнеровцам за «фейки», «дискредитация» армии лавочкой и новые приговоры за госизмену</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/10/vremia-e</link>
      <description>Срок бывшим вагнеровцам за «фейки», «дискредитация» армии лавочкой и новые приговоры за госизмену</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/10/vremia-e</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Суммарный срок лишения свободы — 12 763 года — Приговоры по «Баймакскому делу», «экстремистская» надпись «Навальный», инструменты провокаторов и жалоба за домогательства в СИЗО</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/22/summarnyi-srok-lisheniia-svobody-12-763-goda</link>
      <description>Приговоры по «Баймакскому делу», «экстремистская» надпись «Навальный», инструменты провокаторов и жалоба за домогательства в СИЗО</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/22/summarnyi-srok-lisheniia-svobody-12-763-goda</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:07:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Инсульт как следственное действие — Силовики преследуют врача Ирину Осипову после доноса. Ее задержали в поликлинике, держали в ОВД, где она чуть не умерла</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/04/insult-kak-sledstvennoe-deistvie</link>
      <description>Силовики преследуют врача Ирину Осипову после доноса. Ее задержали в поликлинике, держали в ОВД, где она чуть не умерла</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/04/insult-kak-sledstvennoe-deistvie</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 13:14:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Занятие независимой журналистикой приравнено к экстремизму» — На закрытом судебном процессе по «делу журналистов» прокурор озвучил сроки и прозвучали «последние слова»</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/10/zaniatie-nezavisimoi-zhurnalistikoi-priravneno-k-ekstremizmu</link>
      <description>На закрытом судебном процессе по «делу журналистов» прокурор озвучил сроки и прозвучали «последние слова»</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/10/zaniatie-nezavisimoi-zhurnalistikoi-priravneno-k-ekstremizmu</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:48:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Сначала подключали электроды к пальцам» — Карцер за шутку о Путине, штраф за кавычки, арест после избиений и пыток, опять осужденные дети</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/12/snachala-podkliuchali-elektrody-k-paltsam</link>
      <description>Карцер за шутку о Путине, штраф за кавычки, арест после избиений и пыток, опять осужденные дети</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/12/snachala-podkliuchali-elektrody-k-paltsam</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я лишился всего. Умерла мама, сгорел мой дом» — Политзаключенному Александру Мартынову, осужденному за военные «фейки», требуется медицинская помощь. В заключении он потерял все зубы</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/15/ia-lishilsia-vsego-umerla-mama-sgorel-moi-dom</link>
      <description>Политзаключенному Александру Мартынову, осужденному за военные «фейки», требуется медицинская помощь. В заключении он потерял все зубы</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/15/ia-lishilsia-vsego-umerla-mama-sgorel-moi-dom</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 12:55:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Сотрудник ФСБ представился мне сотрудником СБУ» — Служил во ФСИН, собирался в «Вагнер»: история первого фигуранта по делу о конфиденциальном сотрудничестве с иностранной разведкой</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/17/sotrudnik-fsb-predstavilsia-mne-sotrudnikom-sbu</link>
      <description>Служил во ФСИН, собирался в «Вагнер»: история первого фигуранта по делу о конфиденциальном сотрудничестве с иностранной разведкой</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/17/sotrudnik-fsb-predstavilsia-mne-sotrudnikom-sbu</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 08:19:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Без шансов на оправдание — Год колонии за беседу в курилке, пытки током при обыске и уголовка за татуировку</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/26/bez-shansov-na-opravdanie</link>
      <description>Год колонии за беседу в курилке, пытки током при обыске и уголовка за татуировку</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/26/bez-shansov-na-opravdanie</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 07:07:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Не мера пресечения, а уже наказание» — Повторно судят экс-полицейского за распространение военных «фейков» в частном телефонном разговоре. Больше трех лет в СИЗО</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/22/ne-mera-presecheniia-a-uzhe-nakazanie</link>
      <description>Повторно судят экс-полицейского за распространение военных «фейков» в частном телефонном разговоре. Больше трех лет в СИЗО</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/22/ne-mera-presecheniia-a-uzhe-nakazanie</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 09:16:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одни изменники вокруг. И почему так? — Новые дела о донатах ФБК*, госизмена и избиение анархиста Мифтахова</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/24/odni-izmenniki-vokrug-i-pochemu-tak</link>
      <description>Новые дела о донатах ФБК*, госизмена и избиение анархиста Мифтахова</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/24/odni-izmenniki-vokrug-i-pochemu-tak</guid>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 07:06:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я не знаю, как с этим жить» — Завотделением НИИ Склифософского столкнулась с мошенниками, подделывавшими документы. Но судят за это не мошенников, а врача в инвалидной коляске</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/27/ia-ne-znaiu-kak-s-etim-zhit</link>
      <description>Завотделением НИИ Склифософского столкнулась с мошенниками, подделывавшими документы. Но судят за это не мошенников, а врача в инвалидной коляске</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/27/ia-ne-znaiu-kak-s-etim-zhit</guid>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:06:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Что потеряю еще впереди — неизвестно» — Об этапе и первом месяце в колонии рассказал в своем письме москвич Юрий Коховец, осужденный за участие в уличном опросе</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/27/chto-poteriaiu-eshche-vperedi-neizvestno</link>
      <description>Об этапе и первом месяце в колонии рассказал в своем письме москвич Юрий Коховец, осужденный за участие в уличном опросе</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/27/chto-poteriaiu-eshche-vperedi-neizvestno</guid>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 10:28:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Сокрушаться не стоит» — Письмо петербургской переводчицы Елены Абрамовой из СИЗО. Ей дали два года колонии за пикеты</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/05/sokrushatsia-ne-stoit</link>
      <description>Письмо петербургской переводчицы Елены Абрамовой из СИЗО. Ей дали два года колонии за пикеты</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/05/sokrushatsia-ne-stoit</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 16:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Каторжные» работы — Об огромном сроке студенту с ДЦП, а также о том, что пора вспоминать Колыму</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/07/katorzhnye-raboty</link>
      <description>Об огромном сроке студенту с ДЦП, а также о том, что пора вспоминать Колыму</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/07/katorzhnye-raboty</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Разработчик в разработке — Бывший разработчик «Яндекса» вернулся в Россию, не подозревая, что его отправят в «Лефортово»</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/13/razrabotchik-v-razrabotke</link>
      <description>Бывший разработчик «Яндекса» вернулся в Россию, не подозревая, что его отправят в «Лефортово»</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/13/razrabotchik-v-razrabotke</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Страну отключили — Власти глушили связь в регионах, объясняя это «угрозами от атак беспилотников». Как россияне адаптировались к жизни офлайн — на личном опыте</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/19/stranu-otkliuchili</link>
      <description>Власти глушили связь в регионах, объясняя это «угрозами от атак беспилотников». Как россияне адаптировались к жизни офлайн — на личном опыте</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/19/stranu-otkliuchili</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:14:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Киев — шпиону: а что там на монгольской границе? — «Мир» — это вандализм, уголовка за надпись, штраф за переписку в студенческом чате и госизмена за передачу книги</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/21/kiev-shpionu-a-chto-tam-na-mongolskoi-granitse</link>
      <description>«Мир» — это вандализм, уголовка за надпись, штраф за переписку в студенческом чате и госизмена за передачу книги</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/21/kiev-shpionu-a-chto-tam-na-mongolskoi-granitse</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 08:10:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Автозак за кулисами — В Тюмени судят директора драмтеатра и его зама. Их уволили без приговора суда. Артисты театра заступились за своих коллег, они не верят следствию</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/24/avtozak-za-kulisami</link>
      <description>В Тюмени судят директора драмтеатра и его зама. Их уволили без приговора суда. Артисты театра заступились за своих коллег, они не верят следствию</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/24/avtozak-za-kulisami</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:55:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Болен — значит, годен — Минобороны переписывает медицинские нормы: с психическими расстройствами, сифилисом и без ушей — на службу</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/03/bolen-znachit-goden</link>
      <description>Минобороны переписывает медицинские нормы: с психическими расстройствами, сифилисом и без ушей — на службу</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/03/bolen-znachit-goden</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Если восстановление справедливости займет годы, я готовлюсь провести их с достоинством» — Исповедующего дзен-буддизм программиста приговорили к 8 годам за пост в соцсетях. Публикуем его письмо</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/04/esli-vosstanovlenie-spravedlivosti-zaimet-gody-ia-gotovlius-provesti-ikh-s-dostoinstvom</link>
      <description>Исповедующего дзен-буддизм программиста приговорили к 8 годам за пост в соцсетях. Публикуем его письмо</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/04/esli-vosstanovlenie-spravedlivosti-zaimet-gody-ia-gotovlius-provesti-ikh-s-dostoinstvom</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:03:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Семь лет жизни взять и выбросить? Мы — семья» — Интервью с женами фигурантов «Тюменского дела»: о трех годах разлуки, поддержке с воли, молчании лучших друзей и регистрации брака в СИЗО</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/11/sem-let-zhizni-vziat-i-vybrosit-my-semia</link>
      <description>Интервью с женами фигурантов «Тюменского дела»: о трех годах разлуки, поддержке с воли, молчании лучших друзей и регистрации брака в СИЗО</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/11/sem-let-zhizni-vziat-i-vybrosit-my-semia</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:24:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Один день в колонии и принудительное лечение за «розыск Путина» — Как суды штампуют приговоры по политическим делам</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/12/odin-den-v-kolonii-i-prinuditelnoe-lechenie-za-rozysk-putina</link>
      <description>Как суды штампуют приговоры по политическим делам</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/12/odin-den-v-kolonii-i-prinuditelnoe-lechenie-za-rozysk-putina</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 09:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ускорили уголовный оборот — За VPN и «не тот» запрос — штраф, пара нарушений «иноагенту» — уголовка, один приговор — и вся группа товарищей экстремисты</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/17/uskorili-ugolovnyi-oborot</link>
      <description>За VPN и «не тот» запрос — штраф, пара нарушений «иноагенту» — уголовка, один приговор — и вся группа товарищей экстремисты</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/17/uskorili-ugolovnyi-oborot</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:13:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Срок есть, а в колонию не берут — Как осужденный безуспешно пытается сесть, ШИЗО за снятую кепку и первый арестованный по новой статье</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/02/srok-est-a-v-koloniiu-ne-berut</link>
      <description>Как осужденный безуспешно пытается сесть, ШИЗО за снятую кепку и первый арестованный по новой статье</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/02/srok-est-a-v-koloniiu-ne-berut</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:55:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спортики — Почему подростки занимаются поджогами и что с ними потом происходит: шокер, побои, угрозы изнасилованием, убитое здоровье</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/05/sportiki</link>
      <description>Почему подростки занимаются поджогами и что с ними потом происходит: шокер, побои, угрозы изнасилованием, убитое здоровье</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/05/sportiki</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:24:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Этого же права у меня никто не отбирал — требовать» — Петербургский суд оставил в СИЗО шестерых фигурантов дела «Весны»*, не дав им даже высказаться</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/14/etogo-zhe-prava-u-menia-nikto-ne-otbiral-trebovat</link>
      <description>Петербургский суд оставил в СИЗО шестерых фигурантов дела «Весны»*, не дав им даже высказаться</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/14/etogo-zhe-prava-u-menia-nikto-ne-otbiral-trebovat</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 12:33:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Осужденному саксофонисту Шабанову отказались передать жизненно важные лекарства в самарское СИЗО</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/news/2025/08/14/osuzhdennomu-saksofonistu-shabanovu-otkazalis-peredat-zhiznenno-vazhnye-lekarstva-v-samarskoe-sizo-news</link>
      <description>Осужденному саксофонисту Шабанову отказались передать жизненно важные лекарства в самарское СИЗО</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/news/2025/08/14/osuzhdennomu-saksofonistu-shabanovu-otkazalis-peredat-zhiznenno-vazhnye-lekarstva-v-samarskoe-sizo-news</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:09:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
