<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Meduza — Статьи</title><link>https://meduza.io/articles</link><description>Новые статьи с сайта Meduza</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 18:46:51 +0000</lastBuildDate><item><title>Создательница «Девочек» Лина Данэм наконец-то вернулась с новым сериалом «Это слишком» Повторить успех не вышло: ромкому об американке в Лондоне скорее подошло бы название «Этого мало»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/sozdatelnitsa-devochek-lina-danem-nakonets-to-vernulas-s-novym-serialom-eto-slishkom</link><description>Повторить успех не вышло: ромкому об американке в Лондоне скорее подошло бы название «Этого мало»</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Во Флориде нелегальных мигрантов свозят в палаточный лагерь посреди болота. Там нет даже канализации Власти считают это «инновационным, эффективным и экономичным решением миграционного кризиса»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/vo-floride-nelegalnyh-migrantov-svozyat-v-palatochnyy-lager-posredi-bolota-tam-net-dazhe-kanalizatsii</link><description>Власти считают это «инновационным, эффективным и экономичным решением миграционного кризиса»</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Ехала в машине и думала: „Руль влево — и все, закончатся мои мучения“» Екатерина Гамова, одна из лучших российских волейболисток, дала интервью Вите Кравченко — о депрессии, буллинге в школе и насилии на тренировках</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/ehala-v-mashine-i-dumala-rul-vlevo-i-vse-zakonchatsya-moi-mucheniya</link><description>Екатерина Гамова, одна из лучших российских волейболисток, дала интервью Вите Кравченко — о депрессии, буллинге в школе и насилии на тренировках</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Гриндавик — исландский городок, который пережил 12 извержений вулканов за четыре года (последнее из них произошло на этой неделе) Посмотрите, как это было</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/grindavik-islandskiy-gorodok-kotoryy-perezhil-12-izverzheniy-vulkanov-za-chetyre-goda-poslednee-iz-nih-proizoshlo-vchera</link><description>Посмотрите, как это было</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Из-за того, что Трамп то вводит, то отменяет пошлины, возникла шутка о том, что он «всегда пасует». Но это не так Он уже установил самые высокие тарифы на импорт в США с 1930-х годов — а с августа собирается еще их повысить</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/iz-za-togo-chto-tramp-to-vvodit-to-otmenyaet-poshliny-voznikla-shutka-o-tom-chto-on-vsegda-pasuet-no-eto-ne-tak</link><description>Он уже установил самые высокие тарифы на импорт в США с 1930-х годов — а с августа собирается еще их повысить</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В июне прошел саммит ООН по защите океана. Десятки стран создадут охраняемые зоны и потратят миллиарды евро, чтобы спасти морской мир Вот только нерешенных проблем все еще в разы больше</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/v-iyune-proshel-sammit-oon-po-zaschite-okeana-desyatki-stran-sozdadut-ohranyaemye-zony-i-potratyat-milliardy-evro-chtoby-spasti-morskoy-mir</link><description>Вот только нерешенных проблем все еще в разы больше</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Мощный лидер для народа-богоносца Сергей Караганов (это он советовал Кремлю нанести ядерный удар по Польше) предложил ввести в России идеологию. Конституция это запрещает, но политолог нашел изящное решение</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/moschnyy-lider-dlya-naroda-bogonostsa</link><description>Сергей Караганов (это он советовал Кремлю нанести ядерный удар по Польше) предложил ввести в России идеологию. Конституция это запрещает, но политолог нашел изящное решение</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Чем известна Юлия Свириденко, новый премьер-министр Украины? И каким теперь будет правительство страны? Константин Скоркин — о том, кто и как меняет украинскую власть</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/19/chem-izvestna-yuliya-sviridenko-novyy-premier-ministr-ukrainy-i-kakim-teper-budet-pravitelstvo-strany</link><description>Константин Скоркин — о том, кто и как меняет украинскую власть</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок первый день. В России готовятся заблокировать WhatsApp. Зеленский поручил Умерову «активизировать переговоры» с Москвой</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/voyna</link><description>Тысяча двести сорок первый день. В России готовятся заблокировать WhatsApp. Зеленский поручил Умерову «активизировать переговоры» с Москвой</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«99%, что это случится. 1% оставим на „мало ли что“» Источники «Медузы» — о возможной блокировке WhatsApp в России</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/99-chto-eto-sluchitsya-1-ostavim-na-malo-li-chto</link><description>Источники «Медузы» — о возможной блокировке WhatsApp в России</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Власти России собираются заблокировать самый популярный мессенджер — WhatsApp. Telegram, судя по всему, блокировки (пока) избежит</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/vlasti-rossii-sobirayutsya-zablokirovat-samyy-populyarnyy-messendzher-whatsapp-telegram-sudya-po-vsemu-blokirovki-poka-izbezhit</link><description>Власти России собираются заблокировать самый популярный мессенджер — WhatsApp. Telegram, судя по всему, блокировки (пока) избежит</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>WhatsApp — самый популярный мессенджер в России. А что в нем такого особенного? И почему его возможная блокировка навредит всем, включая чиновников?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/whatsapp-samyy-populyarnyy-messendzher-v-rossii-a-chto-v-nem-takogo-osobennogo</link><description>И почему его возможная блокировка навредит всем, включая чиновников?</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Стивен Кольбер десять лет шутит над Трампом в своем The Late Show — самом популярном вечернем шоу на американском телевидении Трамп обижался и жаловался. Теперь шоу закрывают</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/stiven-kolber-desyat-let-shutit-nad-trampom-v-svoem-the-late-show-samom-populyarnom-vechernem-shou-na-amerikanskom-televidenii</link><description>Трамп обижался и жаловался. Теперь шоу закрывают</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>45 лет назад в Москве началась Олимпиада. В страну приехало множество туристов, и советские власти охватила шпиономания Фрагмент из книги Ивана Корнеева «Олимпийский Мишка»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/19/45-let-nazad-v-moskve-nachalas-olimpiada-v-stranu-priehalo-mnozhestvo-turistov-i-sovetskie-vlasti-ohvatila-shpionomaniya</link><description>Фрагмент из книги Ивана Корнеева «Олимпийский Мишка»</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Если бы отец не пошел на штурм, то сейчас был бы жив». В селе Калиново Харьковской области остались жить только два ребенка — братья Тупкаленко Их отец погиб на фронте, а мальчики теперь играют в войнушку и никогда не были в школе. Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/19/esli-by-otets-ne-poshel-na-shturm-to-seychas-byl-by-zhiv-v-sele-kalinovo-harkovskoy-oblasti-ostalis-zhit-tolko-dva-rebenka-bratya-tupkalenko</link><description>Их отец погиб на фронте, а мальчики теперь играют в войнушку и никогда не были в школе. Фотографии</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Краткая (и неполная) история блокировок в России Какие сайты и сервисы власть пытается запретить вот уже 10 лет</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/kratkaya-i-nepolnaya-istoriya-blokirovok-v-rossii</link><description>Какие сайты и сервисы власть пытается запретить вот уже 10 лет</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок второй день. Россия и Украина обменялись ударами. В Одессе загорелись три этажа многоквартирного дома. Больше 10 дронов сбили под Москвой</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/19/voyna</link><description>Тысяча двести сорок второй день. Россия и Украина обменялись ударами. В Одессе загорелись три этажа многоквартирного дома. Больше 10 дронов сбили под Москвой</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Небо над Москвой полностью закрывали из-за атаки украинских дронов. Один беспилотник попал в жилой дом в Зеленограде Из-за коллапса в аэропортах пассажирам пришлось спать на полу и искусственных газонах</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/20/nebo-nad-moskvoy-polnostyu-zakryvali-iz-za-ataki-ukrainskih-dronov-odin-bespilotnik-popal-v-zhiloy-dom-v-zelenograde</link><description>Из-за коллапса в аэропортах пассажирам пришлось спать на полу и искусственных газонах</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок третий день. Украина предложила России провести новый раунд переговоров. Дроны ВСУ атаковали Москву</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/20/voyna</link><description>Тысяча двести сорок третий день. Украина предложила России провести новый раунд переговоров. Дроны ВСУ атаковали Москву</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Декстер: Воскрешение». Главный герой снова воскрес, а сам сериал превратился из детектива в ностальгическое шоу для миллениалов И это сработало</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/20/dekster-voskreshenie-glavnyy-geroy-snova-voskres-a-sam-serial-prevratilsya-iz-detektiva-v-nostalgicheskoe-shou-dlya-millenialov</link><description>И это сработало</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Весна воды» — заключительная часть дилогии Ольги Птицевой о России, где правит вечная зима Каким получилось завершение антиутопии, написанное в диктатуре?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/20/vesna-vody-zaklyuchitelnaya-chast-dilogii-olgi-ptitsevoy-o-rossii-gde-pravit-vechnaya-zima</link><description>Каким получилось завершение антиутопии, написанное в диктатуре?</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Банан из инсталляции Маурицио Каттелана снова съели — прямо на выставке во Франции Это второй раз за последний год (правда, в первом случае за него заплатили шесть миллионов долларов)</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/20/banan-iz-installyatsii-mauritsio-kattelana-snova-s-eli-pryamo-na-vystavke-vo-frantsii</link><description>Это второй раз за последний год (правда, в первом случае за него заплатили шесть миллионов долларов)</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Кремлевские идеологи отрастили бороды, а чиновницы надели кокошники (и даже камуфляж из пайеток) «Медуза» рассказывает, как устроен новый российский «патриотический стиль»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/kremlevskie-ideologi-otrastili-borody-a-chinovnitsy-nadeli-kokoshniki-i-dazhe-kamuflyazh-iz-payetok</link><description>«Медуза» рассказывает, как устроен новый российский «патриотический стиль»</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Российские войска атаковали Киев ракетами и дронами. В жилом доме разрушены квартиры. Под удар попало метро, где укрывались люди Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/rossiyskie-voyska-atakovali-kiev-raketami-i-dronami-v-zhilom-dome-razrushena-kvartira-pod-udar-popalo-metro-gde-ukryvalis-lyudi</link><description>Фотографии</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Москве за одну ночь выпала месячная норма осадков. Город затопило Вот как это выглядит. Фото и видео из соцсетей</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/v-moskve-za-odnu-noch-vypala-mesyachnaya-norma-osadkov-gorod-zatopilo</link><description>Вот как это выглядит. Фото и видео из соцсетей</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Дерзость и отчаяние — это два состояния, которые очень трудно сочетать. Но им это удавалось» Бенджамин Натанс получил Пулитцеровскую премию за книгу о советских диссидентах. Он рассказал «Медузе», почему его, американского ученого, привлекла эта тема</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/derzost-i-otchayanie-eto-dva-sostoyaniya-kotorye-ochen-trudno-sochetat-no-im-eto-udavalos</link><description>Бенджамин Натанс получил Пулитцеровскую премию за книгу о советских диссидентах. Он рассказал «Медузе», почему его, американского ученого, привлекла эта тема</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Этерна» — российский сериал по сверхпопулярной фэнтези-саге о борьбе за власть Продюсер шоу так любит исторические реконструкции, что решил перезапустить провалившийся в 2022 году проект. Лучше не стало</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/eterna-rossiyskiy-serial-po-sverhpopulyahnoy-fentezi-sage-o-borbe-za-vlast</link><description>Продюсер шоу так любит исторические реконструкции, что решил перезапустить провалившийся в 2022 году проект. Лучше не стало</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Журналист Владимир Раевский снял фильм о «путешествии в Берлин 1936 года» Там были чистые улицы, джаз и кинокомедии. Туда ездили сотни тысяч туристов. И никто не хотел замечать, что стоит за этой «нормальностью»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/zhurnalist-vladimir-raevskiy-snyal-film-o-puteshestvii-v-berlin-1936-goda</link><description>Там были чистые улицы, джаз и кинокомедии. Туда ездили сотни тысяч туристов. И никто не хотел замечать, что стоит за этой «нормальностью»</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок четвертый день. Российская армия атаковала Киев, украинская — Москву. Стороны готовятся к переговорам</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/voyna</link><description>Тысяча двести сорок четвертый день. Российская армия атаковала Киев, украинская — Москву. Стороны готовятся к переговорам</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В редакцию Baza в Москве пришла полиция Главного редактора увезли на допрос и задержали. Обыски связаны с делом о публикации служебной полицейской информации</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/22/v-redaktsiyu-baza-v-moskve-prishla-politsiya</link><description>Главного редактора увезли на допрос и задержали. Обыски связаны с делом о публикации служебной полицейской информации</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок пятый день. Кремль призывает не ждать «прорывов» от предстоящих переговоров</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/22/voyna</link><description>Тысяча двести сорок пятый день. Кремль призывает не ждать «прорывов» от предстоящих переговоров</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Итальянский аналог программы «Жди меня» помог полиции раскрыть двойное убийство в Риме Жертвами оказались россиянка и ее годовалая дочь. Подозреваемый — отец ребенка</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/22/italyanskiy-analog-programmy-zhdi-menya-pomog-politsii-raskryt-dvoynoe-ubiystvo-v-rime</link><description>Жертвами оказались россиянка и ее годовалая дочь. Подозреваемый — отец ребенка</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Венецианский кинофестиваль объявил программу — там так много звезд, что мы еле-еле вписали всех в этот текст А еще там покажут фильмы о Франкенштейне (с Джейкобом Элорди) и Путине (с Джудом Лоу)</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/22/venetsianskiy-kinofestival-ob-yavil-programmu-tam-tak-mnogo-zvezd-chto-my-ele-ele-vpisali-vseh-v-etot-tekst</link><description>А еще там покажут фильмы о Франкенштейне (с Джейкобом Элорди) и Путине (с Джудом Лоу)</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Разработчики ИИ боятся, что скоро сами перестанут понимать, как он работает В итоге нейросети будут обманывать пользователей, преследуя собственные интересы</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/22/razrabotchiki-ii-boyatsya-chto-skoro-sami-perestanut-ponimat-kak-on-rabotaet</link><description>В итоге нейросети будут обманывать пользователей, преследуя собственные интересы</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В России школьников систематически вовлекают в работу военной отрасли. В детских кружках учат управлять дронами. Задания детям дают «Ростех» и «Росатом» Главное из публикации The Insider</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/22/v-rossii-shkolnikov-sistematicheski-vovlekayut-v-rabotu-voennoy-otrasli-v-detskih-kruzhkah-uchat-upravlyat-dronami-zadaniya-detyam-dayut-rosteh-i-rosatom</link><description>Главное из публикации The Insider</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В секторе Газа почти ежедневно гибнут люди в очередях за гуманитарной помощью Там действует новая система ее распределения — и она не работает</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/21/v-sektore-gaza-pochti-ezhednevno-gibnut-lyudi-v-ocheredyah-za-gumanitarnoy-pomoschyu</link><description>Там действует новая система ее распределения — и она не работает</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Азербайджан унижает Россию, Армения стремится в ЕС. Получается, Кремль потерял всякое влияние на Кавказе? Обсуждаем с Томасом де Ваалом — одним из главных исследователей региона</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/22/azerbaydzhan-unizhaet-rossiyu-armeniya-stremitsya-v-es-poluchaetsya-kreml-poteryal-vsyakoe-vliyanie-na-kavkaze</link><description>Обсуждаем с Томасом де Ваалом — одним из главных исследователей региона</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок шестой день. В Стамбуле пройдет третий раунд переговоров между Россией и Украиной. Делегации обсудят меморандумы о перемирии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/23/voyna</link><description>Тысяча двести сорок шестой день. В Стамбуле пройдет третий раунд переговоров между Россией и Украиной. Делегации обсудят меморандумы о перемирии</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Главреда издания Baza Глеба Трифонова обвинили в том, что он давал взятки полицейским за доступ к служебной информации. При обыске у него под угрозой пыток требовали пароль от телефона</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/23/glavreda-baza-gleba-trifonova-obvinili-v-tom-chto-on-daval-vzyatki-politseyskim-za-dostup-k-sluzhebnoy-informatsii-pri-obyske-u-nego-pod-ugrozoy-pytok-trebovali-parol-ot-telefona</link><description>Главреда издания Baza Глеба Трифонова обвинили в том, что он давал взятки полицейским за доступ к служебной информации. При обыске у него под угрозой пыток требовали пароль от телефона</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Украине первые массовые протесты после начала полномасштабной войны. Причина — Зеленский лишил независимости антикоррупционные органы Евросоюз тоже недоволен. Борьба с коррупцией — это условие вступления Украины в ЕС</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/23/v-ukraine-proshli-pervye-massovye-protesty-posle-nachala-polnomasshtabnoy-voyny-prichina-zelenskiy-lishil-nezavisimosti-antikorruptsionnye-organy</link><description>Евросоюз тоже недоволен. Борьба с коррупцией — это условие вступления Украины в ЕС</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Люди ждали включения в состав России, а по итогу ситуация хуже, чем была до СВО» В Донбассе уже три года не хватает воды. Теперь местные жители жалуются Путину на «гуманитарную и экологическую катастрофу»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/23/lyudi-zhdali-vklyucheniya-v-sostav-rossii-a-po-itogu-situatsiya-huzhe-chem-byla-do-svo</link><description>В Донбассе уже три года не хватает воды. Теперь местные жители жалуются Путину на «гуманитарную и экологическую катастрофу»</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Законопроект о «вечном» призыве на срочную службу — одна из самых пугающих новостей последних дней. Что будет, когда его примут? И как защищать свои права? Отвечает военный юрист</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/23/zakonoproekt-o-vechnom-prizyve-na-srochnuyu-sluzhbu-odna-iz-samyh-pugayuschih-novostey-poslednih-dney-chto-budet-kogda-ego-primut-i-kak-zaschischat-svoi-prava</link><description>Отвечает военный юрист</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Украина: надо полностью прекратить огонь и провести встречу Путина с Зеленским. Россия: можно прекратить огонь на сутки или двое, а встречу проводить рано Краткие итоги кратких переговоров в Стамбуле</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/23/ukraina-nado-polnostyu-prekratit-ogon-i-provesti-vstrechu-putina-s-zelenskim-rossiya-mozhno-prekratit-ogon-na-sutki-ili-dvoe-a-vstrechu-provodit-rano</link><description>Краткие итоги кратких переговоров в Стамбуле</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Твой смех заполнял комнату» Умер Оззи Осборн — и его вспоминают так, как будто он вовсе не был Принцем Тьмы. Вот цитаты и видео, по которым это можно понять</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/23/tvoy-smeh-zapolnyal-komnatu</link><description>Умер Оззи Осборн — и его вспоминают так, как будто он вовсе не был Принцем Тьмы. Вот цитаты и видео, по которым это можно понять</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«За идею нужно жить, а не умирать» Павел Кушнир — музыкант и антивоенный активист — погиб в российском СИЗО. В память о нем теперь есть благотворительная стипендия. Мы поговорили с ее учредителем Ромой Либеровым</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/24/za-ideyu-nuzhno-zhit-a-ne-umirat</link><description>Павел Кушнир — музыкант и антивоенный активист — погиб в российском СИЗО. В память о нем теперь есть благотворительная стипендия. Мы поговорили с ее учредителем Ромой Либеровым</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Первое выступление Валерия Гергиева в Европе с начала войны отменили. Но дело, похоже, не только в политике: на концерт продали мало билетов А что происходит с другими российскими суперзвездами?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/24/vystuplenie-valeriya-gergieva-v-italii-pervoe-s-nachala-voyny-za-rubezhom-otmenili-eto-udar-po-kariere</link><description>А что происходит с другими российскими суперзвездами?</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Амурской области разбился самолет Ан-24. Обломки нашли на склоне горы На борту находились около 50 человек. Никто не выжил</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/24/v-amurskoy-oblasti-razbilsya-samolet-an-24-oblomki-nashli-na-sklone-gory</link><description>На борту находились около 50 человек. Никто не выжил</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Одессе загорелся легендарный «Привоз» — рынок, ставший большим культурным явлением. Он работает почти 200 лет Теперь его бомбит российская армия. Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/24/v-odesse-zagorelsya-privoz-rynok-kotoryy-ochen-davno-stal-simvolom-goroda-on-rabotaet-pochti-200-let</link><description>Теперь его бомбит российская армия. Фотографии</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок седьмой день. Китай тайно поставляет России двигатели для дронов под видом холодильников</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/24/voyna</link><description>Тысяча двести сорок седьмой день. Китай тайно поставляет России двигатели для дронов под видом холодильников</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В катастрофе Ан-24 в Амурской области погибли 48 человек Учительница летела к внучке. Семья врачей возвращалась с курорта. Погибла бортпроводница, чей муж выжил в другой авиакатастрофе</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/24/v-katastrofe-an-24-v-amurskoy-oblasti-pogibli-48-chelovek</link><description>Учительница летела к внучке. Семья врачей возвращалась с курорта. Погибла бортпроводница, чей муж выжил в другой авиакатастрофе</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Украине кризис из-за решения Зеленского лишить независимости органы по борьбе с коррупцией. Его ругают в стране и в мире «Европейские лидеры вложили свой политический капитал в помощь Украине. Они получили пощечину и отомстят с избытком»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/24/v-ukraine-krizis-iz-za-resheniya-zelenskogo-lishit-nezavisimosti-organy-po-borbe-s-korruptsiey-ego-rugayut-v-strane-i-v-mire</link><description>«Европейские лидеры вложили свой политический капитал в помощь Украине. Они получили пощечину и отомстят с избытком»</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Политический кризис в Украине. Почему он произошел и что будет дальше? Объясняют три собеседника «Медузы» в Киеве: источник, близкий к офису Зеленского, социолог и независимый журналист</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/politicheskiy-krizis-v-ukraine-pochemu-on-proizoshel-i-chto-budet-dalshe</link><description>Объясняют три собеседника «Медузы» в Киеве: источник, близкий к офису Зеленского, социолог и независимый журналист</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Катастрофа Ан-24 в Тынде. Что известно сутки спустя На месте крушения нашли черные ящики, они повреждены. Из-под обломков извлекли тела погибших</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/katastrofa-an-24-v-tynde-chto-izvestno-sutki-spustya</link><description>На месте крушения нашли черные ящики, они повреждены. Из-под обломков извлекли тела погибших</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В мире еще одна война — между Таиландом и Камбоджей За что они сражаются?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/i-esche-odna-novaya-voyna-mezhdu-tailandom-i-kambodzhey</link><description>За что они сражаются?</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Зеленский подчинил себе независимые антикоррупционные органы По его версии — чтобы бороться с российским влиянием. По версии «Украинской правды» — чтобы защитить от уголовных дел свое окружение (и уберечь свою репутацию)</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/zelenskiy-podchinil-sebe-nezavisimye-antikorruptsionnye-organy</link><description>По его версии — чтобы бороться с российским влиянием. По версии «Украинской правды» — чтобы защитить от уголовных дел свое окружение (и уберечь свою репутацию)</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Саратове произошел взрыв газа в жилом доме Подъезд многоэтажки почти полностью обрушился. Под завалами остаются люди</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/v-saratove-proizoshel-vzryv-gaza-v-zhilom-dome</link><description>Подъезд многоэтажки почти полностью обрушился. Под завалами остаются люди</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок восьмой день. В Украину прибыла первая из установок Patriot, обещанных Трампом</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/voyna</link><description>Тысяча двести сорок восьмой день. В Украину прибыла первая из установок Patriot, обещанных Трампом</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Студент из Чебоксар перешел границу, чтобы воевать на стороне Украины. Потом его вернули в Россию при очередном обмене По данным источников «Верстки», его посадили в СИЗО по обвинению в терроризме. Сослуживцы называют его выдачу «ошибкой системы»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/student-iz-cheboksar-pereshel-granitsu-chtoby-voevat-na-storone-ukrainy-potom-ego-vernuli-v-rossiyu-pri-ocherednom-obmene</link><description>По данным источников «Верстки», его посадили в СИЗО по обвинению в терроризме. Сослуживцы называют его выдачу «ошибкой системы»</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сорок девятый день. Турецкий министр заявил, что достигнута принципиальная договоренность о встрече президентов РФ и Украины в Турции</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/26/voyna</link><description>Тысяча двести сорок девятый день. Турецкий министр заявил, что достигнута принципиальная договоренность о встрече президентов РФ и Украины в Турции</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Следующее поколение после зумеров — поколение Альфа. Они эгоистичны, с детства разбираются в технологиях и не едят мясо Вот только сама теория поколений, скорее всего, не работает</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/sleduyuschee-pokolenie-posle-zumerov-pokolenie-alfa-oni-egoistichny-s-detstva-razbirayutsya-v-tehnologiyah-i-ne-edyat-myaso</link><description>Вот только сама теория поколений, скорее всего, не работает</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Никогда больше не замолчим» В Берлине прошел Christopher Street Day — крупнейший ЛГБТ-прайд Европы. Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/26/nikogda-bolshe-ne-zamolchim</link><description>В Берлине прошел Christopher Street Day — крупнейший ЛГБТ-прайд Европы. Фотографии</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Монеточка выпустила видео с живым выступлением — «Live 2025». Этот получасовой праздник — итог ее тура и прощание со старой программой Премьера на «Медузе»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/25/monetochka-vypustila-video-s-zhivym-vystupleniem-live-2025-etot-poluchasovoy-prazdnik-itog-ee-tura-i-proschanie-so-staroy-programmoy</link><description>Премьера на «Медузе»</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Принц Тьмы, который не боялся быть смешным Оззи Осборн стал патриархом хеви-метала, но всегда отказывался играть по правилам созданного им жанра</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/26/prints-tmy-kotoryy-ne-boyalsya-byt-smeshnym</link><description>Оззи Осборн стал патриархом хеви-метала, но всегда отказывался играть по правилам созданного им жанра</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Южный парк» в новом эпизоде высмеял самовлюбленность Трампа и его любовь к славе «Третьесортное шоу не перебьет череду побед президента», — на полном серьезе ответил Белый дом</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/26/yuzhnyy-park-v-novom-epizode-vysmeyal-samovlyublennost-trampa-i-ego-lyubov-k-slave</link><description>«Третьесортное шоу не перебьет череду побед президента», — на полном серьезе ответил Белый дом</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Фантастическая четверка» — второй подряд классный фильм о супергероях после «Супермена» В этой ретросказке о семье мутантов нет ничего лишнего. И каждый актер хорош</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/27/fantasticheskaya-chetverka-vtoroy-podryad-klassnyy-film-o-supergeroyah-posle-supermena</link><description>В этой ретросказке о семье мутантов нет ничего лишнего. И каждый актер хорош</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>После инаугурации Трамп анонсировал крупнейший ИИ-проект в истории. Спустя полгода он так и не стартовал А президент уже приготовил новый план, чтобы сохранить лидерство США в гонке с Китаем</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/27/posle-inauguratsii-tramp-anonsiroval-krupneyshiy-ii-proekt-v-istorii-spustya-polgoda-on-tak-i-ne-startoval</link><description>А президент уже приготовил новый план, чтобы сохранить лидерство США в гонке с Китаем</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Музыканты удаляют свою музыку из Spotify — из-за того, что основатель платформы спонсирует компанию Helsing, производящую дроны Тысячи из них она поставляет в Украину</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/27/muzykanty-udalyayut-svoyu-muzyku-iz-spotify-iz-za-togo-chto-osnovatel-platformy-sponsiruet-kompaniyu-helsing-proizvodyaschuyu-drony</link><description>Тысячи из них она поставляет в Украину</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Связана ли катастрофа Ан-24 на Дальнем Востоке с санкциями? Стоит ли по ней судить о состоянии всей российской авиации? И стало ли рискованнее летать? Рассказывает независимый авиационный эксперт</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/26/svyazana-li-katastrofa-an-24-na-dalnem-vostoke-s-sanktsiyami-stoit-li-po-ney-sudit-o-sostoyanii-vsey-rossiyskoy-aviatsii-i-stalo-li-riskovannee-letat</link><description>Рассказывает независимый авиационный эксперт</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятидесятый день. Путин приехал в Петербург на День ВМФ (но без парада). Ленинградская область подверглась крупнейшей атаке дронов</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/27/voyna</link><description>Тысяча двести пятидесятый день. Путин приехал в Петербург на День ВМФ (но без парада). Ленинградская область подверглась крупнейшей атаке дронов</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят первый день. Трамп назвал новый дедлайн — Путин должен прекратить огонь за 10-12 дней (еще недавно было 50)</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят первый день. Трамп назвал новый дедлайн — Путин должен прекратить огонь за 10-12 дней (еще недавно было 50)</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Аэрофлот» отменил и задержал более 100 рейсов из-за сбоя. Хакеры заявили, что «полностью скомпрометировали и уничтожили» IT-инфраструктуру авиакомпании</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/aeroflot-otmenil-i-zaderzhal-bolee-100-reysov-iz-za-sboya-hakery-zayavili-chto-polnostyu-skomprometirovali-i-unichtozhili-it-infrastrukturu-aviakompanii</link><description>«Аэрофлот» отменил и задержал более 100 рейсов из-за сбоя. Хакеры заявили, что «полностью скомпрометировали и уничтожили» IT-инфраструктуру авиакомпании</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ринат Ахметов потерял больше половины состояния, но все равно остается самым богатым украинцем «Медуза» рассказывает, как олигарх из Донбасса построил свою бизнес-империю и продолжает приумножать ее активы во время войны</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/29/rinat-ahmetov-poteryal-bolshe-poloviny-sostoyaniya-no-vse-ravno-ostaetsya-samym-bogatym-ukraintsem</link><description>«Медуза» рассказывает, как олигарх из Донбасса построил свою бизнес-империю и продолжает приумножать ее активы во время войны</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Приложение Tea возглавило топ американского App Store. В нем женщины анонимно пишут отзывы на мужчин, раскрывая их личные данные В конце июля информация о самих пользовательницах утекла в сеть</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/prilozhenie-tea-vozglavilo-top-amerikanskogo-app-store-v-nem-zhenschiny-anonimno-pishut-otzyvy-na-muzhchin-raskryvaya-ih-lichnye-dannye</link><description>В конце июля информация о самих пользовательницах утекла в сеть</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вышел первый трейлер фильма «Аватар: Огонь и пепел» Семья Джейка Салли и Нейтири сталкивается с новым кланом Наʼви — Пепельным народом</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/vyshel-pervyy-treyler-filma-avatar-ogon-i-pepel</link><description>Семья Джейка Салли и Нейтири сталкивается с новым кланом Наʼви — Пепельным народом</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Настоятель монастыря Шаолинь Ши Юнсинь лишился сана из-за подозрений в финансовых аферах и нарушении целибата Он превратил монастырь в процветающий бизнес и популярный туристический аттракцион</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/nastoyatel-monastyrya-shaolin-shi-yunsin-lishilsya-sana-iz-za-podozreniy-v-finansovyh-aferah-i-narushenii-tselibata</link><description>Он превратил монастырь в процветающий бизнес и популярный туристический аттракцион</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Валентина Матвиенко выступила на конференции в Швейцарии. Она под санкциями. С ней были еще несколько человек, которые тоже под санкциями МИД Украины: «Это позор». ФБК: «Отвратительное ползучее снятие санкций»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/29/valentina-matvienko-vystupila-na-konferentsii-v-shveytsarii-ona-pod-sanktsiyami-s-ney-byli-esche-neskolko-chelovek-kotorye-tozhe-pod-sanktsiyami</link><description>МИД Украины: «Это позор». ФБК: «Отвратительное ползучее снятие санкций»</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>