<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Meduza — Статьи</title><link>https://meduza.io/articles</link><description>Новые статьи с сайта Meduza</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 04:38:10 +0000</lastBuildDate><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят первый день. Трамп назвал новый дедлайн — Путин должен прекратить огонь за 10-12 дней (еще недавно было 50)</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят первый день. Трамп назвал новый дедлайн — Путин должен прекратить огонь за 10-12 дней (еще недавно было 50)</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Аэрофлот» отменил и задержал более 100 рейсов из-за сбоя. Хакеры заявили, что «полностью скомпрометировали и уничтожили» IT-инфраструктуру авиакомпании</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/aeroflot-otmenil-i-zaderzhal-bolee-100-reysov-iz-za-sboya-hakery-zayavili-chto-polnostyu-skomprometirovali-i-unichtozhili-it-infrastrukturu-aviakompanii</link><description>«Аэрофлот» отменил и задержал более 100 рейсов из-за сбоя. Хакеры заявили, что «полностью скомпрометировали и уничтожили» IT-инфраструктуру авиакомпании</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ринат Ахметов потерял больше половины состояния, но все равно остается самым богатым украинцем «Медуза» рассказывает, как олигарх из Донбасса построил свою бизнес-империю и продолжает приумножать ее активы во время войны</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/29/rinat-ahmetov-poteryal-bolshe-poloviny-sostoyaniya-no-vse-ravno-ostaetsya-samym-bogatym-ukraintsem</link><description>«Медуза» рассказывает, как олигарх из Донбасса построил свою бизнес-империю и продолжает приумножать ее активы во время войны</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Приложение Tea возглавило топ американского App Store. В нем женщины анонимно пишут отзывы на мужчин, раскрывая их личные данные В конце июля информация о самих пользовательницах утекла в сеть</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/prilozhenie-tea-vozglavilo-top-amerikanskogo-app-store-v-nem-zhenschiny-anonimno-pishut-otzyvy-na-muzhchin-raskryvaya-ih-lichnye-dannye</link><description>В конце июля информация о самих пользовательницах утекла в сеть</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вышел первый трейлер фильма «Аватар: Огонь и пепел» Семья Джейка Салли и Нейтири сталкивается с новым кланом Наʼви — Пепельным народом</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/vyshel-pervyy-treyler-filma-avatar-ogon-i-pepel</link><description>Семья Джейка Салли и Нейтири сталкивается с новым кланом Наʼви — Пепельным народом</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Настоятель монастыря Шаолинь Ши Юнсинь лишился сана из-за подозрений в финансовых аферах и нарушении целибата Он превратил монастырь в процветающий бизнес и популярный туристический аттракцион</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/28/nastoyatel-monastyrya-shaolin-shi-yunsin-lishilsya-sana-iz-za-podozreniy-v-finansovyh-aferah-i-narushenii-tselibata</link><description>Он превратил монастырь в процветающий бизнес и популярный туристический аттракцион</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Валентина Матвиенко выступила на конференции в Швейцарии. Она под санкциями. С ней были еще несколько человек, которые тоже под санкциями МИД Украины: «Это позор». ФБК: «Отвратительное ползучее снятие санкций»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/29/valentina-matvienko-vystupila-na-konferentsii-v-shveytsarii-ona-pod-sanktsiyami-s-ney-byli-esche-neskolko-chelovek-kotorye-tozhe-pod-sanktsiyami</link><description>МИД Украины: «Это позор». ФБК: «Отвратительное ползучее снятие санкций»</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Атака на «Аэрофлот». Прошли сутки. Что известно о том, кто это сделал — и что случилось потом «В первую очередь стремились „грохнуть все“» — говорят «Киберпартизаны»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/29/ataka-na-aeroflot-proshli-sutki-chto-izvestno-o-tom-kto-eto-sdelal-i-chto-sluchilos-potom</link><description>«В первую очередь стремились „грохнуть все“» — говорят «Киберпартизаны»</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят второй день. В Украине разрешили отправлять на войну людей старше 60 лет</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/29/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят второй день. В Украине разрешили отправлять на войну людей старше 60 лет</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Служба внешней разведки России докладывает: «На альпийском курорте прошли выборы президента Украины» Вот что задумали американцы и британцы — по версии СВР. Она уже давно рассказывает о свержении «В. Зеленского»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/29/sluzhba-vneshney-razvedki-rossii-dokladyvaet-na-alpiyskom-kurorte-proshli-vybory-prezidenta-ukrainy</link><description>Вот что задумали американцы и британцы — по версии СВР. Она уже давно рассказывает о свержении «В. Зеленского»</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>У берегов Камчатки произошло землетрясение магнитудой 8,7. От Японии до Чили объявили угрозу цунами</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/u-beregov-kamchatki-proizoshlo-zemletryasenie-magnitudoy-8-7-po-vsemu-miru-ot-yaponii-do-chili-ob-yavili-ugrozu-tsunami</link><description>У берегов Камчатки произошло землетрясение магнитудой 8,7. От Японии до Чили объявили угрозу цунами</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Поражение Европы» — так Кремль посоветовал провластным СМИ и блогерам называть торговую сделку США и Евросоюза Главное — рассказать россиянам, что «у основного врага все еще хуже, чем у нас»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/porazhenie-evropy-tak-kreml-posovetoval-provlastnym-smi-i-blogeram-nazyvat-torgovuyu-sdelku-ssha-i-evrosoyuza</link><description>Главное — рассказать россиянам, что «у основного врага все еще хуже, чем у нас»</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В онкологическом диспансере на Камчатке во время землетрясения проводили хирургическую операцию. Медработники удерживали пациентку на операционном столе, пока все вокруг тряслось и падало</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/v-onkologicheskom-dispansere-na-kamchatke-vo-vremya-zemletryaseniya-provodili-hirurgicheskuyu-operatsiyu-medrabotniki-uderzhivali-patsientku-na-operatsionnom-stole-poka-vse-vokrug-tryaslos-i-padalo</link><description>В онкологическом диспансере на Камчатке во время землетрясения проводили хирургическую операцию. Медработники удерживали пациентку на операционном столе, пока все вокруг тряслось и падало</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят третий день. Трамп угрожал России новыми санкциями — и теперь сам не знает, повлияет ли это на Путина</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят третий день. Трамп угрожал России новыми санкциями — и теперь сам не знает, повлияет ли это на Путина</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Семья из Техаса переехала в Россию ради «традиционных ценностей» Дерек Хаффман пошел в армию — и, вероятно, погиб на войне с Украиной. Его жена не может найти работу</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/semya-iz-tehasa-pereehala-v-rossiyu-radi-traditsionnyh-tsennostey</link><description>Дерек Хаффман пошел в армию — и, вероятно, погиб на войне с Украиной. Его жена не может найти работу</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Бирмингеме хоронят Оззи Осборна Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/v-birmingeme-horonyat-ozzi-osborna</link><description>Фотографии</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Журналисты, правозащитники и ООН заявляют, что сектор Газа на грани «полномасштабного голода» Биньямин Нетаниягу это отрицает. Но ему «не особенно» верит даже Дональд Трамп</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/zhurnalisty-pravozaschitniki-i-oon-zayavlyayut-chto-sektor-gaza-na-grani-polnomasshtabnogo-goloda</link><description>Биньямин Нетаниягу это отрицает. Но ему «не особенно» верит даже Дональд Трамп</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Аэрофлот» долго переходит с иностранного на российский софт. Теперь там «зоопарк» — смесь очень разных IT-решений Журналистка Мария Коломыченко объясняет, почему компания оказалась уязвимой для хакеров</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/aeroflot-dolgo-perehodit-s-inostrannogo-na-rossiyskiy-soft-teper-tam-zoopark-smes-ochen-raznyh-it-resheniy</link><description>Журналистка Мария Коломыченко объясняет, почему компания оказалась уязвимой для хакеров</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vogue опубликовал колонку Валерия Залужного и его фотосессию. Бывший главком ВСУ рассуждает о том, как Украина защищает Европу В Украине снимки разошлись на мемы. Российская пропаганда исследовала пуговицы генерала</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/vogue-opublikoval-kolonku-valeriya-zaluzhnogo-i-ego-fotosessiyu-byvshiy-glavkom-vsu-rassuzhdaet-o-tom-kak-ukraina-zaschischaet-evropu</link><description>В Украине снимки разошлись на мемы. Российская пропаганда исследовала пуговицы генерала</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Землетрясение на Камчатке 30 июля стало сильнейшим за последние 70 лет. Вот что испытали жители региона в этот день «Я почувствовала себя героиней фильма-катастрофы»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/30/zemletryasenie-na-kamchatke-30-iyulya-stalo-silneyshim-za-poslednie-70-let-vot-chto-ispytali-zhiteli-regiona-v-etot-den</link><description>«Я почувствовала себя героиней фильма-катастрофы»</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Как чувствует себя израильтянин, открыто выступающий против войны в Газе? Отвечает театральный режиссер Гай Бен-Аарон «В мире, где столько горя, упрощение — это стратегия выживания»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/31/kak-chuvstvuet-sebya-izrailtyanin-otkryto-vystupayuschiy-protiv-voyny-v-gaze-otvechaet-teatralnyy-rezhisser-gay-ben-aaron</link><description>«В мире, где столько горя, упрощение — это стратегия выживания»</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>У Сергея Чемезова есть «дачный кооператив» в Дубае. Там ванны из хрусталя и розового кварца Главное из расследования проекта «Система»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/31/u-sergeya-chemezova-est-dachnyy-kooperativ-v-dubae</link><description>Главное из расследования проекта «Система»</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят четвертый день. Массированный удар по Киеву. Убит 31 человек</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/31/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят четвертый день. Массированный удар по Киеву. Убит 31 человек</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Лихо одноглазое» — новая (хорошая!) игра от пермской студии Morteshka В ней нужно встретиться с воплощением зла и выжить. А еще можно поджигать все вокруг</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/31/liho-odnoglazoe-novaya-horoshaya-igra-ot-permskoy-studii-morteshka</link><description>В ней нужно встретиться с воплощением зла и выжить. А еще можно поджигать все вокруг</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Рик и Морти» вернулись с неожиданно удачным восьмым сезоном Авторы вспомнили, что сериал выходит уже 12 лет, — и наконец-то подстроились под повзрослевших зрителей</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/31/rik-i-morti-vernulis-s-neozhidanno-udachnym-vosmym-sezonom</link><description>Авторы вспомнили, что сериал выходит уже 12 лет, — и наконец-то подстроились под повзрослевших зрителей</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В России теперь так: даже если работает интернет, не работает что-то в интернете Очень важные сервисы регулярно ломаются. Мы составили список</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/31/v-rossii-teper-tak-dazhe-esli-rabotaet-internet-ne-rabotaet-chto-to-v-internete</link><description>Очень важные сервисы регулярно ломаются. Мы составили список</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Узнал, написал, выпустил Леонид Бершидский — памяти Дерка Сауэра</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/31/uznal-napisal-vypustil</link><description>Леонид Бершидский — памяти Дерка Сауэра</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>На Камчатке есть база подводных лодок. И вот появились фотографии, на которых видно, что с базой случилось после землетрясения и цунами</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/01/na-kamchatke-est-baza-podvodnyh-lodok-opublikovany-foto-chto-tam-sluchilos-posle-zemletryaseniya</link><description>На Камчатке есть база подводных лодок. И вот появились фотографии, на которых видно, что с базой случилось после землетрясения и цунами</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Новости новояза: в России собрали «компактный урожай» Имеется в виду, что в южных регионах второй год подряд неурожай</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/01/novosti-novoyaza-v-rossii-sobrali-kompaktnyy-urozhay</link><description>Имеется в виду, что в южных регионах второй год подряд неурожай</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Путин еще в 1994 году говорил, что восток Украины и север Казахстана «всегда были частью российского государства» Германия рассекретила служебную записку с его словами</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/01/putin-esche-v-1994-godu-govoril-chto-vostok-ukrainy-i-sever-kazahstana-vsegda-byli-chastyu-rossiyskogo-gosudarstva</link><description>Германия рассекретила служебную записку с его словами</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят пятый день. Германия официально объявила, что передаст Украине две установки Patriot. Посланник Трампа впервые с апреля едет в Москву</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/01/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят пятый день. Германия официально объявила, что передаст Украине две установки Patriot. Посланник Трампа впервые с апреля едет в Москву</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ТАСС назвал главный город Карабаха Степанакертом, а не Ханкенди. В ответ в Азербайджане стали называть Калининград Кенигсбергом</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/01/tass-nazval-glavnyy-gorod-karabaha-stepanakertom-a-ne-hankendi-v-otvet-v-azerbaydzhane-stali-nazyvat-kaliningrad-kenigsbergom</link><description>ТАСС назвал главный город Карабаха Степанакертом, а не Ханкенди. В ответ в Азербайджане стали называть Калининград Кенигсбергом</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Умер Роберт Уилсон — лидер театрального авангарда, создававший на сцене иную (бесконечно красивую) реальность С ним мечтали работать звезды всех искусств от Марины Абрамович до Леди Гаги</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/01/umer-robert-uilson-lider-teatralnogo-avangarda-sozdavavshiy-na-stsene-inuyu-beskonechno-krasivuyu-realnost</link><description>С ним мечтали работать звезды всех искусств от Марины Абрамович до Леди Гаги</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Конечно, мы спекулируем». Хакерам удалось взломать «Аэрофлот», но в чем вообще смысл этой атаки? И почему пассажиры до сих пор, вероятно, в опасности? Отвечают сами хакеры из группировки «Киберпартизаны»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/01/konechno-my-spekuliruem-hakeram-udalos-vzlomat-aeroflot-no-v-chem-voobsche-smysl-etoy-ataki-i-pochemu-passazhiry-do-sih-por-veroyatno-v-opasnosti</link><description>Отвечают сами хакеры из группировки «Киберпартизаны»</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Голый пистолет» Акивы Шаффера: лейтенант Фрэнк Дребин возвращается. Но не тот Лиам Нисон слишком старается — в роли, где Лесли Нильсен просто был собой</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/02/golyy-pistolet-akivy-shaffera-leytenant-frenk-drebin-vozvraschaetsya-no-ne-tot</link><description>Лиам Нисон слишком старается — в роли, где Лесли Нильсен просто был собой</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Oasis отправились в мировой тур — впервые за 16 лет. Братья Галлахер вновь выступают вместе, хотя все еще окончательно не помирились Рассказываем, как прошел один из концертов группы на «Уэмбли»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/03/oasis-otpravilis-v-mirovoy-tur-vpervye-za-16-let-bratya-gallahery-vnov-vystupayut-vmeste-hotya-vse-esche-okonchatelno-ne-pomirilis</link><description>Рассказываем, как прошел один из концертов группы на «Уэмбли»</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Медведев затеял перебранку с Трампом в соцсетях. В итоге президент США куда-то отправил атомные подлодки Цепочка тревожных заявлений</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/02/medvedev-zateyal-perebranku-s-trampom-v-sotssetyah-v-itoge-prezident-ssha-kuda-to-otpravil-atomnye-podlodki</link><description>Цепочка тревожных заявлений</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Military Z был маленьким пабликом подростка об истории и войне. Теперь это часть успешной сети Z-каналов 19-летнего бизнесмена Ильи Иванова «Люди Байкала» рассказывают о создателе и новом владельце одного из самых злых провоенных сообществ</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/02/military-z-byl-malenkim-pablikom-podrostka-ob-istorii-i-voyne-teper-eto-chast-uspeshnoy-seti-z-kanalov-19-letnego-biznesmena-ili-ivanova</link><description>«Люди Байкала» рассказывают о создателе и новом владельце одного из самых злых провоенных сообществ</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят шестой день. Путин не ответил прямо на ультиматум Трампа о прекращении войны. Но это сделал Медведев. Трамп пустил в ход атомные подлодки</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/02/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят шестой день. Путин не ответил прямо на ультиматум Трампа о прекращении войны. Но это сделал Медведев. Трамп пустил в ход атомные подлодки</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ночь на 31 июля стала для Киева самой тяжелой за год. От российских ударов погиб 31 человек Вот как выглядит столица Украины после атаки</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/02/noch-na-31-iyulya-stala-dlya-kieva-samoy-tyazheloy-za-god-ot-rossiyskih-udarov-pogib-31-chelovek</link><description>Вот как выглядит столица Украины после атаки</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят седьмой день. Российские войска второй день бьют по мосту в Херсоне. В Адлере загорелась нефтебаза после атаки украинских дронов</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/03/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят седьмой день. Российские войска второй день бьют по мосту в Херсоне. В Адлере загорелась нефтебаза после атаки украинских дронов</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В 1952 году на Курилах цунами после землетрясения смыло целый город Посмотрите фотографии и почитайте воспоминания очевидцев</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/03/v-1952-godu-na-kurilah-zemletryasenie-posle-tsunami-smylo-tselyy-gorod</link><description>Посмотрите фотографии и почитайте воспоминания очевидцев</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Европе продолжаются сильные лесные пожары. Площадь пострадавшей от огня земли сопоставима с территорией Люксембурга Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/03/v-evrope-prodolzhayutsya-silnye-lesnye-pozhary-ploschad-postradavshey-ot-ognya-zemli-sopostavima-s-territoriey-lyuksemburga</link><description>Фотографии</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят восьмой день. Украина все чаще бьет по железной дороге в России. Европа получит от США системы Patriot через два года (а может быть, через семь лет)</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/04/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят восьмой день. Украина все чаще бьет по железной дороге в России. Европа получит от США системы Patriot через два года (а может быть, через семь лет)</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Франция и Великобритания собираются признать Палестину Это во многом символический жест. Но страны Европы продолжают политическое и экономическое давление на Израиль</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/04/frantsiya-i-velikobritaniya-sobirayutsya-priznat-palestinu</link><description>Это во многом символический жест. Но страны Европы продолжают политическое и экономическое давление на Израиль</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Камчатская Седанка станет первым в России «селом воинской славы» за «заслуги в СВО». Половина мужчин села ушли на войну с Украиной Журналисты называли Седанку «депрессивным» местом, где люди «просто пытаются выжить»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/04/kamchatskaya-sedanka-stanet-pervym-v-rossii-selom-voinskoy-slavy-za-zaslugi-v-svo-polovina-muzhchin-sela-ushli-na-voynu-s-ukrainoy</link><description>Журналисты называли Седанку «депрессивным» местом, где люди «просто пытаются выжить»</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Москве начался суд по делу о теракте в «Крокусе». Он идет в закрытом режиме Следствие пытается связать ИГИЛ с Украиной. Главное, что известно об этом процессе</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/04/v-moskve-nachalsya-sud-po-delu-o-terakte-v-krokuse-on-idet-v-zakrytom-rezhime</link><description>Следствие пытается связать ИГИЛ с Украиной. Главное, что известно об этом процессе</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Опубликовано видео истощенных заложников в Газе. Его сняли террористы, которые захватили этих людей В Израиле спорят, надо ли «распространять пропаганду ХАМАС» — и стоит ли продолжать войну</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/04/opublikovano-video-istoschennyh-zalozhnikov-v-gaze-ego-snyali-terroristy-kotorye-zahvatili-etih-lyudey</link><description>В Израиле спорят, надо ли «распространять пропаганду ХАМАС» — и стоит ли продолжать войну</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ВСУ расставляют рыболовные сети (!), чтобы ловить российские дроны Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/05/vsu-rasstavlyayut-rybolovnye-seti-chtoby-lovit-rossiyskie-drony</link><description>Фотографии</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Рэп-биф в России 2025 года — удивительное явление. Это доказывает война Инстасамки и Мэйби Бэйби Еще никогда для выяснения отношений в хип-хопе не использовался язык доноса</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/04/rep-bif-v-rossii-2025-goda-udivitelnoe-yavlenie-eto-dokazyvaet-voyna-instasamki-i-meybi-beybi</link><description>Еще никогда для выяснения отношений в хип-хопе не использовался язык доноса</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Основатель твиттера создал новый мессенджер, который работает без интернета. Ну как работает… Пока общаться можно лишь с людьми в нескольких метрах от вас</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/04/osnovatel-tvittera-sozdal-novyy-messendzher-kotoryy-rabotaet-bez-interneta-nu-kak-rabotaet</link><description>Пока общаться можно лишь с людьми в нескольких метрах от вас</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В мире распространяется новый наркотик, намного более сильнодействующий, чем героин и фентанил От нитазенов погибли сотни людей. Многие даже не знали, что именно они принимают</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/05/v-mire-rasprostranyaetsya-novyy-narkotik-namnogo-bolee-silnodeystvuyuschiy-chem-geroin-i-fentanil</link><description>От нитазенов погибли сотни людей. Многие даже не знали, что именно они принимают</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Си Цзиньпин правит Китаем 13 лет — и уходить пока не собирается. Но ему уже 72 года, и разговоров о смене власти все больше Каким может быть этот транзит? Рассказывает журнал Foreign Affairs</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/05/si-tszinpin-pravit-kitaem-13-let-i-uhodit-poka-ne-sobiraetsya-no-emu-uzhe-72-goda-i-razgovorov-o-smene-vlasti-vse-bolshe</link><description>Каким может быть этот транзит? Рассказывает журнал Foreign Affairs</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Дэвид Ремник — главред The New Yorker, одного из самых влиятельных журналов в мире — съездил в Израиль, чтобы увидеть, как изменилось общество на фоне войны в Газе «Медуза» пересказывает главное из его репортажа</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/05/glavred-the-new-yorker-devid-remnik-rasskazyvaet-kak-v-izrailskom-obschestve-otnosyatsya-k-voyne-v-gaze-i-protivostoyaniyu-s-iranom</link><description>«Медуза» пересказывает главное из его репортажа</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести пятьдесят девятый день. Трамп ругается с Индией из-за российской нефти. Через три дня истекает срок ультиматума с угрозами санкций против ее покупателей</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/05/voyna</link><description>Тысяча двести пятьдесят девятый день. Трамп ругается с Индией из-за российской нефти. Через три дня истекает срок ультиматума с угрозами санкций против ее покупателей</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Год назад Москву посетила группа иранских ядерщиков. Возможно, они получили материалы и технологии двойного назначения Главное из расследования Financial Times</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/05/god-nazad-moskvu-posetila-gruppa-iranskih-yaderschikov-vozmozhno-oni-poluchili-materialy-i-tehnologii-dvoynogo-naznacheniya</link><description>Главное из расследования Financial Times</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Датский зоопарк предложил отдавать домашних животных на корм хищникам. Нет, речь не идет о собаках и кошках. Но все равно звучит ужасно В зоопарке заявили, что делают так уже давно</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/05/datskiy-zoopark-predlozhil-otdavat-domashnih-zhivotnyh-na-korm-hischnikam-net-rech-ne-idet-o-sobakah-i-koshkah-no-vse-ravno-zvuchit-uzhasno</link><description>В зоопарке заявили, что делают так уже давно</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести шестидесятый день. Спецпосланник Уиткофф в Москве: последняя попытка договориться перед истечением срока ультиматума Трампа</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/06/voyna</link><description>Тысяча двести шестидесятый день. Спецпосланник Уиткофф в Москве: последняя попытка договориться перед истечением срока ультиматума Трампа</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Создавал спектакли в момент, когда начинал говорить» Памяти Бориса Юхананова — андеграундного режиссера, который превратил обычную бюджетную площадку в уникальный «Электротеатр Станиславский»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/06/sozdaval-spektakli-v-moment-kogda-nachinal-govorit</link><description>Памяти Бориса Юхананова — андеграундного режиссера, который превратил обычную бюджетную площадку в уникальный «Электротеатр Станиславский»</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Власти Великобритании решили защитить детей от порнографии. Теперь без подтверждения возраста нельзя даже музыку послушать Выручает, конечно же, VPN (а еще видеоигры)</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/vlasti-velikobritanii-reshili-zaschitit-detey-ot-pornografii-teper-bez-podtverzhdeniya-vozrasta-nelzya-dazhe-muzyku-poslushat</link><description>Выручает, конечно же, VPN (а еще видеоигры)</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Власти США разлучают иммигрантов с их детьми, добиваясь, чтобы они покинули страну. Среди разделенных семей есть и те, кто уехал из России Это способ запугать людей, чтобы они не противились депортации</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/06/vlasti-ssha-razluchayut-immigrantov-s-ih-detmi-dobivayas-chtoby-oni-pokinuli-stranu-sredi-razdelennyh-semey-est-i-te-kto-uehal-iz-rossii</link><description>Это способ запугать людей, чтобы они не противились депортации</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Как теперь живет Пабло Гонсалес — агент ГРУ, которого год назад обменяли на российских политзаключенных Спойлер: пытается выдать себя за политзаключенного</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/06/kak-teper-zhivet-pablo-gonsales-agent-gru-kotorogo-god-nazad-obmenyali-na-rossiyskih-politzaklyuchennyh</link><description>Спойлер: пытается выдать себя за политзаключенного</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Труднее всего было долго молчать. Но я не могу делать вид, будто мы не слышим и не видим» Бывший глава буддийской общины Калмыкии, открыто выступивший против войны, дал интервью англоязычной «Медузе». Вот фрагменты этой беседы</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/trudnee-vsego-bylo-dolgo-molchat-no-ya-ne-mogu-delat-vid-budto-my-ne-slyshim-i-ne-vidim</link><description>Бывший глава буддийской общины Калмыкии, открыто выступивший против войны, дал интервью англоязычной «Медузе». Вот фрагменты этой беседы</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вышел отчет о катастрофе подлодки «Титан», затонувшей при погружении к «Титанику» Основатель компании, построившей аппарат, постоянно нарушал требования безопасности — и заставлял сотрудников молчать об этом. Он сам погиб при крушении</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/06/vyshel-otchet-o-prichinah-katastrofy-podlodki-titan-zatonuvshey-pri-pogruzhenii-k-titaniku</link><description>Основатель компании, построившей аппарат, постоянно нарушал требования безопасности — и заставлял сотрудников молчать об этом. Он сам погиб при крушении</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Трамп начал готовиться к встрече с Путиным и Зеленским. Украина считает, что теперь Россия «больше настроена на прекращение огня» Главное по итогам переговоров России и США в Москве</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/tramp-nachal-gotovitsya-k-vstreche-s-putinym-i-zelenskim-ukraina-schitaet-chto-teper-rossiya-bolee-sklonna-prekratit-ogon</link><description>Главное по итогам переговоров России и США в Москве</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Шедевральная дипломатическая игра» Z-каналы вновь восторгаются Путиным и называют его предстоящую встречу с Трампом «эпохальной» — но многого от нее не ждут</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/shedevralnaya-diplomaticheskaya-igra</link><description>Z-каналы вновь восторгаются Путиным и называют его предстоящую встречу с Трампом «эпохальной» — но многого от нее не ждут</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Польские журналисты узнали, что именно Трамп предлагает Путину (это неподтвержденная информация) Прекращение огня. Фактическое признание российских завоеваний. Отмена санкций. Но США не гарантируют, что Украина не вступит в НАТО</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/polskie-zhurnalisty-uznali-chto-tramp-predlagaet-putinu-eto-nepodtverzhdennaya-informatsiya</link><description>Прекращение огня. Фактическое признание российских завоеваний. Отмена санкций. Но США не гарантируют, что Украина не вступит в НАТО</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Владимиру Сорокину — 70 лет Антон Долин разоблачает главные мифы о писателе и ищет в его книгах надежду</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/vladimiru-sorokinu-70-let</link><description>Антон Долин разоблачает главные мифы о писателе и ищет в его книгах надежду</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Десять лет назад художник Сергей Прокофьев нарисовал 3D-ручкой вышку донецкого аэропорта, разрушенную обстрелами Он по-прежнему работает с темой войны. Рассказываем о его проектах</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/desyat-let-nazad-hudozhnik-sergey-prokofiev-narisoval-3d-ruchkoy-vyshku-donetskogo-aeroporta-razrushennuyu-obstrelami</link><description>Он по-прежнему работает с темой войны. Рассказываем о его проектах</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Скоро пятая годовщина протестов в Беларуси. Расскажите, что вы о них думаете Лукашенко удержался у власти и до сих пор мстит тем, кто требовал его ухода. Значит ли это, что все было зря?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/skoro-pyataya-godovschina-protestov-v-belarusi-rasskazhite-chto-vy-o-nih-dumaete</link><description>Лукашенко удержался у власти и до сих пор мстит тем, кто требовал его ухода. Значит ли это, что все было зря?</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести шестьдесят первый день. Путин и Трамп проведут переговоры. Когда и где они пройдут? Встретится ли Путин с Зеленским? И что с ультиматумом Трампа?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/07/voyna</link><description>Тысяча двести шестьдесят первый день. Путин и Трамп проведут переговоры. Когда и где они пройдут? Встретится ли Путин с Зеленским? И что с ультиматумом Трампа?</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>The Wall Street Journal рассказала, как сторонники Алексея Навального готовили его обмен на киллера ФСБ Вадима Красикова США и Германия до последнего не решались на сделку — а потом стало поздно</title><link>https://meduza.io/feature/2025/08/08/the-wall-street-journal-rasskazala-kak-storonniki-alekseya-navalnogo-gotovili-ego-obmen-na-killera-fsb-vadima-krasikova</link><description>США и Германия до последнего не решались на сделку — а потом стало поздно</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>