<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Meduza — Статьи</title><link>https://meduza.io/articles</link><description>Новые статьи с сайта Meduza</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 06:41:58 +0000</lastBuildDate><item><title>В соцсетях появилось видео драки, которую устроил футболист Федор Смолов. Место действия — «Кофемания» в Москве, где в 2018 году дрались Кокорин и Мамаев Телеграм-каналы утверждают, что у спортсмена вымогали деньги, угрожая опубликовать эти кадры</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/05/v-sotssetyah-poyavilos-video-draki-kotoruyu-ustroil-futbolist-fedora-smolova-mesto-deystviya-kofemaniya-v-moskve-gde-v-2018-godu-dralis-kokorin-i-mamaev</link><description>Телеграм-каналы утверждают, что у спортсмена вымогали деньги, угрожая опубликовать эти кадры</description><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Скорость велосипеда, а стоимость — как у полноценной линии метро» В Москве после 20 лет работы закрыли монорельс. Что это за футуристический транспорт — и почему он так и не прижился в городе?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/05/skorost-velosipeda-a-stoimost-kak-u-polnotsennoy-linii-metro</link><description>В Москве после 20 лет работы закрыли монорельс. Что это за футуристический транспорт — и почему он так и не прижился в городе?</description><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Техасе проливные дожди вызвали наводнение. Погибли не менее 68 человек, неизвестна судьба 11 девочек из летнего лагеря</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/05/v-tehase-prolivnye-dozhdi-vyzvali-navodnenie-pogibli-24-cheloveka-neizvestna-sudba-bolee-20-devochek-iz-letnego-lagerya</link><description>В Техасе проливные дожди вызвали наводнение. Погибли не менее 68 человек, неизвестна судьба 11 девочек из летнего лагеря</description><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Киев оправляется от последствий массированного российского удара дронами и ракетами Фотографии</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/05/kiev-opravlyaetsya-ot-posledstviy-massirovannogo-rossiyskogo-udara-dronami-i-raketami</link><description>Фотографии</description><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести двадцать восьмой день. BlackRock остановил поиск инвесторов для фонда восстановления Украины. Минобороны РФ заявило, что сбило больше ста дронов над территорией России</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/05/voyna</link><description>Тысяча двести двадцать восьмой день. BlackRock остановил поиск инвесторов для фонда восстановления Украины. Минобороны РФ заявило, что сбило больше ста дронов над территорией России</description><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Таиланде три года назад легализовали каннабис. Эта индустрия выросла до миллиарда долларов Теперь реформу отменяют — из-за политического кризиса</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/06/v-tailande-tri-goda-nazad-legalizovali-marihuanu-eta-industriya-vyrosla-do-milliarda-dollarov</link><description>Теперь реформу отменяют — из-за политического кризиса</description><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести двадцать девятый день. Россия атаковала Украину ракетами и дронами. В Кременчуге под удар попал ТЦК (аналог военкомата), в Николаеве — жилые дома</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/06/voyna</link><description>Тысяча двести двадцать девятый день. Россия атаковала Украину ракетами и дронами. В Кременчуге под удар попал ТЦК (аналог военкомата), в Николаеве — жилые дома</description><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Добьется ли Маск успеха со своей партией «Америка»? И почему даже у богатейшего человека на земле может не хватить ресурсов, чтобы конкурировать с демократами и республиканцами?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/06/dobietsya-li-mask-uspeha-so-svoey-partiey-amerika-i-pochemu-dazhe-u-bogateyshego-cheloveka-na-zemle-mozhet-ne-hvatit-resursov-chtoby-konkurirovat-s-demokratami-i-respublikantsami</link><description>Добьется ли Маск успеха со своей партией «Америка»? И почему даже у богатейшего человека на земле может не хватить ресурсов, чтобы конкурировать с демократами и республиканцами?</description><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Работу Шереметьево и Пулково ограничивали из-за дронов и ветра. В аэропортах задержаны более 200 рейсов, десятки отменены</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/05/rabotu-sheremetievo-i-pulkovo-ogranichivali-iz-za-dronov-i-vetra-v-aeroportah-zaderzhany-bolee-200-reysov-desyatki-otmeneny</link><description>Работу Шереметьево и Пулково ограничивали из-за дронов и ветра. В аэропортах задержаны более 200 рейсов, десятки отменены</description><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Музыкант, который всю карьеру пишет «великий американский роман» Тихому герою поп-культуры США Суфьяну Стивенсу — 50. Как артист, не выступающий вживую, повлиял на индустрию и страну в целом?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/06/muzykant-kotoryy-vsyu-karieru-pishet-velikiy-amerikanskiy-roman</link><description>Тихому герою поп-культуры США Суфьяну Стивенсу — 50. Как артист, не выступающий вживую, повлиял на индустрию и страну в целом?</description><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Главы государств» Ильи Найшуллера: веселый боевик о «плохих русских» и распаде НАТО</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/06/glavy-gosudarstv-ili-nayshullera-veselyy-boevik-o-plohih-russkih-i-raspade-nato</link><description>«Главы государств» Ильи Найшуллера: веселый боевик о «плохих русских» и распаде НАТО</description><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Медведь»: четвертый сезон посвящен принятию. Теперь здесь редко повышают голос, а тарелки все чаще ловят, чем бьют Сериал все так же хорош, но продлевать его не стоит</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/06/medved-chetvertyy-sezon-posvyaschen-prinyatiyu-teper-zdes-redko-povyshayut-golos-a-tarelki-vse-chasche-lovyat-chem-byut</link><description>Сериал все так же хорош, но продлевать его не стоит</description><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В аэропортах России за два дня из-за атак дронов отменили и задержали более двух тысяч рейсов. Ущерб авиакомпаний оценили в десятки миллиардов рублей</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/07/v-aeroportah-rossii-za-dva-dnya-iz-za-atak-dronov-otmenili-i-zaderzhali-bolee-dvuh-tysyach-reysov-uscherb-aviakompaniy-otsenili-v-desyatki-milliardov-rubley</link><description>В аэропортах России за два дня из-за атак дронов отменили и задержали более двух тысяч рейсов. Ущерб авиакомпаний оценили в десятки миллиардов рублей</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Во что превратился российский режим за три года полномасштабной войны? Расскажут Андрей Перцев и Константин Гаазе Где: в видеоверсии «Что случилось». Когда: 11 июля. Задайте вопрос любимым ведущим!</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/07/vo-chto-prevratilsya-rossiyskiy-rezhim-za-tri-goda-polnomasshtabnoy-voyny-rasskazhut-andrey-pertsev-i-konstantin-gaaze</link><description>Где: в видеоверсии «Что случилось». Когда: 11 июля. Задайте вопрос любимым ведущим!</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцатый день. Российские дроны атакуют ТЦК (военкоматы) в Харькове и Запорожье. В Украине связывают это с попыткой сорвать мобилизацию</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/07/voyna</link><description>Тысяча двести тридцатый день. Российские дроны атакуют ТЦК (военкоматы) в Харькове и Запорожье. В Украине связывают это с попыткой сорвать мобилизацию</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Роман Старовойт, уволенный Путиным с поста главы Минтранса, покончил с собой По данным СМИ и телеграм-каналов, ему грозило уголовное дело о мошенничестве при строительстве укреплений на границе с Украиной</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/07/roman-starovoyt-uvolennyy-putinym-s-posta-glavy-mintransa-pokonchil-s-soboy</link><description>По данным СМИ и телеграм-каналов, ему грозило уголовное дело о мошенничестве при строительстве укреплений на границе с Украиной</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Мурманской области в ходе ультрамарафона в Хибинах погибли два человека. Сперва участники забега попали под ливень, а на перевале дул ветер и шел снег</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/06/v-murmanskoy-oblasti-v-hode-ultramarafona-v-hibinah-pogibli-dva-cheloveka-sperva-uchastniki-zabega-popali-pod-liven-a-na-perevale-dul-veter-i-shel-snegopad</link><description>В Мурманской области в ходе ультрамарафона в Хибинах погибли два человека. Сперва участники забега попали под ливень, а на перевале дул ветер и шел снег</description><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Мне очень хотелось спасти маму от нее самой» Лана Эстемирова, дочь убитой сотрудницы «Мемориала» Натальи Эстемировой, написала книгу о детстве в Чечне — и об отношениях с мамой. Вот ее интервью</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/07/mne-ochen-hotelos-spasti-mamu-ot-nee-samoy</link><description>Лана Эстемирова, дочь убитой сотрудницы «Мемориала» Натальи Эстемировой, написала книгу о детстве в Чечне — и об отношениях с мамой. Вот ее интервью</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В России при странных обстоятельствах погибают топ-менеджеры крупных корпораций — а теперь покончил с собой только что уволенный министр</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/07/v-rossii-pri-strannyh-obstoyatelstvah-pogibayut-top-menedzhery-krupnyh-korporatsiy-a-teper-pokonchil-s-soboy-tolko-chto-uvolennyy-ministr</link><description>В России при странных обстоятельствах погибают топ-менеджеры крупных корпораций — а теперь покончил с собой только что уволенный министр</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Почему Азербайджан пошел на обострение конфликта с Россией? И чем может кончиться это противостояние? Интервью исследователя безопасности на постсоветском пространстве Нурлана Алиева</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/08/pochemu-azerbaydzhan-poshel-na-obostrenie-konflikta-s-rossiey-i-chem-mozhet-konchitsya-eto-protivostoyanie</link><description>Интервью исследователя безопасности на постсоветском пространстве Нурлана Алиева</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Роман Старовойт был ставленником Ротенбергов, главой приграничной Курской области и министром с большими перспективами Эксперт по антикоррупции Илья Шуманов — о том, что предшествовало странному самоубийству отправленного в отставку главы Минтранса</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/08/roman-starovoyt-byl-stavlennikom-rotenbergov-glavoy-prigranichnoy-kurskoy-oblasti-i-ministrom-s-bolshimi-perspektivami</link><description>Эксперт по антикоррупции Илья Шуманов — о том, что предшествовало странному самоубийству отправленного в отставку главы Минтранса</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Oasis дали первый концерт за 16 лет Цены на билеты взлетели так, что их обсуждают в британском парламенте</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/07/oasis-dali-pervyy-kontsert-za-16-let</link><description>Цены на билеты взлетели так, что их обсуждают в британском парламенте</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В «Лосином острове» произошла драка местных жителей с людьми в масках, сопровождавшими колонну строительной техники Через национальный парк собираются проложить дорогу. Конфликт продолжается уже полтора года</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/08/v-losinom-ostrove-proizoshla-draka-mestnyh-zhiteley-s-lyudmi-v-maskah-soprovozhdavshimi-kolonnu-stroitelnoy-tehniki</link><description>Через национальный парк собираются проложить дорогу. Конфликт продолжается уже полтора года</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Британскую организацию Palestine Action объявили террористической. Рассказываем на ее примере, как устроено левое движение на Западе, участники которого выступают против Израиля</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/08/britanskuyu-organizatsiyu-palestine-action-ob-yavili-terroristicheskoy-rasskazyvaem-na-ee-primere-kak-ustroeno-levoe-dvizhenie-na-zapade-uchastniki-kotorogo-vystupayut-protiv-izrailya</link><description>Британскую организацию Palestine Action объявили террористической. Рассказываем на ее примере, как устроено левое движение на Западе, участники которого выступают против Израиля</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Бороться, даже если не получается бороться» Делимся новыми записками, которые посетители выставки «No» оставили у памятника Алексею Навальному</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/08/borotsya-dazhe-esli-ne-poluchaetsya-borotsya</link><description>Делимся новыми записками, которые посетители выставки «No» оставили у памятника Алексею Навальному</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Самоубийство Романа Старовойта связывают с делом о хищениях при строительстве оборонительных линий в Курской области Что об этом известно? Кто проходит по делу? Сколько, по версии следствия, было украдено денег?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/08/samoubiystvo-romana-starovoyta-svyazyvayut-s-delom-o-hischeniyah-pri-stroitelstve-oboronitelnyh-liniy-v-kurskoy-oblasti</link><description>Что об этом известно? Кто проходит по делу? Сколько, по версии следствия, было украдено денег?</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать первый день. Bloomberg обнаружил связь российских производителей дронов с Китаем</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/08/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать первый день. Bloomberg обнаружил связь российских производителей дронов с Китаем</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Арктика стремительно тает. Для местных экосистем это угроза, а для США, России и Китая — новые возможности Рассказываем о новой арктической гонке и шансах участников на победу</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/09/arktika-stremitelno-taet-dlya-mestnyh-ekosistem-eto-ugroza-a-dlya-ssha-rossii-i-kitaya-novye-vozmozhnosti</link><description>Рассказываем о новой арктической гонке и шансах участников на победу</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать второй день. Трамп ужесточает риторику в отношении Путина, Кремль реагирует «спокойно». Польша поднимает истребители из-за атаки на Луцк</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/09/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать второй день. Трамп ужесточает риторику в отношении Путина, Кремль реагирует «спокойно». Польша поднимает истребители из-за атаки на Луцк</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В телеграме опубликовали видео о российской операции «Труба». Ее предполагаемый участник рассказал, что некоторые военные задохнулись или покончили с собой, пробираясь по газопроводу</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/09/v-telegrame-opublikovali-video-o-rossiyskoy-operatsii-truba-ee-predpolagaemyy-uchastnik-rasskazal-chto-nekotorye-voennye-zadohnulis-ili-pokonchili-s-soboy-probirayas-po-gazoprovodu</link><description>В телеграме опубликовали видео о российской операции «Труба». Ее предполагаемый участник рассказал, что некоторые военные задохнулись или покончили с собой, пробираясь по газопроводу</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Преподавательница философии в сложных отношениях со студенткой — они до утра пьют вино в подъезде Это типичный сюжет из первого сборника рассказов Оксаны Васякиной: одна женщина пристально наблюдает за другой</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/09/prepodavatelnitsa-filosofii-v-slozhnyh-otnosheniyah-so-studentkoy-oni-do-utra-pyut-vino-v-pod-ezde</link><description>Это типичный сюжет из первого сборника рассказов Оксаны Васякиной: одна женщина пристально наблюдает за другой</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Инстасамка и Валя Карнавал прорекламировали приложение Max от VK. Их впечатлило, что оно… работает Других достоинств у мессенджера не нашлось</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/09/instasamka-i-valya-karnaval-proreklamirovali-prilozhenie-max-ot-vk-ih-vpechatlilo-chto-ono-rabotaet</link><description>Других достоинств у мессенджера не нашлось</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>ФСБ обвинила в «госизмене» Павла Андреева — основателя культурного пространства «Револьт-центр» и бывшего директора издания «7×7». Обыски и допросы прошли в 12 регионах России Кажется, это новое крупное дело против журналистов и правозащитников</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/09/fsb-obvinila-v-gosizmene-pavla-andreeva-osnovatelya-kulturnogo-prostranstva-revolt-tsentr-i-byvshego-direktora-izdaniya-7h7-obyski-i-doprosy-proshli-v-12-regionah-rossii</link><description>Кажется, это новое крупное дело против журналистов и правозащитников</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать третий день. Российские пропагандисты начали ругать Трампа, который заявил, что «недоволен» Путиным</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/10/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать третий день. Российские пропагандисты начали ругать Трампа, который заявил, что «недоволен» Путиным</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В МХАТ имени Горького прошли обыски. Директора театра Владимира Кехмана допросили в СК ТАСС сообщает, что ему предъявлено обвинение по делу о растрате</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/10/v-mhat-imeni-gorkogo-proshli-obyski-direktora-teatra-vladimira-kehmana-doprosili-v-sk</link><description>ТАСС сообщает, что ему предъявлено обвинение по делу о растрате</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Рубио провел переговоры с Лавровым — это первая встреча представителей США и России на таком уровне с февраля 2025 года Вашингтон «разочарован отсутствием гибкости» со стороны Москвы в переговорах о завершении войны России с Украиной</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/10/rubio-provel-peregovory-s-lavrovym-eto-pervaya-vstrecha-predstaviteley-ssha-i-rossii-na-stol-vysokom-urovne-s-fevralya-2025-goda</link><description>Вашингтон «разочарован отсутствием гибкости» со стороны Москвы в переговорах о завершении войны России с Украиной</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Отдел нераскрытых дел» — неспешный психологический детектив от автора «Хода королевы» Грустные следователи разгадывают тайну пропавшей прокурорши, на которую полиция давным-давно махнула рукой</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/10/otdel-neraskrytyh-del-nespeshnyy-psihologicheskiy-detektiv-ot-avtora-hoda-korolevy</link><description>Грустные следователи разгадывают тайну пропавшей прокурорши, на которую полиция давным-давно махнула рукой</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Чат-бот Илона Маска ненадолго вышел из-под контроля: прославлял Гитлера, стал антисемитом и оскорблял то россиян, то украинцев Хотя для Grok это уже почти нормальное состояние</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/10/chat-bot-ilona-maska-nenadolgo-soshel-s-uma-proslavlyal-gitlera-stal-antisemitom-i-oskorblyal-to-rossiyan-to-ukraintsev</link><description>Хотя для Grok это уже почти нормальное состояние</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Супермен» Джеймса Ганна: обнадеживающий старт новой киновселенной DC Пафос исчез, красные трусы вернулись, но главное — герой стал человечнее</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/11/supermen-dzheymsa-ganna-obnadezhivayuschiy-start-novoy-kinovselennoy-dc</link><description>Пафос исчез, красные трусы вернулись, но главное — герой стал человечнее</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>The Economist: Россия платит жизнью одного военного за каждые 3,8 гектара украинской земли. Этим расчетам можно верить?</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/10/the-economist-rossiya-platit-zhiznyu-odnogo-voennogo-za-kazhdye-3-8-gektara-ukrainskoy-zemli-etim-raschetam-mozhno-verit</link><description>The Economist: Россия платит жизнью одного военного за каждые 3,8 гектара украинской земли. Этим расчетам можно верить?</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать четвертый день. Лавров и Рубио дважды поговорили в Малайзии. Мерц требует от России возместить Украине 500 миллиардов евро ущерба</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/11/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать четвертый день. Лавров и Рубио дважды поговорили в Малайзии. Мерц требует от России возместить Украине 500 миллиардов евро ущерба</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Украину после 10 лет в российской тюрьме вернулся политзаключенный Андрей Коломиец После депортации он несколько дней провел в подвале на границе с Грузией — а в Украине его сразу забрали в ТЦК</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/11/v-ukrainu-posle-10-let-v-rossiyskoy-tyurme-vernulsya-politzaklyuchennyy-andrey-kolomiets</link><description>После депортации он несколько дней провел в подвале на границе с Грузией — а в Украине его сразу забрали в ТЦК</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Слезы художника. Как устроен «Биробиджанский дневник» Павла Кушнира Книга погибшего в российском СИЗО музыканта вышла в издательстве «Медузы»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/12/slezy-hudozhnika-kak-ustroen-birobidzhanskiy-dnevnik-pavla-kushnira</link><description>Книга погибшего в российском СИЗО музыканта вышла в издательстве «Медузы»</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Когда заключаешь контракт, становишься рабом Министерства обороны» Российские врачи и фельдшеры отправляются на фронт, чтобы зарабатывать больше. Их распределяют в приграничье — и отказываются доплачивать надбавки</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/11/kogda-zaklyuchaesh-kontrakt-stanovishsya-rabom-ministerstva-oborony</link><description>Российские врачи и фельдшеры отправляются на фронт, чтобы зарабатывать больше. Их распределяют в приграничье — и отказываются доплачивать надбавки</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Дождь»: 18-летнего дагестанца Саида Муртазалиева под пытками заставили подписать контракт. На фронте он пропал За сутки до исчезновения военный рассказал семье, что командиры отдали приказ о его убийстве. Перед этим его заставляли участвовать в поборах</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/13/dozhd-18-letnego-dagestantsa-saida-murtazalieva-pod-pytkami-zastavili-podpisat-kontrakt-na-fronte-on-propal</link><description>За сутки до исчезновения военный рассказал семье, что командиры отдали приказ о его убийстве. Перед этим его заставляли участвовать в поборах</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Израиле опубликован доклад об изнасилованиях во время нападения террористов ХАМАС 7 октября 2023 года В нем утверждается, что эти преступления были систематическими — и их можно расценивать как форму геноцида</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/12/v-izraile-vyshel-doklad-ob-iznasilovaniyah-vo-vremya-napadeniya-terroristov-hamas-7-oktyabrya-2023-goda</link><description>В нем утверждается, что эти преступления были систематическими — и их можно расценивать как форму геноцида</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать пятый день. Трамп готовит военную помощь Украине на сотни миллионов долларов, но продолжает считать Путина главным партнером в мирных переговорах</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/12/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать пятый день. Трамп готовит военную помощь Украине на сотни миллионов долларов, но продолжает считать Путина главным партнером в мирных переговорах</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Федеральный прокурор Аргентины назвал имена пятерых новых подозреваемых в шпионаже в пользу России Помогать шпионам-нелегалам с поддельными документами могли граждане Аргентины, Алжира и Украины</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/13/federalnyy-prokuror-argentiny-nazval-imena-pyateryh-novyh-podozrevaemyh-v-shpionazhe-v-polzu-rossii</link><description>Помогать шпионам-нелегалам с поддельными документами могли граждане Аргентины, Алжира и Украины</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Сто лет назад родился Анатолий Эфрос — один из важнейших советских режиссеров второй половины XX века Он боролся с фальшью в театре и заново открывал классику</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/12/sto-let-nazad-rodilsya-anatoliy-efros-odin-iz-vazhneyshih-sovetskih-rezhisserov-vtoroy-poloviny-xx-veka</link><description>Он боролся с фальшью в театре и заново открывал классику</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Новый любимец США Бенсон Бун выпустил альбом «American Heart» Звучит как заявка на политическое высказывание, но артиста волнует только он сам</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/12/novyy-lyubimets-ssha-benson-bun-vypustil-albom-american-heart</link><description>Звучит как заявка на политическое высказывание, но артиста волнует только он сам</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Мой тюремный трип» Саши Скочиленко — автобиография художницы и бывшей политзаключенной Книга не рассказывает почти ничего нового, но она важна как документ эпохи</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/13/moy-tyuremnyy-trip-sashi-skochilenko-avtobiografiya-hudozhnitsy-i-byvshey-politzaklyuchennoy</link><description>Книга не рассказывает почти ничего нового, но она важна как документ эпохи</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вижу новости о полном отключении рекламы на ютьюбе в России. Теперь ее не будут показывать даже через VPN? Скорее всего, это не так. Но доходы блогеров снизятся</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/12/vizhu-novosti-o-polnom-otklyuchenii-reklamy-na-yutyube-v-rossii-teper-ee-ne-budut-pokazyvat-dazhe-cherez-vpn</link><description>Скорее всего, это не так. Но доходы блогеров снизятся</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать седьмой день. Трамп готовится выступить с «важным заявлением» о России. Евросоюз согласовал снижение нефтяного потолка</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/14/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать седьмой день. Трамп готовится выступить с «важным заявлением» о России. Евросоюз согласовал снижение нефтяного потолка</description><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Белгородку Надежду Россинскую (Надин Гейслер) приговорили к 22 годам — за «госизмену» и «терроризм» Активисты подозревали ее в связях с ФСБ. Российские силовики утверждают, что она отправляла деньги ВСУ</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/belgorodku-nadezhdu-rossinskuyu-nadin-geysler-prigovorili-k-22-godam-za-gosizmenu-i-terrorizm</link><description>Активисты подозревали ее в связях с ФСБ. Российские силовики утверждают, что она отправляла деньги ВСУ</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать шестой день. Военная помощь Украине от Трампа как сигнал для России</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/13/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать шестой день. Военная помощь Украине от Трампа как сигнал для России</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Мечта, которая сбылась» В Париже впервые за 100 лет официально разрешили купаться в Сене. И теперь там действительно все купаются! Полюбуйтесь на это счастье</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/14/mechta-kotoraya-sbylas</link><description>В Париже впервые за 100 лет официально разрешили купаться в Сене. И теперь там действительно все купаются! Полюбуйтесь на это счастье</description><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Он в одиночку был советским Голливудом Антон Долин — памяти Александра Митты</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/14/on-v-odinochku-byl-sovetskim-gollivudom</link><description>Антон Долин — памяти Александра Митты</description><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать восьмой день. В Воронеже ввели режим ЧС из-за атаки украинских дронов. Z-каналы оценивают последствия возможных поставок Киеву дальнобойных ракет JASSM</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать восьмой день. В Воронеже ввели режим ЧС из-за атаки украинских дронов. Z-каналы оценивают последствия возможных поставок Киеву дальнобойных ракет JASSM</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Сотрудник института МВД написал статью о том, как война влияет на преступность в России Он предупредил, что в стране будет больше насильственных преступлений</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/sotrudnik-instituta-mvd-napisal-statyu-o-tom-kak-voyna-vliyaet-na-prestupnost-v-rossii</link><description>Он предупредил, что в стране будет больше насильственных преступлений</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>The New York Times выпустила репортаж о том, что происходит в Курской области после оккупации МИД Украины обвинил газету в поддержке российской пропаганды. Командир «Ахмата» похвалил публикацию</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/the-new-york-times-vypustila-reportazh-o-tom-chto-proishodit-v-kurskoy-oblasti-posle-okkupatsii</link><description>МИД Украины обвинил газету в поддержке российской пропаганды. Командир «Ахмата» похвалил публикацию</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Путин готов воевать, несмотря ни на какие санкции. Он считает, что никто не говорит с ним о мире всерьез Главное из публикации Reuters — со ссылкой на источники, близкие к Кремлю</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/putin-gotov-voevat-nesmotrya-ni-na-kakie-sanktsii-on-schitaet-chto-nikto-ne-govorit-s-nim-o-mire-vseriez</link><description>Главное из публикации Reuters — со ссылкой на источники, близкие к Кремлю</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Трамп использовал теорию заговора о политиках-педофилах из «списка Эпштейна», чтобы снова стать президентом США. Теперь оказалось, что никакого списка нет Лагерь MAGA отреагировал на это с небывалым возмущением</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/tramp-ispolzoval-teoriyu-zagovora-o-politikah-pedofilah-iz-spiska-epshteyna-chtoby-snova-stat-prezidentom-ssha-teper-okazalos-chto-nikakogo-spiska-net</link><description>Лагерь MAGA отреагировал на это с небывалым возмущением</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести тридцать девятый день. Трамп обещал Украине оружие, но кто и как его будет поставлять — непонятно</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/16/voyna</link><description>Тысяча двести тридцать девятый день. Трамп обещал Украине оружие, но кто и как его будет поставлять — непонятно</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В 1998 году российские художники предложили зрителям торт в виде Ленина в саркофаге Это лишь один эпизод в истории мавзолея, который вот-вот закроют на реставрацию</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/v-1998-godu-rossiyskie-hudozhniki-predlozhili-zritelyam-tort-v-vide-lenina-v-sarkofage</link><description>Это лишь один эпизод в истории мавзолея, который вот-вот закроют на реставрацию</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Звезда французской «новой волны» Джин Сиберг — ролевая модель Павла Кушнира и героиня его книги «Биробиджанский дневник» Она снималась у Годара, собирала деньги для «Черных пантер» и попала под прицел ФБР</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/16/zvezda-frantsuzskoy-novoy-volny-dzhin-siberg-rolevaya-model-pavla-kushnira-i-geroinya-ego-knigi-birobidzhanskiy-dnevnik</link><description>Она снималась у Годара, собирала деньги для «Черных пантер» и попала под прицел ФБР</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>OpenAI долгое время была лидером в сфере ИИ, однако это лето обернулось для нее провалом Сперва Meta переманила ключевых разработчиков, а сразу после сорвалась крупнейшая сделка в истории компании</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/15/openai-dolgoe-vremya-byla-liderom-v-sfere-ii-odnako-eto-leto-obernulos-dlya-nee-provalom</link><description>Сперва Meta переманила ключевых разработчиков, а сразу после сорвалась крупнейшая сделка в истории компании</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В соцсети икс вторую неделю делятся случаями из жизни — их уже набралось больше двухсот тысяч Все началось с милых фактов о себе, но потом пришли русскоязычные пользователи с дикими историями</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/16/v-sotsseti-iks-vtoruyu-nedelyu-delyatsya-sluchayami-iz-zhizni-ih-uzhe-nabralos-bolshe-dvuhsot-tysyach</link><description>Все началось с милых фактов о себе, но потом пришли русскоязычные пользователи с дикими историями</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>США собираются сжечь 500 тонн продовольствия из запасов экстренной гуманитарной помощи Этой едой могли неделю кормить полтора миллиона детей, но у нее истек срок годности — из-за вмешательства властей в работу USAID</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/16/ssha-sobirayutsya-szhech-500-tonn-prodovolstviya-dlya-ekstrennoy-inostrannoy-pomoschi</link><description>Этой едой могли неделю кормить полтора миллиона детей, но у нее истек срок годности — из-за вмешательства властей в работу USAID</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Все вместе в последний раз» Вышел первый тизер финального сезона «Очень странных дел»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/16/vse-vmeste-v-posledniy-raz</link><description>Вышел первый тизер финального сезона «Очень странных дел»</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Как броманс генсека НАТО и канцлера Германии с Дональдом Трампом помог новой оружейной сделке в интересах Украины Два слова: лесть и деньги</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/16/kak-bromans-genseka-nato-i-kantslera-germanii-s-donaldom-trampom-pomog-novoy-oruzheynoy-sdelke-v-interesah-ukrainy</link><description>Два слова: лесть и деньги</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В Сирии снова воюют — теперь друзы с бедуинами Центральное правительство помогает бедуинам. Израиль, поддерживая друзов, бомбит Дамаск</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/16/v-sirii-snova-voyuyut-teper-druzy-s-beduinami</link><description>Центральное правительство помогает бедуинам. Израиль, поддерживая друзов, бомбит Дамаск</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Война Тысяча двести сороковой день. В Черниговской области курсант застрелил двоих инструкторов. Словакия ставит ультиматум ЕС по газу из России и новому пакету санкций</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/voyna</link><description>Тысяча двести сороковой день. В Черниговской области курсант застрелил двоих инструкторов. Словакия ставит ультиматум ЕС по газу из России и новому пакету санкций</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Создательница «Девочек» Лина Данэм наконец-то вернулась с новым сериалом «Это слишком» Повторить успех не вышло: ромкому об американке в Лондоне скорее подошло бы название «Этого мало»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/sozdatelnitsa-devochek-lina-danem-nakonets-to-vernulas-s-novym-serialom-eto-slishkom</link><description>Повторить успех не вышло: ромкому об американке в Лондоне скорее подошло бы название «Этого мало»</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Во Флориде нелегальных мигрантов свозят в палаточный лагерь посреди болота. Там нет даже канализации Власти считают это «инновационным, эффективным и экономичным решением миграционного кризиса»</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/vo-floride-nelegalnyh-migrantov-svozyat-v-palatochnyy-lager-posredi-bolota-tam-net-dazhe-kanalizatsii</link><description>Власти считают это «инновационным, эффективным и экономичным решением миграционного кризиса»</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Ехала в машине и думала: „Руль влево — и все, закончатся мои мучения“» Екатерина Гамова, одна из лучших российских волейболисток, дала интервью Вите Кравченко — о депрессии, буллинге в школе и насилии на тренировках</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/ehala-v-mashine-i-dumala-rul-vlevo-i-vse-zakonchatsya-moi-mucheniya</link><description>Екатерина Гамова, одна из лучших российских волейболисток, дала интервью Вите Кравченко — о депрессии, буллинге в школе и насилии на тренировках</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Гриндавик — исландский городок, который пережил 12 извержений вулканов за четыре года (последнее из них произошло на этой неделе) Посмотрите, как это было</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/grindavik-islandskiy-gorodok-kotoryy-perezhil-12-izverzheniy-vulkanov-za-chetyre-goda-poslednee-iz-nih-proizoshlo-vchera</link><description>Посмотрите, как это было</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Из-за того, что Трамп то вводит, то отменяет пошлины, возникла шутка о том, что он «всегда пасует». Но это не так Он уже установил самые высокие тарифы на импорт в США с 1930-х годов — а с августа собирается еще их повысить</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/iz-za-togo-chto-tramp-to-vvodit-to-otmenyaet-poshliny-voznikla-shutka-o-tom-chto-on-vsegda-pasuet-no-eto-ne-tak</link><description>Он уже установил самые высокие тарифы на импорт в США с 1930-х годов — а с августа собирается еще их повысить</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>В июне прошел саммит ООН по защите океана. Десятки стран создадут охраняемые зоны и потратят миллиарды евро, чтобы спасти морской мир Вот только нерешенных проблем все еще в разы больше</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/17/v-iyune-proshel-sammit-oon-po-zaschite-okeana-desyatki-stran-sozdadut-ohranyaemye-zony-i-potratyat-milliardy-evro-chtoby-spasti-morskoy-mir</link><description>Вот только нерешенных проблем все еще в разы больше</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Мощный лидер для народа-богоносца Сергей Караганов (это он советовал Кремлю нанести ядерный удар по Польше) предложил ввести в России идеологию. Конституция это запрещает, но политолог нашел изящное решение</title><link>https://meduza.io/feature/2025/07/18/moschnyy-lider-dlya-naroda-bogonostsa</link><description>Сергей Караганов (это он советовал Кремлю нанести ядерный удар по Польше) предложил ввести в России идеологию. Конституция это запрещает, но политолог нашел изящное решение</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>