<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>7x7 — Истории</title><link>https://semnasem.org/tags/istorii</link><description>Свежие материалы из раздела "Истории" на 7x7</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 19 Jul 2025 14:31:48 +0000</lastBuildDate><item><title>Иллюзия «зеленого атома»: как климатическая повестка стала прикрытием для ядерного лобби</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/04/15/illyuziya-zelenogo-atoma-kak-klimaticheskaya-povestka-stala-prikrytiem-dlya-yadernogo-lobbi</link><description>Россия нагревается быстрее, чем планета в среднем, но большинство россиян не связывают изменение климата с деятельностью человека. Тем временем атомная отрасль активно рекламирует себя как спасение от климатического кризиса. Почему ядерщики вряд ли смогут исполнить свои обещания и ставку нужно делать на возобновляемую энергетику, рассказывает бывший медиакоординатор российского отделения Greenpeace Константин Фомин.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/f48f6041-92a5-4152-9fce-d331d1107868/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Гайд по книгам о Чернобыле, которые помогут узнать больше о катастрофе</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/04/21/gajd-po-knigam-o-chernobyle-kotorye-pomogut-uznat-bolshe-o-katastrofe</link><description>После выхода сериала HBO «Чернобыль» интерес к теме Чернобыльской катастрофы резко возрос. Но за пределами экрана осталась сложная и противоречивая реальность, которую можно понять только через книги: монологи пострадавших, воспоминания ликвидаторов, расследования журналистов. Какие стоит читать в первую очередь и почему важно сравнивать точки зрения, рассказывает бывший медиакоординатор российского отделения Greenpeace Константин Фомин.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/c8465bf4-30c5-4455-bb64-0439916a1d74/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Российская власть 25 лет убивала избирательный процесс. Почему она все еще боится выборов?</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/04/23/rossijskaya-vlast-25-let-ubivala-izbiratelnyj-process-pochemu-ona-vse-eshe-boitsya-vyborov</link><description>К выборам в Госдуму 2026 года российские власти перенарежут одномандатные избирательные округа. Государство делает это раз в десять лет. Формально перенарезка нужна, чтобы в парламенте были представлены интересы разных групп населения. На практике эти действия ведут к тому, что решающую роль на выборах играют сельские жители, которые чаще голосуют за партию власти. Таким образом большинство мест в Госдуме получают депутаты из «Единой России». Это лишь один пример, как власть использует административный ресурс.&#13;
&#13;
Светлана Бронникова для «7х7» рассказывает, как режим годами разрабатывал и внедрял механики контроля за выборами — и почему они до сих пор не всегда работают.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/4922426b-527e-4a9d-aff6-95ae3d78dd3e/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>После Чернобыля. Проект о проблемах ядерной энергетики, которые нужно знать</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/04/24/posle-chernobylya-proekt-o-problemah-yadernoj-energetiki-kotorye-nuzhno-znat</link><description>26 апреля 1986 года на Чернобыльской АЭС произошла крупнейшая техногенная катастрофа XX века. Но ядерная энергетика продолжает развиваться, несмотря на опасные отходы и огромные затраты. Почему — разбирался Константин Фомин, бывший медиакоординатор российского отделения Greenpeace и ведущий сайта о постапокалиптической культуре Wasteland Chronicles. Дед Константина был ликвидатором аварии в Челябинске-40 в 1957 году.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/3dc5a107-7efb-4367-a75c-464ea02366f7/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Героизация — личный фетиш Путина». Власть прославляет действия российской армии. Как на это реагирует общество?</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/05/06/geroizaciya-lichnyj-fetish-putina-vlast-proslavlyaet-dejstviya-rossijskoj-armii-kak-na-eto-reagiruet-obshestvo</link><description>С начала войны в Украине во многих российских городах проходят выставки трофейной техники. Помимо этого в регионах появляются «музеи СВО», в школах — патриотические уголки и экспозиции. Курирует работу музеев Министерство культуры, сотрудники которого привозят в школы осколки снарядов и личные вещи военных. О действиях российской армии в Украине студии снимают фильмы, культурные деятели слагают песни и стихи. Это один из способов показать обществу, что армия РФ успешна. Редакция «7х7» узнала, какие события войны героизируют власти и как россияне относятся к таким легендам.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/91d34bc9-cda6-42e0-8c7e-a8475e7b62dd/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 06 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>История на заказ. Как и зачем менялось описание Великой Отечественной войны в школьных учебниках в течение 84 лет</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/05/08/istoriya-na-zakaz</link><description>Каждое поколение в России немного по-разному изучает Великую Отечественную войну на уроках истории. Содержание учебников меняется в зависимости от политической обстановки в стране. В начале 1950-х авторы писали о решающей роли Сталина в годы войны, в 1960-х упоминали его в контексте совершенных ошибок. После 2014 года наряду со Сталинградской битвой школьники стали подробно изучать оборону Крыма.&#13;
&#13;
«7х7» проанализировал главы о Великой Отечественной войне в учебниках истории СССР и России для средней школы, выпущенных с 1941 по 2025 год, и попросил историка и руководителя регионального отделения «Мемориала» в Коми Игоря Сажина прокомментировать их содержание. Материал разделен на периоды в зависимости от событий, повлиявших на политический курс СССР и России и отношение государственной пропаганды к событиям 1941-1945 годов.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/47455e63-23ad-45cc-aa5a-36849c455f34/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 08 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Сюда товар не заказывайте, мы протестуем против “Вайлдберриз”». Почта России обязала сотрудников выдавать заказы маркетплейса без доплаты. Работники сопротивляются</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/05/13/wildberries-pochta-rossii</link><description>Руководство Почты России в октябре 2024 года объявило об открытии более 250 пунктов выдачи заказов «Вайлдберриз» в почтовых отделениях. Сначала пилотные проекты запустили в Центральном федеральном округе, а к апрелю 2025 года они появились по всей стране.&#13;
&#13;
Сотрудники жалуются, что работа с «Вайлдберриз» стала для них дополнительной обязанностью без доплаты. Об этом они пишут в сообществе «Подслушано Почта России» во «ВКонтакте». Работникам приходится проходить обучение и регистрироваться в системе маркетплейса по личным номерам. При этом отделения не приспособлены для хранения и выдачи заказов. Если товар потеряется или повредится, штраф удержат из зарплаты почтового оператора.&#13;
&#13;
Редакция «7x7» поговорила с сотрудниками Почты России о том, как они пытаются сопротивляться открытию пунктов выдачи на своих рабочих местах.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/402ad39c-8cab-47ab-814b-a54daa4b8c8e/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Нерусский мир»: фетишизация, угрозы, игнор — с чем в России столкнулась эвенка Надежда</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/05/15/nerusskij-mir-nadezhda</link><description>Эвенка Надежда родилась в Республике Саха, но не чувстовала себя дома ни в Якутске, ни в родном поселке Батагай. Русские и саха требовали от нее выбрать между ними — с кем дружить и общаться. Предпочтение одного из народов означало ненависть и вражду с другим.&#13;
&#13;
Проблема выбора мешала Надежде осознать свою идентичность эвенки. Она только сильнее впадала в кризис самоопределения. Но единомышленницы помогли девушке вспомнить о корнях и найти свое место в мире, которое оказалось в тысяче километров от Саха — в Санкт-Петербурге.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/6e476c08-1531-4028-960a-27b9c7e1c307/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 15 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Война идет не только на поле боя, но и в интернете»: кто отключает Рунет, как работает цензура в сети и что с этим делать — интервью</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/05/21/vojna-idet-ne-tolko-na-pole-boya-no-i-v-internete-kto-otklyuchaet-runet-kak-rabotaet-cenzura-v-seti-i-chto-s-etim-delat-intervyu</link><description>Интервью исполнительного директора Общества защиты интернета Михаила Климарёва журналисту Максиму Полякову. Впервые опубликовано на YouTube-канале «7х7 — Горизонтальная Россия», видеоверсия доступна по ссылке.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/95916a14-8227-4fe9-9ab7-ee02a84dff8b/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Эти растраты кушают и пьют наши дети»</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/05/27/eti-rastraty-kushayut-i-pyut-nashi-deti</link><description>Фонд Ройзмана — частная благотворительная организация в Екатеринбурге. Он с 2015 года материально и юридически поддерживал людей с тяжелыми заболеваниями, пострадавших из-за стихийных бедствий, оказавшихся в тяжелой жизненной ситуации. Фонд проводил благотворительные мероприятия, занимался освещением социальных проблем. Но в апреле 2025 года районный суд Екатеринбурга ликвидировал его по иску Минюста, нашедшего «нецелевые растраты» и «грубые нарушения». Подопечные фонда объединились, чтобы спасти его. Иначе их дети могут умереть без помощи, потому что депутатам важнее отправлять деньги на войну с Украиной, а правительство предпочитает сотрудничать с подконтрольными государству организациями.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/86c67656-5399-4042-a899-efe7c8400616/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Женщина обязана через боль и страдания родить ребенка»: исследование о причинах и последствиях акушерского насилия в России</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/06/06/akusherskoe-nasilie-v-rossii</link><description>Елена Печникова из Ханты-Мансийска в декабре 2024 года просила медиков о кесаревом сечении — у нее с рождения нет одной почки. Акушерка ответила: «Здоровая баба — родишь сама». Во время родов медперсонал использовал запрещенный российским законодательством прием Кристеллера — выдавливание ребенка из живота. Елена потеряла три литра крови. Ей пришлось согласиться на удаление матки. Она считает, что при кесаревом сечении этих последствий удалось бы избежать.&#13;
&#13;
С акушерским насилием сталкиваются тысячи россиянок. Власти игнорируют проблему. Они хотят, чтобы женщины рожали — и неважно, что в роддоме те могут столкнуться с нарушением своих прав. Некоторые роженицы и их близкие обращаются в суд, чтобы добиться справедливости, но не находят ее — дела по акушерскому насилию часто закрываются из-за истечения сроков давности. При этом силовики возбуждают такие дела, только если кто-то умер — ребенок, мать или оба.&#13;
&#13;
Светлана Бронникова и дата-журналистка Янина Сорокина для «7х7» изучили, как на фоне активной государственной пропаганды рождения детей россиянки сталкиваются с бесправием, теряют свое здоровье в родильный домах, а причастные к этому не несут ответственности.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/ed247445-134e-4f3c-b6ed-76ae8a62aca6/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Нерусский мир»: как вьетнамка Куинь Ан полюбила своего абьюзера — Россию</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/06/10/nerusskij-mir-kak-vetnamka-kuin-an-polyubila-svoego-abyuzera-rossiyu</link><description>Семья вьетнамки Куинь Ан столкнулась со скинхедами и ксенофобией в Башкортостане. И хотя девушку часто оскорбляли из-за национальности, она возвращается в Россию каждый год, чтобы вновь почувствовать себя счастливой. Куинь Ан считает Башкортостан своей родиной, а отношения с ним — «абьюзивными и созависимыми».</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/7cd9694e-403d-4e0b-bb84-2c8a2d705323/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ставка на терпение. Как война делает коммуналку в России дороже</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/06/13/stavka-na-terpenie-kak-vojna-delaet-kommunalku-v-rossii-dorozhe</link><description>Новосибирец в августе 2021 года платил за 1 кубометр горячей воды 117,9 руб., а в августе 2025 года за этот объем он заплатит уже 185,4 руб. За пять лет тариф на горячую воду вырос на 57% (68 руб.).&#13;
&#13;
Коммунальные услуги в России за время полномасштабной войны с Украиной подорожали в среднем на 39%, согласно подсчетам «7х7». Власти оправдали это будущей модернизацией коммунальной инфраструктуры и инфляцией. Но причин больше — и они связаны с войной. Объясняем на примере Новосибирской области.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/72004b27-06d4-41b0-b34c-848b4c12cd9f/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Почти все уехавшие коллеги хотят домой». Как оставшиеся в России активисты справляются без тех, кто эмигрировал</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/06/23/aktivisty-ob-emigracii-kolleg</link><description>Активисты в России продолжают работу — участвуют в выборах, проводят акции протеста и мероприятия для россиян. Их деятельность не останавливает даже то, что часть коллег эмигрировали из страны, а государство преследует тех, кто занимается общественной работой внутри страны.&#13;
&#13;
Когда большинства единомышленников нет рядом, бывает сложно найти силы, чтобы дальше заниматься общественной работой. Так ли это? Редакция «7х7» поговорила с активистами, которые остались в России, о том, как на их работе отразилась эмиграция коллег и поддерживают ли они отношения друг с другом.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/9bcbac2c-7a8a-4e7a-a449-99ef7aa0fe27/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Чиновник от нефти. Организацию, которая должна защищать права коренных народов России, возглавил покрывающий нефтяников сенатор от ХМАО</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/06/26/chinovnik-ot-nefti</link><description>Ассоциация коренных малочисленных народов Севера, Сибири и Дальнего Востока РФ уже тридцать лет занимается защитой прав коренных народов. Однако за последние 15 лет под этой «защитой» представители Ассоциации все чаще подразумевают сотрудничество с добывающими компаниями. Вместо реальной помощи — нарушение прав коренных жителей и замалчивание последствий экологических катастроф, вызванных деятельностью этих компаний.&#13;
&#13;
В апреле 2025 года на закрытом заседании члены Ассоциации выбрали нового президента — Александра Новьюхова. Он связан с добывающим бизнесом: в течение 14 лет возглавлял организацию «Спасение Югры», которую финансируют нефтяные компании. Там же работают его родственники и знакомые. Теперь он прикрывает интересы добывающих корпораций уже в статусе главы Ассоциации.&#13;
&#13;
Кто помог Новьюхову занять эту должность и зачем Ассоциация нужна Кремлю — в материале «7х7» и некоммерческой организации «Арктида».</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/6c94f839-5008-4520-8376-3ab3f05f27de/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Конституция мечты. Каким гражданские активисты хотят видеть главный закон РФ</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/07/04/konstituciya-mechty-kakim-grazhdanskie-aktivisty-hotyat-videt-glavnyj-zakon-rf</link><description>Во время принятия конституционных поправок в 2020 году партия «Яблоко» подготовила свою версию основного закона государства. Члены политического объединения назвали этот документ «Конституция свободных людей». Спустя два года после начала войны в Украине, в 2024 году, Институт глобального восстановления (IGRec) (основан российскими учеными и исследователями, изучающими российский контекст) опубликовал проект новой российской Конституции. Команда центра защиты прав человека «Мемориал» тоже разработала конституционные сценарии для «граждан России, кто думает о будущем нашей страны в нынешнее трагическое время».&#13;
&#13;
Редакция «7х7» к пятилетию принятия поправок в Конституцию узнала у гражданских активистов, каким они сами хотели бы видеть главный закон страны.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/965ab735-88f0-4152-9a42-a83519dc6372/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Зубы дракона» и смерть министра: все подробности уголовного дела о хищениях при строительстве оборонительных укреплений в Курской области</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/07/08/zuby-drakona-i-smert-ministra-vse-podrobnosti-ugolovnogo-dela-o-hisheniyah-pri-stroitelstve-oboronitelnyh-ukreplenij-v-kurskoj-oblasti</link><description>По делу о хищениях из бюджета при строительстве укреплений на границе Курской области и Украины проходит как минимум 9 человек, среди которых экс-губернатор Курской области Алексей Смирнов, его заместитель и депутат Курской облдумы. К делу мог быть причастен министр транспорта России Роман Старовойт, занимавший ранее пост главы Курской области. Он был найден мертвым 7 июля 2025 года. Перед этим стало известно, что Путин отправил Старовойта в отставку. По версии следствия, министр застрелился в собственной машине в Москве.&#13;
&#13;
Что известно об оборонительных сооружениях в Курской области и кого обвиняют в хищениях на их строительстве, разобралась редакция «7х7».</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/70343b82-fa6e-4cee-a4bb-ade8802b6593/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Россия потеряла «Голос». Вот шесть последствий для гражданского общества, которые вы заметите после закрытия движения</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/07/09/likvidaciya-dvizheniya-golos</link><description>Общероссийское движение «Голос», защищавшее права избирателей, объявило о прекращении деятельности после 25 лет работы. Ранее Басманный суд Москвы признал сопредседателя «Голоса» Григория Мельконьянца виновным в организации деятельности иностранной или международной организации, которая является нежелательной в РФ с 2021 года. Речь идет об ENEMO — Европейской сети организаций по наблюдению за выборами. По версии российских властей, она распространяла фейки и дискредитировала российские выборы. Сам «Голос» подчеркивал, что не был связан с ENEMO и не имел юридического лица. Однако прецедент делает небезопасной любую форму участия в движении — даже для тех, кто обращался за консультацией.&#13;
&#13;
«7x7» составил краткий список того, чего лишится гражданское общество после прекращения работы «Голоса».</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/45b38123-4f45-4043-8691-94701b7f2d05/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Быстро, жестко и без лишних сантиментов. Как устроено преследование губернаторов и других управленцев в России</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/07/10/bystro-zhestko-i-bez-lishnih-santimentov-kak-ustroeno-presledovanie-gubernatorov-i-drugih-upravlencev-v-rossii</link><description>По подсчетам «Коммерсанта», за 25 лет с 2000 года под уголовное преследование в России попали 32 губернатора, большинство из них (21 человек) стали фигурантами дела, находясь в должности. В остальных случаях силовики возбуждали дела уже после ухода главы региона с поста. До суда дошли 19 дел, остальные были прекращены из-за истечения срока давности или отсутствия состава преступления.&#13;
&#13;
В эту статистику попал экс-губернатор Курской области Алексей Смирнов, занимавший свой пост несколько месяцев и вышедший в отставку после протеста беженцев. Он стал фигурантом дела о взятках и хищениях денег при строительстве оборонительных сооружений на границе с Украиной. К делу мог быть причастен министр транспорта России Роман Старовойт, тоже бывший курский губернатор, наследником которого был Смирнов. Тело Старовойта было найдено 7 июля 2025 года, по версии следователей, он совершил суицид.&#13;
&#13;
Редакция «7х7» изучила, как во времени менялось уголовное преследование представителей власти в регионах и что это означает для гражданского общества.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/a23fc93a-6937-4794-898c-f72bbb4c2885/content/tag-list-material-preview" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Нерусский мир»: как коми-пермяк Юрий отказался быть «подвидом славян»</title><link>https://semnasem.org/articles/2025/07/18/nerusskij-mir-kak-komi-permyak-yurij-otkazalsya-byt-podvidom-slavyan</link><description>В детстве Юра считал себя «неправильным русским» из-за нерусской фамилии и внешности, не похожей на славянскую. Подростком узнал, что он коми-пермяк. Начал изучать культуру и историю предков. С тех пор Юра борется за то, чтобы его не называли русским, а коми-пермяков не считали «подвидом» славян.</description><enclosure url="https://semnasem.org/files/3a5c1fe8-8afc-43fc-9b93-5b5716e704d8/content" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:43:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>