<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 05:30:49 +0000</lastBuildDate><item><title>От университета-хулигана до отдельной цивилизации. Как Никита Анисимов всего за несколько лет превратил НИУ ВШЭ в «обычный российский вуз»</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/ot-universiteta-huligana-do-otdelnoj-tsivilizatsii-kak-nikita-anisimov-vsego-za-neskolko-let-prevratil-niu-vshe-v-obychnyj-rossijskij-vuz/</link><description>За годы активной санкционной политики в западные «черные списки» попали всего четыре ректора российских вузов. Самым заметным из них стал руководитель НИУ ВШЭ Никита Анисимов. T-invariant рассказывает, как за время его ректорства Вышка снова опередила все другие вузы, но на этот раз — в милитаризации, внедрении Z-идеологии, участии в работе пропагандистской машины Кремля и активной работе на фронте и оккупированных территориях.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-8-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 26</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/hroniki-presledovaniya-uchenyh-26/</link><description>T-invariant и центр CISRUS выпускают очередной пресс-релиз «Хроники преследования ученых» № 26 от 31 октября 2025 года. Главное событие этого выпуска «Хроники…»: ФСБ возбудила уголовное дело против 23 членов Антивоенного комитета России (АКР) о насильственном захвате власти и организации террористического сообщества или участии в нем. Сразу семь участников АКР есть в нашей картотеке.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/Chronics-Obl-16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Объект жив и пытается спрятаться: гражданское общество между подпольем и надеждой</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/obekt-zhiv-i-pytaetsya-spryatatsya-grazhdanskoe-obshhestvo-mezhdu-podpolem-i-nadezhdoj/</link><description>Исследовательский центр имени Ханны Арендт опубликовал отчет «Солидарность под давлением» — масштабное исследование гражданского общества в России. В него включили как количественный анализ (около 6 500 постов), так и результаты глубинных интервью, а также этнографические наблюдения и результаты обсуждения в форсайт-группах. T-invariant поговорил с авторами отчета и экспертами, чтобы понять, что происходит с гражданским обществом в России.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Беззаконное право: как Евросоюз создает зоны бесправия на границах</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/bezzakonnoe-pravo-kak-evrosoyuz-sozdaet-zony-bespraviya-na-granitsah/</link><description>Законны ли новые латвийские анкеты для россиян за 48 часов до въезда? Почему Еврокомиссия игнорирует нарушения на восточных границах? Как ЕС умудряется избегать Европейской конвенции по правам человека? В интервью T-invariant профессор Центрально-Европейского университета Димитрий Коченов рассказывает о «беззаконном праве ЕС» и объясняет, почему Евросоюз системно подрывает собственные ценности.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Не спрашивай, что Европа может сделать для тебя, спроси, что ты можешь сделать для Европы»</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/ne-sprashivaj-chto-evropa-mozhet-sdelat-dlya-tebya-sprosi-chto-ty-mozhesh-sdelat-dlya-evropy/</link><description>В Берлине прошла первая междисциплинарная Европейская конференция Ассоциации русскоязычных ученых за рубежом (RASA). За два дня в Свободном университете Берлина представили более 50 докладов и выступлений по тематическим секциям и круглым столам — от астрофизики до философии.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-2-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Комар носа не подточит. Какова роль России в гибели важнейшего научного проекта в Африке</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/komar-nosa-ne-podtochit-kakova-rol-rossii-v-gibeli-vazhnejshego-nauchnogo-proekta-v-afrike/</link><description>В августе 2025 года в Буркина-Фасо был закрыт проект Target Malaria по борьбе с малярией с использованием модифицированных комаров. Ученые со всего мира назвали это решение катастрофой: технология могла навсегда избавить Африку от малярии. T-Invariant выяснил, как координируемая Россией кампания дезинформации, антизападные настроения и локальные активисты привели к остановке одного из самых многообещающих научных проектов континента.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-3.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Мы узнаём марксизм в современных идеологиях». Профессор Анна Крылова — о вреде DEI, опасности цензуры, реформах Трампа и культуре отмены</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/my-uznayom-marksizm-v-sovremennyh-ideologiyah-professor-anna-krylova-o-vrede-dei-opasnosti-tsenzury-reformah-trampa-i-kulture-otmeny/</link><description>15—16 ноября 2025 года в Нью-Джерси пройдет церемония вручения премии Гамова, учрежденной RASA. Одним из лауреатов этого года стала профессор химии Университета Южной Калифорнии Анна Крылова. В октябре она объявила бойкот издательской группе Nature, отказавшись рецензировать публикацию для журнала Nature Communications — из-за несогласия с политикой продвижения повестки социальной справедливости. T-invariant поговорил с Анной Крыловой о том, почему политике не место в науке, за что можно «отменять» ученых и как противостоять научной цензуре.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-4-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Мы живем во времена общественной гиперцензуры». Профессор Михаил Ямпольский — о хрупкости демократии, постколониальных исследованиях и пределах ИИ</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/my-zhivem-vo-vremena-obshhestvennoj-gipertsenzury-professor-mihail-yampolskij-o-hrupkosti-demokratii-postkolonialnyh-issledovaniyah-i-predelah-ii/</link><description>Как университеты перестали быть пространством свободы, политика превратилась в ненависть, а искусство — в лайфстайл? Почему все увлеклись постколониальными исследованиями и на что еще не способен ИИ? И зачем во время таких тектонических сдвигов писать книги о Древней Греции? Об этом T-Invariant поговорил с Михаилом Ямпольским, лауреатом премии Гамова, учрежденной Русско-американской ассоциацией ученых (RASA-America, Russian-American Science Association).</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-2-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>С пирамид до самых до окраин: как египетские «легионеры» добывают токены для уральского вуза</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/s-piramid-do-samyh-do-okrain-kak-egipetskie-legionery-dobyvayut-tokeny-dlya-uralskogo-vuza/</link><description>Высокоцитируемые ученые из Египта с высоким индексом Хирша все чаще устраиваются на работу по совместительству в российские вузы — от Москвы до Ханты-Мансийска. В чем секрет этой тенденции, разбирался проект T-invariant «Плагиат навигатор».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Припомнили звездно-полосатый флаг. Историка Алексея Фельдта уволили из университета, но атака на его семью продолжается</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/pripomnili-zvezdno-polosatyj-flag-istorika-alekseya-feldta-uvolili-iz-universiteta-no-ataka-na-eo-semyu-prodolzhaetsya/</link><description>17 ноября из Северного (Арктического) федерального университета уволили преподавателя Алексея Фельдта. Официальная причина — прогул. Другая версия — донос. Историка поддержали сотни студентов, а после этого в анонимных пабликах Архангельска появились сообщения, что Фельдт — «куратор американского клуба», а его сын и невестка якобы связаны с ФБК Алексея Навального. T-invariant поговорил с родственниками, учениками и коллегами ученого.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-5-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>По цвету паспорта: правила санкционного контроля в отношении ученых распространили и на студентов</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/po-tsvetu-pasporta-pravila-sanktsionnogo-kontrolya-v-otnoshenii-uchenyh-rasprostranili-i-na-studentov/</link><description>В нескольких европейских странах студентам из РФ запретили учиться на IT-специальностях. Также появились случаи ограничений на поступление. Раньше процедура экспортного контроля касалась сотрудников университетов и научных центров, приглашенных исследователей, участников коллабораций, а теперь аналогичные проверки проходят и студенты. T-invariant поговорил с пострадавшими от рестрикций учащимися и изучил, как устроен экспортный контроль в немецких вузах.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-6-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Высокий интеллект подсудимого как отягчающее обстоятельство». Физику из Ногинска грозит 25 лет колонии за мыслепреступление</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/vysokij-intellekt-podsudimogo-kak-otyagchayushhee-obstoyatelstvo-fiziku-iz-noginska-grozit-25-let-kolonii-za-mysleprestuplenie/</link><description>Впервые в российской истории суд может вынести приговор, который назначают реальным террористам и серийным убийцам, лишь за намерение совершить преступление. Государственный обвинитель Мадина Долгиева попросила назначить 34-летнему физику Артему Хорошилову 25 лет заключения по делу о госизмене, DDoS-атаке и подготовке диверсии. На сегодняшний день это рекордный срок для человека с профессией ученого. «Система звереет — особенно, если дело касается СВО», — говорят опрошенные T-invariant ученые.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-7.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Утверждать, что у белых мужчин в принципе нет привилегий, — скромный расизм». Дмитрий Дубровский о погроме DEI, неравенстве в науке и культуре последствий</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/utverzhdat-chto-u-belyh-muzhchin-v-printsipe-net-privilegij-skromnyj-rasizm-dmitrij-dubrovskij-o-pogrome-dei-neravenstve-v-nauke-i-kulture-posledstvij/</link><description>Политика DEI (diversity, equity and inclusion) и действия Трампа по отмене таких инициатив вызывают горячие споры в среде ученых. Одни из них считают принципы DEI политизацией науки и методом цензуры другие с этим категорически не согласны. T-invariant поговорил с социологом и историком Дмитрием Дубровским о том, как работали механизмы DEI в США, почему к ним столько претензий со стороны научного сообщества и к чему приведет политика Трампа в отношении инклюзии и разнообразия.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-1-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 27</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/hroniki-presledovaniya-uchenyh-27/</link><description>T-invariant и центр CISRUS выпускают очередной пресс-релиз «Хроники преследования ученых» № 27 от 30 ноября 2025 года. Государственный обвинитель попросила назначить 34-летнему физику Артему Хорошилову 25 лет заключения по делу о госизмене. Если такой приговор и будет вынесен судом, это будет самый большой срок среди ученых, чьи профили есть в нашей картотеке. Мы подобрали самые продолжительные сроки среди уже вынесенных приговоров. Пока «рекорд», установленный российским правосудием в преследовании ученых, — 24 года.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/Chronics-Obl-16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Кому война, а кому индекс Хирша. Как война в Украине открыла лазейку для глобальной торговли цитированиями</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/komu-vojna-a-komu-indeks-hirsha-kak-vojna-v-ukraine-otkryla-lazejku-dlya-globalnoj-torgovli-tsitirovaniyami/</link><description>Группа исследователей из Нью-Йоркского университета провела опрос сотрудников топ-10 мировых университетов и выяснила, что в 60% случаев при найме преподавателей на высокооплачиваемые должности работодатель ориентируется на количество цитирований научных работ кандидата. Эти цитирования сегодня становятся ценным товаром. К каким оригинальным решениям при этом прибегают его продавцы, разбирался «Плагиат-навигатор».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>