<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 17:41:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Fly Me to the Moon. Почему космические амбиции России застряли на околоземной орбите</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/fly-me-to-the-moon-pochemu-kosmicheskie-ambitsii-rossii-zastryali-na-okolozemnoj-orbite/</link><description>После вступления Дональда Трампа в президентскую должность появились ожидания возобновления сотрудничества между США и Россией в различных сферах, включая космическую. В последнем случае РФ возлагает большие надежды на программу «Луна» Есть ли будущее у российско-американского космического сотрудничества? Об этом — в материале кандидата технических наук, эксперта по космическим вопросам Вадима Лукашевича.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Йель — под самый корешок. Как Россия вырубает многолетнее сотрудничество с университетом Лиги плюща</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/jel-pod-samyj-koreshok-kak-rossiya-vyrubaet-mnogoletnee-sotrudnichestvo-s-universitetom-ligi-plyushha/</link><description>Объясняя решение о присвоении Йельскому университету статуса нежелательного, Генпрокуратура разбирала вред от Yale World Fellows — программы подготовки мировых лидеров. Но дело не только в Алексее Навальном, прошедшем обучение по этой программе. Йель был плотно связан с российскими университетами все последние годы. До сих пор в обеих странах существуют неформальные студенческие клубы, однако сегодня они удаляют страницы своих сайтов и пабликов в соцсетях. T-invariant рассказывает о наиболее ярких вехах истории академического сотрудничества двух стран.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Правила без правил: как цензура меняет современную Россию</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/pravila-bez-pravil-kak-tsenzura-menyaet-sovremennuyu-rossiyu/</link><description>Как функционирует цензура в разных сферах общества и к каким последствиям может привести её ужесточение? Возможна ли в принципе полная свобода слова? T-invariant обсудил эти вопросы с литературоведом и историком Михаилом Эдельштейном, историком Константином Пахалюком, литературоведом и культурологом Ильей Кукулиным. Также в дискуссии принял участие на условиях анонимности преподаватель одного из российских вузов.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Не сидел — не ректор. С 2012 года свою академическую масть узнали около ста руководителей вузов</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/ne-sidel-ne-rektor-s-2012-goda-svoyu-akademicheskuyu-mast-uznali-okolo-sta-rukovoditelej-vuzov/</link><description>2025 год ещё не закончился, но уже известно о 12 эпизодах уголовного преследования ректоров российских вузов, а также о 10 вынесенных им приговорах. И это не рекорд: в последнем предвоенном 2021 году силовиков заинтересовали 17 руководителей вузов. Так в высшей школе проходит процесс смены элит, который Владимир Путин начал после возвращения в президентское кресло в 2012 году. T-invariant изучил истории уголовного преследования ректоров с 2012 по 2025 год и выяснил, что руководить университетом не менее опасно, чем быть заместителем губернатора или министра.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Это перчатка, брошенная в лицо судебной системе». Юрист Екатерина Мишина — о том, почему президент США считает свои слова важнее решений судов</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/eto-perchatka-broshennaya-v-litso-sudebnoj-sisteme-yurist-ekaterina-mishina-o-tom-pochemu-prezident-ssha-schitaet-svoi-slova-vazhnee-reshenij-sudov/</link><description>Война Трампа против судебной системы приобретает угрожающие формы. Недавно Верховный суд США принял решение, которое кардинально ограничивает возможности федеральных судей низших инстанций блокировать президентские указы на общенациональном уровне. Теперь судьи могут блокировать действия президента только в отношении конкретных истцов. Это первая фундаментальная победа Трампа с начала года. Что теперь будет делать Америка? За разъяснениями T-invariant обратился к юристу Екатерине Мишиной.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-3-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Представители бакалавриата популяризируют нетрадиционные ценности». Генпрокуратура поставила вне закона школы, куда стремится путинская элита</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/predstaviteli-bakalavriata-populyariziruyut-netraditsionnye-tsennosti-genprokuratura-postavila-vne-zakona-shkoly-kuda-stremitsya-putinskaya-elita/</link><description>Ведущие московские и региональные школы РФ многие годы старались работать по мировым стандартам, которые задавала швейцарская организация International Baccalaureate (IB). В 2025 году количество таких школ снизилось почти втрое, а в регионах их почти не осталось. Путинская элита — губернаторы, чиновники, нефтяники — стремилась отдавать своих детей в школы с IB. Но за неделю до начала учебного года Генпрокуратура объявила систему International Baccalaureate «нежелательной» в России.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-2-1.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>От граждан мира к русскому миру: Анна Кузнецова празднует свою победу над «Международным бакалавриатом»</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/ot-grazhdan-mira-k-russkomu-miru-anna-kuznetsova-prazdnuet-svoyu-pobedu-nad-mezhdunarodnym-bakalavriatom/</link><description>За признанием International Baccalaureate «нежелательной организацией» стоит вице-спикер Госдумы Анна Кузнецова и, вероятно, семья Константина Малофеева и Марии Львовой-Беловой. Именно Кузнецова инициировала проверки IB-школ прокуратурой и Рособрнадзором, что привело к административным делам против учителей и администраторов. «Монархически-патриотическое лобби» убедило силовиков, что IB-школы воспитывают «граждан мира» и продвигают права ЛГБТК+. Большинство школ за сутки удалили упоминания об IB и подали заявления о выходе из организации.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-3-1-736x415.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 24</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/hroniki-presledovaniya-uchenyh-24/</link><description>1 сентября вступают в силу поправки к закону об «иноагентах». Эти поправки напрямую касаются многих ученых, которые есть в нашей картотеке: из российских книжных магазинов пропали их книги, с порталов пропадают их лекции и подскасты.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2023/09/Hroniki-16_9-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вышли из чата. Как силовики и дипломаты защищают свои тайны от ФСБ</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/vyshli-iz-chata-kak-siloviki-i-diplomaty-zashhishhayut-svoi-tajny-ot-fsb/</link><description>Минобороны, МИД и силовые ведомства поспешили покинуть электронную базу данных, предназначенную для слежки ФСБ за НИОКРами и любым присутствием иностранцев в российской науке, образовании и технологиях. Сегодня, 1 сентября 2025 года, вступает в силу закон о контроле ФСБ над этими сферами, но сам перечень уже изменился до неузнаваемости. Госбезопасности останутся доступными для мониторинга только гражданские исследования и проекты, что еще больше усилит как их роль на кафедрах и в лабораториях, так и поиск «врагов» в системе образования.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-736x415.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Птицы в огне: как орнитологи продолжают заниматься наукой во время войны</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/ptitsy-v-ogne-kak-ornitologi-prodolzhayut-zanimatsya-naukoj-vo-vremya-vojny/</link><description>Войны разрушают не только города и судьбы людей, но и природу, лишая птиц мест гнездования. Пожары, вызванные боевыми действиями, уничтожают огромные территории заповедников, а многолетние научные исследования прерываются. Как современные конфликты влияют на экологию и орнитологию? И как учёные, несмотря на войну, продолжают спасать природу? Об этом нам рассказал орнитолог, чья работа связана с исследованием птиц в зонах конфликтов.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Секрет успеха: как ЮУрГУ и Сеченовка обошли МГУ в мировом рейтинге</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/sekret-uspeha-kak-yuurgu-i-sechenovka-oboshli-mgu-v-mirovom-rejtinge/</link><description>Американский журнал U.S. News &amp; World Report опубликовал рейтинг лучших мировых университетов (Best Global Universities Rankings) на 2025-2026 гг., включивший 2250 университетов из 105 стран. Среди российских вузов первое место досталось Южно-Уральскому государственному университету, за ним следует Первый Московский государственный медицинский университет имени И.М. Сеченова. Почему от них отстали МГУ, НИУ ВШЭ, МФТИ и МИФИ, разбирался T-invariant.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/ChatGPT-Image-Sep-4-2025-07_36_05-PM-736x491.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Разум из-под земли: если бы люди были кротами</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/razum-iz-pod-zemli-esli-by-lyudi-byli-krotami/</link><description>В 22-м эпизоде подкаста КонтрЭволюция Александр Марков и Ольга Орлова решили закопаться поглубже и представить, что наши предки не бегали по саваннам, не лазили по деревьям, а эволюционировали под землёй. В тёмных туннелях, как кроты.  Ученые утверждают, что человеческий разум развился у дневного, социального примата, с хорошим зрением, который жил в сложной, открытой среде. Но что если бы всё пошло иначе? Вдруг разум возник бы у животного, которое никогда не видит солнца, роет ходы и общается через касания?</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/kroty-16_9.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Устойчивое неравновесье. Очерк биографии и научной деятельности Софьи Ковалевской. Часть 1. Юность</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/ustojchivoe-neravnovese-ocherk-biografii-i-nauchnoj-deyatelnosti-sofi-kovalevskoj-chast-1-yunost/</link><description>Двадцатый очерк из цикла «Создатели» посвящен Софье Васильевне Ковалевской — выдающемуся математику, первой женщине в истории, ставшей профессором математики. Она родилась в Москве, стала ученицей Карла Вейерштрасса в Берлине и коллегой Гёсты Миттаг-Леффлера в Стокгольмском университете. Совместно с RASA (Russian-American Science Association) T-invariant продолжает публикацию серии биографических очерков «Создатели».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/Koval-02-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Легкости перевода: как с началом войны переводной плагиат с украинского языка приобрел популярность в российских академических кругах</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/legkosti-perevoda-kak-s-nachalom-vojny-perevodnoj-plagiat-s-ukrainskogo-yazyka-priobrel-populyarnost-v-rossijskih-akademicheskih-krugah/</link><description>Создание больших языковых моделей принципиально улучшило качество автоматического перевода и создало массовый доступ к соответствующим инструментам во всем цивилизованном мире. Эти достижения прогресса совпали по времени с началом полномасштабной военной агрессии России в Украине. В результате возникло и широко распространилось явление, которое можно охарактеризовать как академическое мародерство. Об этом — в сегодняшнем выпуске Плагиат-навигатора.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-1-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Кожа нового поколения: как тель-авивская инновация ускоряет заживление ожогов</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/kozha-novogo-pokoleniya-kak-tel-avivskaya-innovatsiya-uskoryaet-zazhivlenie-ozhogov/</link><description>Выращенные из клеток кожные трансплантаты уже вошли в арсенал врачей. Но проект Тель-Авивского университета, поддержанный Zimin Institutes, впервые обещает почти настоящую кожу: плотную, эластичную, многослойную. У подопытных мышей на месте ожога даже растут волосы. Как разработали технологию и далеко ли ей до клинического применения, выяснял T-invariant.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-4-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>