<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 14:36:14 +0000</lastBuildDate><item><title>Операция «Юный химик»: как силовики разжигают дело о госизмене с помощью селитры и школьных наборов</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/operatsiya-yunyj-himik-kak-siloviki-razzhigayut-delo-o-gosizmene-s-pomoshhyu-selitry-i-shkolnyh-naborov/</link><description>Первые заседания суда над физиком Артёмом Хорошиловым показали, что за два с половиной года сотрудники ФСБ не смогли понять, как подшить к делу «террориста и экстремиста» все свои вещдоки: набор «Юный химик» и селитру, изъятые в квартире его матери. T-invariant публикует стенограмму допроса Тамары Хорошиловой, сообщает новые факты из этой судебной истории, и рассказывает, как силовики следили за учёным почти год вплоть до его ареста.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/06/16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Блеск и нищета, триумф и трагедия, подъём и упадок. Социолог науки Михаил Соколов — о судьбах обществознания в России вчера и сегодня</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/blesk-i-nishheta-triumf-i-tragediya-podyom-i-upadok-sotsiolog-nauki-mihail-sokolov-o-sudbah-obshhestvoznaniya-v-rossii-vchera-i-segodnya/</link><description>В июне 2023 года T-invariant опубликовал интервью с социологом науки Михаилом Соколовым. В нём учёный, помимо прочего, предположил, что война мало скажется на ситуации с социальными науками в России. Изменилось ли спустя два года его мнение? Что происходит сегодня с социальными науками и что произойдёт с ними дальше? Сегодня эти вопросы с Михаилом Соколовым обсуждает социолог из Ратгерского университета (США), президент глобальной ассоциации русскоязычных ученых RASA Сергей Ерофеев.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/06/16_9-1-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Научные трофеи: как российские плагиаторы присваивают украинские тексты</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/nauchnye-trofei-kak-rossijskie-plagiatory-prisvaivayut-ukrainskie-teksty/</link><description>T-invariant, сооснователь Диссернета Андрей Ростовцев и координатор проектов сообщества Лариса Мелихова продолжают «Плагиат-навигатор». На примере отдельных кейсов международного научного плагиата можно увидеть, как выглядит имитация академической деятельности в планетарном масштабе. В шестом выпуске — рассказ о том, как в условиях войны трансграничный переводной плагиат стал коммерциализированной схемой повышения научных показателей и для российских, и для украинских ученых.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/06/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«В коварной манере, свойственной англичанам». Как ФСБ превращает филологов в шпионов за связь с британскими НКО</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/v-kovarnoj-manere-svojstvennoj-anglichanam-kak-fsb-prevrashhaet-filologov-v-shpionov-za-svyaz-s-britanskimi-nko/</link><description>Любое взаимодействие с британскими НКО для российских гуманитариев перешло из разряда токсичных в категорию преступных. T-invariant выяснил, кто именно получил первую административку за взаимодействие с Oxford Russia Fund, и на примере волгоградского профессора рассказывает, как теперь устроен показательный процесс над филологами, слишком поздно «забившими тревогу». В истории не обошлось без покаяния завкафедрой в сюжете на федеральном ТВ и разбрасывания пособиями, изданными при поддержке НКО, перед входом в британское посольство.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/06/16_9-5-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Очарование зла, или Порабощённый разум. Интервью с историком науки Александром Дмитриевым</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/ocharovanie-zla-ili-poraboshhyonnyj-razum-intervyu-s-istorikom-nauki-aleksandrom-dmitrievym/</link><description>22 июня 1941 года началась Великая Отечественная война. Сегодня, как и 84 года назад, украинские города вновь бомбят, но теперь это делает уже Россия. Как война в Украине изменила наше восприятие той войны? Что мы поняли о прошлом, глядя из настоящего? Об этом T-invariant поговорил с уроженцем Херсона, историком, приглашенным исследователем Европейского университета Виадрина (Германия) Александром Дмитриевым.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/06/16_9-6-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 22</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/hroniki-presledovaniya-uchenyh-22/</link><description>T-invariant и центр CISRUS выпускают очередной пресс-релиз «Хроники преследования ученых» № 22 от 27 июня 2025. В очередном выпуске мы приводим суммарные диаграммы количества инцидентов, связанных с преследованиям ученых за период постоянных наблюдений с января 2023 по май 2025 года,</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2023/09/Hroniki-16_9.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Нежелательные ссылки: можно ли учёным цитировать материалы запрещённых организаций?</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/nezhelatelnye-ssylki-mozhno-li-uchyonym-tsitirovat-materialy-nezhelatelnyh-organizatsij/</link><description>Минюст признал «нежелательной» Ассоциацию славянских, восточноевропейских и евразийских исследований, издающую журнал Slavic Review. На статьи из этого журнала часто ссылаются учёные, пишущие о России. Закон запрещает распространять материалы, которые издаются «нежелательными организациями», запрет распространяется и на научные статьи. Как работать в этой ситуации учёным? Подробности — в разборе наших коллег из ОВД-Инфо.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/06/16_9-8-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Нормальные герои всегда идут в обход». Как в РАН выбирали протеже Ковальчука, противников войны, учёных с непризнанных территорий и фигурантов Диссернета</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/normalnye-geroi-vsegda-idut-v-obhod-kak-v-ran-vybirali-protezhe-kovalchuka-protivnikov-vojny-uchyonyh-s-nepriznannyh-territorij-i-figurantov-disserneta/</link><description>Российская академия наук — один из последних работающих демократических институтов в стране. И выборы членов РАН по-прежнему остаются неожиданными. T-invariant выяснил первопричины публичного скандала с неизбранием «антивоенных академиков» (тут в деле Михаил Ковальчук, а точнее — его заместительница по Курчатнику) и узнал, сколько среди новых членов Академии «клиентов» Диссернета.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Алексей Оскольский: «В ЮАР не работает почти ничего из того, что связано с государством, но от государства тут мало что зависит»</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/aleksej-oskolskij-v-yuar-ne-rabotaet-pochti-nichego-iz-togo-chto-svyazano-s-gosudarstvom-no-ot-gosudarstva-tut-malo-chto-zavisit/</link><description>Как работает позитивная дискриминация в стране бывшего апартеида? Что нужно понять российскому учёному с опытом патерналистской системы науки и государства, чтобы научиться работать в стране, в которой от государства мало что зависит? Какие мифы о ЮАР оказались правдой, а какие — нет? Об этом в интервью Т-invariant рассказывает доктор биологических наук Алексей Оскольский, который десять лет работает на кафедре ботаники и биотехнологии растений Йоханнесбургского университета.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Раздехканизация науки: списать в России, защитить в Киргизии, публиковаться во Франции, руководить в Таджикистане</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/razdehkanizatsiya-nauki-spisat-v-rossii-zashhitit-v-kirgizii-publikovatsya-vo-frantsii-rukovodit-v-tadzhikistane/</link><description>Плагиат-навигатор уже рассказывал об иранских учёных, которые защитили в Таджикистане чужие российские диссертации в переводе на таджикский. Им удалось сделать это с помощью популярного метода «диссертационного туризма»: через Таджикистан и российскую Высшую аттестационную комиссию (ВАК). Сегодня мы расскажем историю Кобилджона Хушвахтзоды, проделавшего путь от скромного таджикского бухгалтера до главы Академии наук страны.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-2-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Гражданская инвалидность первой группы». Создателя российской суперкомпьютерной индустрии оставили на свободе, но это не спасёт его от поражения в правах</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/grazhdanskaya-invalidnost-pervoj-gruppy-sozdatelya-rossijskoj-superkompyuternoj-industrii-ostavili-na-svobode-no-eto-ne-spasyot-ego-ot-porazheniya-v-pravah/</link><description>11 июля был оглашён приговор члену-корреспонденту РАН Сергею Абрамову. Суд признал учёного виновным по делу о финансировании экстремистской деятельности и приговорил его к штрафу в размере 150 тысяч рублей. В вину учёному поставили семь донатов в пользу Фонда борьбы с коррупцией на общую сумму в 7000 рублей. Следственно-судебная эпопея для Абрамова завершена, но до его полноценного возвращения к активной жизни ещё очень далеко.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-3-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>От импортозамещения к импортообходу: российские вузы массово запустили программы по санкционному комплаенсу</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/ot-importozameshheniya-k-importoobhodu-kak-rossijskie-vuzy-gotovyat-kadry-dlya-parallelnoj-ekonomiki/</link><description>После начала вторжения в Украину из России ушли сотни западных брендов. За три с лишним года на фоне речей чиновников об импортозамещении была выстроена параллельная логистическая система, обеспечивающая российские полки иностранной продукцией, а дроны и другое вооружение — необходимыми компонентами. Страна перестраивается на долгую жизнь под санкциями. Для этой параллельной экономики нужны новые специалисты, поэтому российские вузы и другие игроки образовательного рынка поставили на поток выпуск кадров по обходу санкций.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-1-1.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Игра в прятки с международным сообществом». Каковы реальные ядерные амбиции Ирана?</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/igra-v-pryatki-s-mezhdunarodnym-soobshhestvom-kakovy-realnye-yadernye-ambitsii-irana/</link><description>12-дневная ирано-израильская война с новой силой всколыхнула дискуссии вокруг ядерной программы Ирана. Была ли она когда-либо исключительно мирной? Насколько велика роль России в поддержке ядерных амбиций Ирана? Способны ли иранцы создать бомбу прямо сейчас? T-invariant обсудил это с Дмитрием Ковчегиным, автором публикации израильского Института исследований национальной безопасности о российско-иранском ядерном сотрудничестве.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-5-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>При свете эволюции. Очерк биографии и научной деятельности Феодосия Добржанского</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/pri-svete-evolyutsii-ocherk-biografii-i-nauchnoj-deyatelnosti-feodosiya-dobrzhanskogo/</link><description>Девятнадцатый очерк из цикла «Создатели» посвящен Феодосию Григорьевичу Добржанскому — выдающемуся генетику и эволюционисту. Он родился в городе Немирове в Украине. Работал в знаменитой лаборатории Томаса Моргана в Калтехе. Был профессором Колумбийского и Рокфеллеровского университетов. Совместно с RASA (Russian-American Science Association) T-invariant продолжает публикацию серии биографических очерков «Создатели».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/Dobr-01-16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Профессура не имеет права тащить в университет идеологические предпочтения». Марина Калашникова — о Faculty of Liberal Arts &amp; Sciences в Черногории</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/professura-ne-imeet-prava-tashhit-v-universitet-ideologicheskie-predpochteniya-marina-kalashnikova-o-faculty-of-liberal-arts-amp-sciences-v-chernogorii/</link><description>Российская власть руками Рособрнадзора уничтожает Шанинку. T-invariant поговорил об этом с деканом вуза, кандидатом филологических наук Мариной Калашниковой, которая была деканом факультета свободных искусств и наук Шанинки, а сегодня вместе с коллегами развивает частный университет Faculty of Liberal Arts &amp; Sciences в Черногории. Было ли сложно объяснить черногорцам, что это за программа, как вузу нашлось место в стране-курорте и почему около 40 студентов выбрали именно его, а не любой другой европейский университет, где учат на английском языке?</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-7-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>