<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 21:42:47 +0000</lastBuildDate><item><title>Хроники преследования ученых № 22</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/hroniki-presledovaniya-uchenyh-22/</link><description>T-invariant и центр CISRUS выпускают очередной пресс-релиз «Хроники преследования ученых» № 22 от 27 июня 2025. В очередном выпуске мы приводим суммарные диаграммы количества инцидентов, связанных с преследованиям ученых за период постоянных наблюдений с января 2023 по май 2025 года,</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2023/09/Hroniki-16_9-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Нежелательные ссылки: можно ли учёным цитировать материалы запрещённых организаций?</title><link>https://t-invariant.org/2025/06/nezhelatelnye-ssylki-mozhno-li-uchyonym-tsitirovat-materialy-nezhelatelnyh-organizatsij/</link><description>Минюст признал «нежелательной» Ассоциацию славянских, восточноевропейских и евразийских исследований, издающую журнал Slavic Review. На статьи из этого журнала часто ссылаются учёные, пишущие о России. Закон запрещает распространять материалы, которые издаются «нежелательными организациями», запрет распространяется и на научные статьи. Как работать в этой ситуации учёным? Подробности — в разборе наших коллег из ОВД-Инфо.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/06/16_9-8-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Нормальные герои всегда идут в обход». Как в РАН выбирали протеже Ковальчука, противников войны, учёных с непризнанных территорий и фигурантов Диссернета</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/normalnye-geroi-vsegda-idut-v-obhod-kak-v-ran-vybirali-protezhe-kovalchuka-protivnikov-vojny-uchyonyh-s-nepriznannyh-territorij-i-figurantov-disserneta/</link><description>Российская академия наук — один из последних работающих демократических институтов в стране. И выборы членов РАН по-прежнему остаются неожиданными. T-invariant выяснил первопричины публичного скандала с неизбранием «антивоенных академиков» (тут в деле Михаил Ковальчук, а точнее — его заместительница по Курчатнику) и узнал, сколько среди новых членов Академии «клиентов» Диссернета.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Алексей Оскольский: «В ЮАР не работает почти ничего из того, что связано с государством, но от государства тут мало что зависит»</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/aleksej-oskolskij-v-yuar-ne-rabotaet-pochti-nichego-iz-togo-chto-svyazano-s-gosudarstvom-no-ot-gosudarstva-tut-malo-chto-zavisit/</link><description>Как работает позитивная дискриминация в стране бывшего апартеида? Что нужно понять российскому учёному с опытом патерналистской системы науки и государства, чтобы научиться работать в стране, в которой от государства мало что зависит? Какие мифы о ЮАР оказались правдой, а какие — нет? Об этом в интервью Т-invariant рассказывает доктор биологических наук Алексей Оскольский, который десять лет работает на кафедре ботаники и биотехнологии растений Йоханнесбургского университета.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Раздехканизация науки: списать в России, защитить в Киргизии, публиковаться во Франции, руководить в Таджикистане</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/razdehkanizatsiya-nauki-spisat-v-rossii-zashhitit-v-kirgizii-publikovatsya-vo-frantsii-rukovodit-v-tadzhikistane/</link><description>Плагиат-навигатор уже рассказывал об иранских учёных, которые защитили в Таджикистане чужие российские диссертации в переводе на таджикский. Им удалось сделать это с помощью популярного метода «диссертационного туризма»: через Таджикистан и российскую Высшую аттестационную комиссию (ВАК). Сегодня мы расскажем историю Кобилджона Хушвахтзоды, проделавшего путь от скромного таджикского бухгалтера до главы Академии наук страны.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-2-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Гражданская инвалидность первой группы». Создателя российской суперкомпьютерной индустрии оставили на свободе, но это не спасёт его от поражения в правах</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/grazhdanskaya-invalidnost-pervoj-gruppy-sozdatelya-rossijskoj-superkompyuternoj-industrii-ostavili-na-svobode-no-eto-ne-spasyot-ego-ot-porazheniya-v-pravah/</link><description>11 июля был оглашён приговор члену-корреспонденту РАН Сергею Абрамову. Суд признал учёного виновным по делу о финансировании экстремистской деятельности и приговорил его к штрафу в размере 150 тысяч рублей. В вину учёному поставили семь донатов в пользу Фонда борьбы с коррупцией на общую сумму в 7000 рублей. Следственно-судебная эпопея для Абрамова завершена, но до его полноценного возвращения к активной жизни ещё очень далеко.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-3.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>От импортозамещения к импортообходу: российские вузы массово запустили программы по санкционному комплаенсу</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/ot-importozameshheniya-k-importoobhodu-kak-rossijskie-vuzy-gotovyat-kadry-dlya-parallelnoj-ekonomiki/</link><description>После начала вторжения в Украину из России ушли сотни западных брендов. За три с лишним года на фоне речей чиновников об импортозамещении была выстроена параллельная логистическая система, обеспечивающая российские полки иностранной продукцией, а дроны и другое вооружение — необходимыми компонентами. Страна перестраивается на долгую жизнь под санкциями. Для этой параллельной экономики нужны новые специалисты, поэтому российские вузы и другие игроки образовательного рынка поставили на поток выпуск кадров по обходу санкций.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-1-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Игра в прятки с международным сообществом». Каковы реальные ядерные амбиции Ирана?</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/igra-v-pryatki-s-mezhdunarodnym-soobshhestvom-kakovy-realnye-yadernye-ambitsii-irana/</link><description>12-дневная ирано-израильская война с новой силой всколыхнула дискуссии вокруг ядерной программы Ирана. Была ли она когда-либо исключительно мирной? Насколько велика роль России в поддержке ядерных амбиций Ирана? Способны ли иранцы создать бомбу прямо сейчас? T-invariant обсудил это с Дмитрием Ковчегиным, автором публикации израильского Института исследований национальной безопасности о российско-иранском ядерном сотрудничестве.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-5-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>При свете эволюции. Очерк биографии и научной деятельности Феодосия Добржанского</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/pri-svete-evolyutsii-ocherk-biografii-i-nauchnoj-deyatelnosti-feodosiya-dobrzhanskogo/</link><description>Девятнадцатый очерк из цикла «Создатели» посвящен Феодосию Григорьевичу Добржанскому — выдающемуся генетику и эволюционисту. Он родился в городе Немирове в Украине. Работал в знаменитой лаборатории Томаса Моргана в Калтехе. Был профессором Колумбийского и Рокфеллеровского университетов. Совместно с RASA (Russian-American Science Association) T-invariant продолжает публикацию серии биографических очерков «Создатели».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/Dobr-01-16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Профессура не имеет права тащить в университет идеологические предпочтения». Марина Калашникова — о Faculty of Liberal Arts &amp; Sciences в Черногории</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/professura-ne-imeet-prava-tashhit-v-universitet-ideologicheskie-predpochteniya-marina-kalashnikova-o-faculty-of-liberal-arts-amp-sciences-v-chernogorii/</link><description>Российская власть руками Рособрнадзора уничтожает Шанинку. T-invariant поговорил об этом с кандидатом филологических наук Мариной Калашниковой, которая была деканом факультета свободных искусств и наук Шанинки, а сегодня возглавляет Faculty of Liberal Arts &amp; Sciences в Черногории. Было ли сложно объяснить черногорцам, что это за программа, как вузу нашлось место в стране-курорте и почему около 40 студентов выбрали именно его, а не любой другой европейский университет, где также учат на английском языке?</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-7-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Открытие Австралии: как РГСУ покорил далёкий континент</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/otkrytie-avstralii-kak-rgsu-pokoril-dalyokij-kontinent/</link><description>В прошлых выпусках Плагиат-навигатора мы рассказывали о путешествии русскоязычных научных текстов по разным странам Европы и Азии. В сегодняшнем выпуске — история публикаций в австралийских журналах, в которой сошлись вместе семейный клан Жуковых-Федякиных из РГСУ, экс-министр культуры Владимир Мединский, экс-ректор РГСУ Наталья Починок и кубанский инженер, проникший в Австралию через польский журнал.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/07/16_9-8-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 23</title><link>https://t-invariant.org/2025/07/hroniki-presledovaniya-uchenyh-23/</link><description>В очередных «Хрониках» мы анализируем растущую брешь между российской наукой и мировой. С каждым днем эта брешь увеличивается, с одной стороны — из-за действий властей РФ, с другой — из-за сдержанного отношения мировых академических изданий и СМИ к работам российских ученых.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2023/09/Hroniki-16_9.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fly Me to the Moon. Почему космические амбиции России застряли на околоземной орбите</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/fly-me-to-the-moon-pochemu-kosmicheskie-ambitsii-rossii-zastryali-na-okolozemnoj-orbite/</link><description>После вступления Дональда Трампа в президентскую должность появились ожидания возобновления сотрудничества между США и Россией в различных сферах, включая космическую. В последнем случае РФ возлагает большие надежды на программу «Луна» Есть ли будущее у российско-американского космического сотрудничества? Об этом — в материале кандидата технических наук, эксперта по космическим вопросам Вадима Лукашевича.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Йель — под самый корешок. Как Россия вырубает многолетнее сотрудничество с университетом Лиги плюща</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/jel-pod-samyj-koreshok-kak-rossiya-vyrubaet-mnogoletnee-sotrudnichestvo-s-universitetom-ligi-plyushha/</link><description>Объясняя решение о присвоении Йельскому университету статуса нежелательного, Генпрокуратура разбирала вред от Yale World Fellows — программы подготовки мировых лидеров. Но дело не только в Алексее Навальном, прошедшем обучение по этой программе. Йель был плотно связан с российскими университетами все последние годы. До сих пор в обеих странах существуют неформальные студенческие клубы, однако сегодня они удаляют страницы своих сайтов и пабликов в соцсетях. T-invariant рассказывает о наиболее ярких вехах истории академического сотрудничества двух стран.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Правила без правил: как цензура меняет современную Россию</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/pravila-bez-pravil-kak-tsenzura-menyaet-sovremennuyu-rossiyu/</link><description>Как функционирует цензура в разных сферах общества и к каким последствиям может привести её ужесточение? Возможна ли в принципе полная свобода слова? T-invariant обсудил эти вопросы с литературоведом и историком Михаилом Эдельштейном, историком Константином Пахалюком, литературоведом и культурологом Ильей Кукулиным. Также в дискуссии принял участие на условиях анонимности преподаватель одного из российских вузов.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>