<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 23:17:51 +0000</lastBuildDate><item><title>«Решающее значение имеет только научный факт, а кто за ним стоит, не важно». Игорь Ефимов — об инновациях в кардиологии, блокировке грантов в США и поддержке русскоязычных ученых</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/reshayushhee-znachenie-imeet-tolko-nauchnyj-fakt-a-kto-za-nim-stoit-ne-vazhno-igor-efimov-ob-innovatsiyah-v-kardiologii-blokirovke-grantov-v-ssha-i-podderzhke-russkoyazychnyh-uchenyh/</link><description>Журнал TIME назвал одним из лучших изобретений 2025 года беспроводной растворимый кардиостимулятор размером меньше рисового зерна. Предполагается, что это устройство может произвести революцию в лечении детей, родившихся с пороками сердца. Его разработала группа исследователей Северо-Западного университета США. T-invariant поговорил с доктором наук и профессором медицины Игорем Ефимовым — одним из руководителей проекта и первым председателем Русско-американской ассоциации ученых (RASA-America, Russian American Science Association).</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«До конца его срока я точно не доживу. Для меня это смертный приговор»: мама ученого Артема Хорошилова — о приговоре сыну, о его деле и о нем самом</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/do-kontsa-ego-sroka-ya-tochno-ne-dozhivu-dlya-menya-eto-smertnyj-prigovor-mama-uchenogo-artema-horoshilova-o-prigovore-synu-o-ego-dele-i-o-nem-samom/</link><description>4 декабря Московский областной суд приговорил 34-летнего ученого-физика Артема Хорошилова к 21 году лишения свободы. Это рекордный срок для ученых по обвинению в госизмене. Корреспондент T-invariant поговорила с Тамарой Хорошиловой, матерью ученого. Она уверена, что не дождется освобождения сына: «Мне в этом году исполнилось 66 лет, до конца его срока я точно не доживу. Для меня это смертный приговор. Они меня этим приговором убили».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Интеллектуал на измене. Как ФСБ с помощью пыток пытается превратить талантливого студента в особо опасного преступника</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/intellektual-na-izmene-kak-fsb-s-pomoshhyu-pytok-pytaetsya-prevratit-talantlivogo-studenta-v-osobo-opasnogo-prestupnika/</link><description>22-летний математик Леонид Кац, выпускник школы для одаренных детей «Интеллектуал», окончивший бакалавриат Высшей школы экономики, арестован по делу о госизмене. До этого два месяца он находился под «карусельными арестами». Кацу вменяют в вину донаты благотворительному фонду, помогающему украинским детям. После задержания он подвергся пыткам — об этом T-invariant узнал от двух своих источников.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-3-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Китайский пластик, турецкие посредники: как российские химики и биохимики продолжают работать в условиях разрыва с западными поставщиками</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/kitajskij-plastik-turetskie-posredniki-kak-rossijskie-himiki-i-biohimiki-prodolzhayut-rabotat-v-usloviyah-razryva-s-zapadnymi-postavshhikami/</link><description>После вторжения России в Украину многие страны ввели против России экономические санкции, включающие либо полный запрет на торговлю, либо существенные ограничения торгового оборота. Это сильно ударило по экспериментальным научным исследованиям. Тем не менее, академические лаборатории продолжают работать. О том, как это остается возможным, T-invariant рассказывает кандидат химических наук Александр Чижов.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-4-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Квантовый русский» против госбезопасности: россиянин судится с Латвией за право знать причину своей депортации</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/kvantovyj-russkij-protiv-gosbezopasnosti-rossiyanin-suditsya-s-latviej-za-pravo-znat-prichinu-svoej-deportatsii/</link><description>Латвийский Конституционный суд начал рассматривать дело о возможном нарушении права на справедливое правосудие по жалобе студента Владислава Романенко, гражданина России и Армении. Его постоянный ВНЖ в Латвии аннулировали после того, как министр внутренних дел по рекомендации Службы госбезопасности внес его в чёрный список. Предположительно — из-за лекции о марксизме.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-5-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Пятёрка» по дроноводству. Как студентов топовых вузов зовут в новый род войск за большие деньги</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/pyatyorka-po-dronovodstvu-kak-studentov-topovyh-vuzov-zovut-v-novyj-rod-vojsk-za-bolshie-dengi/</link><description>Минобороны РФ начало агитировать студентов российских вузов идти работать операторами дронов. Но для этого сначала придется заключить воинский контракт. Студентам обещают пятимиллионные выплаты и возможность расторгнуть контракт уже через год. Корреспондент T-invariant выяснил, можно ли верить обещаниям Минобороны.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-6-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Сенегальский акцент. Как плагиат и мошенничество превращаются в символ русской культуры</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/senegalskij-aktsent-kak-plagiat-i-moshennichestvo-prevrashhayutsya-v-simvol-russkoj-kultury/</link><description>В 2025 году в Дакарском университете стартовали курсы повышения квалификации преподавания русского языка как иностранного. Кафедру русского языка вуза возглавляет Манету Ндяй — инспектор образования Сенегала и фигурант сообщества «Диссернет» (ее кандидатская диссертация, защищенная в РУДН, изобилует многостраничными заимствованиями). T-invariant разбирается, как научный плагиат помогает продвигать русский язык и культуру за рубежом и какие «ценности» несет такая модель международного сотрудничества.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-7.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Итоги 2025 года: как удалось сохранить международные химические журналы для российских ученых</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/itogi-2025-goda-kak-udalos-sohranit-mezhdunarodnye-himicheskie-zhurnaly-dlya-rossijskih-uchenyh/</link><description>Главный редактор журналов Reviews and Advances in Chemistry (ReACh) и Doklady Chemistry Александр Кабанов вспоминает о вызовах, с которыми столкнулись российские ученые-химики, и рассказывает о принятом в критический момент решении возглавить Doklady Chemistry, чтобы спасти журнал от остановки и сохранить его статус в мировых базах данных.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-8-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Находясь в заключении, я стал свободнее». Доцент Бауманки получил три года за песни в плейлисте, но одержал нравственную победу</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/nahodyas-v-zaklyuchenii-ya-stal-svobodnee-dotsent-baumanki-poluchil-tri-goda-za-pesni-v-plejliste-no-oderzhal-nravstvennuyu-pobedu/</link><description>19 декабря кандидата философских наук, доцента МГТУ им. Н.Э. Баумана Александра Нестеренко приговорили к трем годам лишения свободы за сохраненные в плейлисте во «ВКонтакте» украинские песни. T-invariant рассказывает, как ученый встретил свой приговор, о чем говорил в последнем слове и что теперь планирует делать жена осужденного, с которой Нестеренко познакомился на танцах в стиле рокабилли джайв незадолго до ареста и расписался уже в СИЗО.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Дрон, победа, слоп: слова года как симптомы</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/dron-pobeda-slop-slova-goda-kak-simptomy/</link><description>В 2025 году слова года по всему миру — от абсурдного мема «67» и «слопа» как символа низкокачественного ИИ-контента до «победы» и «зумера» в России — ярко высветили триумф бессмыслицы и усталость от пропаганды. По просьбе T-invariant журналист, филолог Ксения Туркова рассказывает о главных словах уходящего года и о раздвоении языка в России.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-10-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>