<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 10:30:13 +0000</lastBuildDate><item><title>Хроники преследования ученых № 24</title><link>https://t-invariant.org/2025/08/hroniki-presledovaniya-uchenyh-24/</link><description>1 сентября вступают в силу поправки к закону об «иноагентах». Эти поправки напрямую касаются многих ученых, которые есть в нашей картотеке: из российских книжных магазинов пропали их книги, с порталов пропадают их лекции и подскасты.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2023/09/Hroniki-16_9-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вышли из чата. Как силовики и дипломаты защищают свои тайны от ФСБ</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/vyshli-iz-chata-kak-siloviki-i-diplomaty-zashhishhayut-svoi-tajny-ot-fsb/</link><description>Минобороны, МИД и силовые ведомства поспешили покинуть электронную базу данных, предназначенную для слежки ФСБ за НИОКРами и любым присутствием иностранцев в российской науке, образовании и технологиях. Сегодня, 1 сентября 2025 года, вступает в силу закон о контроле ФСБ над этими сферами, но сам перечень уже изменился до неузнаваемости. Госбезопасности останутся доступными для мониторинга только гражданские исследования и проекты, что еще больше усилит как их роль на кафедрах и в лабораториях, так и поиск «врагов» в системе образования.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-736x415.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Птицы в огне: как орнитологи продолжают заниматься наукой во время войны</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/ptitsy-v-ogne-kak-ornitologi-prodolzhayut-zanimatsya-naukoj-vo-vremya-vojny/</link><description>Войны разрушают не только города и судьбы людей, но и природу, лишая птиц мест гнездования. Пожары, вызванные боевыми действиями, уничтожают огромные территории заповедников, а многолетние научные исследования прерываются. Как современные конфликты влияют на экологию и орнитологию? И как учёные, несмотря на войну, продолжают спасать природу? Об этом нам рассказал орнитолог, чья работа связана с исследованием птиц в зонах конфликтов.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Секрет успеха: как ЮУрГУ и Сеченовка обошли МГУ в мировом рейтинге</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/sekret-uspeha-kak-yuurgu-i-sechenovka-oboshli-mgu-v-mirovom-rejtinge/</link><description>Американский журнал U.S. News &amp; World Report опубликовал рейтинг лучших мировых университетов (Best Global Universities Rankings) на 2025-2026 гг., включивший 2250 университетов из 105 стран. Среди российских вузов первое место досталось Южно-Уральскому государственному университету, за ним следует Первый Московский государственный медицинский университет имени И.М. Сеченова. Почему от них отстали МГУ, НИУ ВШЭ, МФТИ и МИФИ, разбирался T-invariant.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/ChatGPT-Image-Sep-4-2025-07_36_05-PM-736x491.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Устойчивое неравновесье. Очерк биографии и научной деятельности Софьи Ковалевской. Часть 1. Юность</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/ustojchivoe-neravnovese-ocherk-biografii-i-nauchnoj-deyatelnosti-sofi-kovalevskoj-chast-1-yunost/</link><description>Двадцатый очерк из цикла «Создатели» посвящен Софье Васильевне Ковалевской — выдающемуся математику, первой женщине в истории, ставшей профессором математики. Она родилась в Москве, стала ученицей Карла Вейерштрасса в Берлине и коллегой Гёсты Миттаг-Леффлера в Стокгольмском университете. Совместно с RASA (Russian-American Science Association) T-invariant продолжает публикацию серии биографических очерков «Создатели».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/Koval-02-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Разум из-под земли: если бы люди были кротами</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/razum-iz-pod-zemli-esli-by-lyudi-byli-krotami/</link><description>В 22-м эпизоде подкаста КонтрЭволюция Александр Марков и Ольга Орлова решили закопаться поглубже и представить, что наши предки не бегали по саваннам, не лазили по деревьям, а эволюционировали под землёй. В тёмных туннелях, как кроты.  Ученые утверждают, что человеческий разум развился у дневного, социального примата, с хорошим зрением, который жил в сложной, открытой среде. Но что если бы всё пошло иначе? Вдруг разум возник бы у животного, которое никогда не видит солнца, роет ходы и общается через касания?</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/kroty-16_9.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Легкости перевода: как с началом войны переводной плагиат с украинского языка приобрел популярность в российских академических кругах</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/legkosti-perevoda-kak-s-nachalom-vojny-perevodnoj-plagiat-s-ukrainskogo-yazyka-priobrel-populyarnost-v-rossijskih-akademicheskih-krugah/</link><description>Создание больших языковых моделей принципиально улучшило качество автоматического перевода и создало массовый доступ к соответствующим инструментам во всем цивилизованном мире. Эти достижения прогресса совпали по времени с началом полномасштабной военной агрессии России в Украине. В результате возникло и широко распространилось явление, которое можно охарактеризовать как академическое мародерство. Об этом — в сегодняшнем выпуске Плагиат-навигатора.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-1-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Кожа нового поколения: как тель-авивская инновация ускоряет заживление ожогов</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/kozha-novogo-pokoleniya-kak-tel-avivskaya-innovatsiya-uskoryaet-zazhivlenie-ozhogov/</link><description>Выращенные из клеток кожные трансплантаты уже вошли в арсенал врачей. Но проект Тель-Авивского университета, поддержанный Zimin Institutes, впервые обещает почти настоящую кожу: плотную, эластичную, многослойную. У подопытных мышей на месте ожога даже растут волосы. Как разработали технологию и далеко ли ей до клинического применения, выяснял T-invariant.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-4-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Не враг, а друг народа»: как судят сотрудника «Курчатовского института»</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/ne-vrag-a-drug-naroda-kak-sudyat-tehnika-kurchatovskogo-instituta/</link><description>В Гатчинском райсуде возобновили слушания по делу Дмитрия Богмута, техника Петербургского института ядерной физики им. Б. П. Константинова. После начала войны в Украине Богмут разместил в закрытой ветке форума на десяток пользователей антивоенные видео. Уже полтора года он содержится в СИЗО, ему грозит до десяти лет лишения свободы. На заседания в суд постоянно приходят люди в камуфляже из числа «добровольцев Донбасса». А имена активистов, которые поддерживают Богмута, публикуют государственные информагентства — и теперь им поступают угрозы.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-5-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Русские книги в изгнании: тайные маршруты и книжные герои</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/russkie-knigi-v-izgnanii-tajnye-marshruty-i-knizhnye-geroi/</link><description>С началом войны за пределами России возникли десятки русскоязычных мини-издательств. Недавно их представители — Аглая Ашешова («Тургеневская библиотека»), Игорь Иванов (Skaryna Press), Яков Клоц (Tamizdat Project), Евгений Коган («Бабель Букс», Тель-Авив), Максим Курников («Эхо Kниги») и Александр Гаврилов (Vidim Books) — встретились на панельной дискуссии в рамках книжной ярмарки «Пражская книжная башня».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-6-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 25</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/hroniki-presledovaniya-uchenyh-25/</link><description>T-invariant и центр CISRUS выпускают очередной пресс-релиз «Хроники преследования ученых» № 25 от 30 сентября 2025 года.

Первый выпуск «Хроники преследования ученых» вышел ровно два года назад 30 сентября 2023 года. Сегодня мы подведем некоторые итоги работы репрессивной машины российской власти.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2023/09/Hroniki-16_9-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Крестовый поход против вакцин: как политика ставит под угрозу будущее медицины</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/krestovyj-pohod-protiv-vaktsin-kak-politika-stavit-pod-ugrozu-budushhee-meditsiny/</link><description>Технология мРНК-вакцин, спасшая миллионы жизней во время пандемии COVID-19, стала одним из самых значимых научных прорывов XXI века. Сегодня мРНК-вакцины тестируются против меланомы, рака легких, гриппа и даже норовируса. Поэтому решение министра здравоохранения США Роберта Ф. Кеннеди-младшего прекратить финансирование этих программ в 2025 году вызвало шок в научном сообществе. Что ожидает биомедицину в будущем? T-invariant рассказывает, как мРНК-вакцины меняют будущее и сталкиваются с новыми вызовами.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Алхимия перечней: как превратить слабые журналы в великие</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/alhimiya-perechnej-kak-prevratit-slabye-zhurnaly-v-velikie/</link><description>В России — спустя три года после того, как стали недоступны мировые базы данных научных журналов Scopus и Web of Science, — появился Единый государственный перечень научных изданий (ЕГПНИ). T-invariant разбирался, насколько эффективным оказалось это импортозамещение и соответствует ли новый перечень мировым нормам академической и публикационной этики.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Академическая свобода деградирует даже в демократиях: новый отчет Scholars at Risk</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/akademicheskaya-svoboda-degradiruet-dazhe-v-demokratiyah-novyj-otchet-scholars-at-risk/</link><description>Каждый год организация Scholars at Risk (SAR) публикует отчет Free to Think, служащий барометром академической свободы в мире. В новом отчете, вышедшем 1 октября 2025 года, подчеркивается, что после 2018 года падение показателей академических свобод наблюдается не только в автократиях, но и в демократических странах. В документе зафиксировано 395 атак на высшее образование в 49 странах, при этом почти вдвое выросло число инцидентов с нарушением физической безопасности студентов и преподавателей.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Забастовки, доброжелательность, карнавал, преступность. Ученый Александр Шерстобитов — о жизни и работе в Бразилии</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/zabastovki-dobrozhelatelnost-karnaval-prestupnost-uchenyj-aleksandr-sherstobitov-o-zhizni-i-rabote-v-brazilii/</link><description>Чем различаются бразильская и российская системы высшего образования? Почему бразильские студенты считают свою страну несправедливой? По каким причинам здесь бастуют профессора и студенты? И как привыкнуть к тому, что зима — это лето, а лето — это зима? Об этом в интервью T-iinvariant рассказал кандидат политических наук Александр Шерстобитов, ставший в 2023 году приглашенным профессором Университета Сан-Паулу.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-3-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>