<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 05:27:49 +0000</lastBuildDate><item><title>Устойчивое неравновесье. Очерк биографии и научной деятельности Софьи Ковалевской. Часть 1. Юность</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/ustojchivoe-neravnovese-ocherk-biografii-i-nauchnoj-deyatelnosti-sofi-kovalevskoj-chast-1-yunost/</link><description>Двадцатый очерк из цикла «Создатели» посвящен Софье Васильевне Ковалевской — выдающемуся математику, первой женщине в истории, ставшей профессором математики. Она родилась в Москве, стала ученицей Карла Вейерштрасса в Берлине и коллегой Гёсты Миттаг-Леффлера в Стокгольмском университете. Совместно с RASA (Russian-American Science Association) T-invariant продолжает публикацию серии биографических очерков «Создатели».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/Koval-02-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Легкости перевода: как с началом войны переводной плагиат с украинского языка приобрел популярность в российских академических кругах</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/legkosti-perevoda-kak-s-nachalom-vojny-perevodnoj-plagiat-s-ukrainskogo-yazyka-priobrel-populyarnost-v-rossijskih-akademicheskih-krugah/</link><description>Создание больших языковых моделей принципиально улучшило качество автоматического перевода и создало массовый доступ к соответствующим инструментам во всем цивилизованном мире. Эти достижения прогресса совпали по времени с началом полномасштабной военной агрессии России в Украине. В результате возникло и широко распространилось явление, которое можно охарактеризовать как академическое мародерство. Об этом — в сегодняшнем выпуске Плагиат-навигатора.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-1-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Кожа нового поколения: как тель-авивская инновация ускоряет заживление ожогов</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/kozha-novogo-pokoleniya-kak-tel-avivskaya-innovatsiya-uskoryaet-zazhivlenie-ozhogov/</link><description>Выращенные из клеток кожные трансплантаты уже вошли в арсенал врачей. Но проект Тель-Авивского университета, поддержанный Zimin Institutes, впервые обещает почти настоящую кожу: плотную, эластичную, многослойную. У подопытных мышей на месте ожога даже растут волосы. Как разработали технологию и далеко ли ей до клинического применения, выяснял T-invariant.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-4-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Не враг, а друг народа»: как судят сотрудника «Курчатовского института»</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/ne-vrag-a-drug-naroda-kak-sudyat-tehnika-kurchatovskogo-instituta/</link><description>В Гатчинском райсуде возобновили слушания по делу Дмитрия Богмута, техника Петербургского института ядерной физики им. Б. П. Константинова. После начала войны в Украине Богмут разместил в закрытой ветке форума на десяток пользователей антивоенные видео. Уже полтора года он содержится в СИЗО, ему грозит до десяти лет лишения свободы. На заседания в суд постоянно приходят люди в камуфляже из числа «добровольцев Донбасса». А имена активистов, которые поддерживают Богмута, публикуют государственные информагентства — и теперь им поступают угрозы.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-5-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Русские книги в изгнании: тайные маршруты и книжные герои</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/russkie-knigi-v-izgnanii-tajnye-marshruty-i-knizhnye-geroi/</link><description>С началом войны за пределами России возникли десятки русскоязычных мини-издательств. Недавно их представители — Аглая Ашешова («Тургеневская библиотека»), Игорь Иванов (Skaryna Press), Яков Клоц (Tamizdat Project), Евгений Коган («Бабель Букс», Тель-Авив), Максим Курников («Эхо Kниги») и Александр Гаврилов (Vidim Books) — встретились на панельной дискуссии в рамках книжной ярмарки «Пражская книжная башня».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/09/16_9-6-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 25</title><link>https://t-invariant.org/2025/09/hroniki-presledovaniya-uchenyh-25/</link><description>T-invariant и центр CISRUS выпускают очередной пресс-релиз «Хроники преследования ученых» № 25 от 30 сентября 2025 года.

Первый выпуск «Хроники преследования ученых» вышел ровно два года назад 30 сентября 2023 года. Сегодня мы подведем некоторые итоги работы репрессивной машины российской власти.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/Chronics-Obl-16_9.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Крестовый поход против вакцин: как политика ставит под угрозу будущее медицины</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/krestovyj-pohod-protiv-vaktsin-kak-politika-stavit-pod-ugrozu-budushhee-meditsiny/</link><description>Технология мРНК-вакцин, спасшая миллионы жизней во время пандемии COVID-19, стала одним из самых значимых научных прорывов XXI века. Сегодня мРНК-вакцины тестируются против меланомы, рака легких, гриппа и даже норовируса. Поэтому решение министра здравоохранения США Роберта Ф. Кеннеди-младшего прекратить финансирование этих программ в 2025 году вызвало шок в научном сообществе. Что ожидает биомедицину в будущем? T-invariant рассказывает, как мРНК-вакцины меняют будущее и сталкиваются с новыми вызовами.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Алхимия перечней: как превратить слабые журналы в великие</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/alhimiya-perechnej-kak-prevratit-slabye-zhurnaly-v-velikie/</link><description>В России — спустя три года после того, как стали недоступны мировые базы данных научных журналов Scopus и Web of Science, — появился Единый государственный перечень научных изданий (ЕГПНИ). T-invariant разбирался, насколько эффективным оказалось это импортозамещение и соответствует ли новый перечень мировым нормам академической и публикационной этики.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Академическая свобода деградирует даже в демократиях: новый отчет Scholars at Risk</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/akademicheskaya-svoboda-degradiruet-dazhe-v-demokratiyah-novyj-otchet-scholars-at-risk/</link><description>Каждый год организация Scholars at Risk (SAR) публикует отчет Free to Think, служащий барометром академической свободы в мире. В новом отчете, вышедшем 1 октября 2025 года, подчеркивается, что после 2018 года падение показателей академических свобод наблюдается не только в автократиях, но и в демократических странах. В документе зафиксировано 395 атак на высшее образование в 49 странах, при этом почти вдвое выросло число инцидентов с нарушением физической безопасности студентов и преподавателей.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-2-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Забастовки, доброжелательность, карнавал, преступность. Ученый Александр Шерстобитов — о жизни и работе в Бразилии</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/zabastovki-dobrozhelatelnost-karnaval-prestupnost-uchenyj-aleksandr-sherstobitov-o-zhizni-i-rabote-v-brazilii/</link><description>Чем различаются бразильская и российская системы высшего образования? Почему бразильские студенты считают свою страну несправедливой? По каким причинам здесь бастуют профессора и студенты? И как привыкнуть к тому, что зима — это лето, а лето — это зима? Об этом в интервью T-iinvariant рассказал кандидат политических наук Александр Шерстобитов, ставший в 2023 году приглашенным профессором Университета Сан-Паулу.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-3-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>От Горловки до Дубая. Разница в цене на высшее образование в России впервые достигла 100-кратной отметки</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/ot-gorlovki-do-dubaya-raznitsa-v-tsene-na-vysshee-obrazovanie-v-rossii-vpervye-dostigla-100-kratnoj-otmetki/</link><description>В России сформировался двухуровневый рынок высшего образования: массовый сегмент с относительно доступными ценами и «премиум-сегмент» с программами стоимостью около миллиона рублей в год и выше. Законодательное регулирование количества платных мест в вузах, отказ от Болонской системы, льготное поступление участников СВО и членов их семей в лучшие вузы — все это привело к тому, что элитное образование становится образованием исключительно для элиты. Об этом говорят как опрошенные T-invariant эксперты, так и проведенный изданием анализ 60 000 образовательных программ</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-4-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Покушение на суверенитет, или Месть котятам. Почему членов Антивоенного комитета России обвинили в насильственном захвате власти</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/pokushenie-na-suverenitet-ili-mest-kotyatam-pochemu-chlenov-antivoennogo-komiteta-rossii-obvinili-v-nasilstvennom-zahvate-vlasti/</link><description>ФСБ России возбудила уголовное дело и выдвинула обвинение в насильственном захвате власти членов Антивоенного комитета России, куда входят политики, общественные деятели, журналисты, писатели, ученые. Помимо прочих. обвиняемыми оказались руководитель лаборатории эволюционной геномики Национальных институтов здравоохранения СШАЕвгений Кунин, а также основатель компании Destinus Михаил Кокорич. T-invariant узнал, насколько неожиданным для них стало обвинение в особо тяжких преступлениях и как оно повлияет на их жизнь.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Объявлены лауреаты премии имени Георгия Гамова 2025 года</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/obyavleny-laureaty-premii-imeni-georgiya-gamova-2025-goda/</link><description>Русско-Американская ассоциация ученых (RASA-America, Russian-American Science Association) назвала имена лауреатов премии, которая традиционно присуждается членам русскоязычной научной диаспоры. В этом году ими стали профессор Университета Южной Калифорнии Анна Крылова и профессор Нью-Йоркского Университета Михаил Ямпольский.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-2-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Добрались до мышей. Почему в США сокращают исследования на животных и как это скажется на фармацевтической науке</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/dobralis-do-myshej-pochemu-v-ssha-sokrashhayut-issledovaniya-na-zhivotnyh-i-kak-eto-skazhetsya-na-farmatsevticheskoj-nauke/</link><description>Администрация Трампа пытается реформировать биомедицину — но, как правило, это больше похоже на ее подрыв, например урезание финансирования разработок мРНК-вакцин или приостановка изучения опасных патогенов. Впрочем, одно из направлений соответствует трендам развития науки — сокращение исследований на животных. Илья Ясный, руководитель научной экспертизы фонда LanceBio Ventures, в интервью T-invariant рассказал, как нововведения скажутся на фармацевтической отрасли, зачем они нужны и кому выгодны.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-3-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Устойчивое неравновесье. Очерк биографии и научной деятельности Софьи Ковалевской. Часть 2. Холод пространства</title><link>https://t-invariant.org/2025/10/ustojchivoe-neravnovese-ocherk-biografii-i-nauchnoj-deyatelnosti-sofi-kovalevskoj-chast-2-holod-prostranstva/</link><description>Двадцатый очерк из цикла «Создатели» посвящен Софье Васильевне Ковалевской — выдающемуся математику, первой женщине в истории, ставшей профессором математики. Публикуем вторую часть очерка. Совместно с RASA (Russian-American Science Association) T-invariant продолжает публикацию серии биографических очерков «Создатели».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/10/16_9-2-1-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>