<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>T-invariant — Тексты</title><link>https://t-invariant.org/texts/</link><description>Главная лента текстов T-invariant</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 19:24:55 +0000</lastBuildDate><item><title>Беззаконное право: как Евросоюз создает зоны бесправия на границах</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/bezzakonnoe-pravo-kak-evrosoyuz-sozdaet-zony-bespraviya-na-granitsah/</link><description>Законны ли новые латвийские анкеты для россиян за 48 часов до въезда? Почему Еврокомиссия игнорирует нарушения на восточных границах? Как ЕС умудряется избегать Европейской конвенции по правам человека? В интервью T-invariant профессор Центрально-Европейского университета Димитрий Коченов рассказывает о «беззаконном праве ЕС» и объясняет, почему Евросоюз системно подрывает собственные ценности.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Не спрашивай, что Европа может сделать для тебя, спроси, что ты можешь сделать для Европы»</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/ne-sprashivaj-chto-evropa-mozhet-sdelat-dlya-tebya-sprosi-chto-ty-mozhesh-sdelat-dlya-evropy/</link><description>В Берлине прошла первая междисциплинарная Европейская конференция Ассоциации русскоязычных ученых за рубежом (RASA). За два дня в Свободном университете Берлина представили более 50 докладов и выступлений по тематическим секциям и круглым столам — от астрофизики до философии.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-2-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Комар носа не подточит. Какова роль России в гибели важнейшего научного проекта в Африке</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/komar-nosa-ne-podtochit-kakova-rol-rossii-v-gibeli-vazhnejshego-nauchnogo-proekta-v-afrike/</link><description>В августе 2025 года в Буркина-Фасо был закрыт проект Target Malaria по борьбе с малярией с использованием модифицированных комаров. Ученые со всего мира назвали это решение катастрофой: технология могла навсегда избавить Африку от малярии. T-Invariant выяснил, как координируемая Россией кампания дезинформации, антизападные настроения и локальные активисты привели к остановке одного из самых многообещающих научных проектов континента.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-3-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Мы узнаём марксизм в современных идеологиях». Профессор Анна Крылова — о вреде DEI, опасности цензуры, реформах Трампа и культуре отмены</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/my-uznayom-marksizm-v-sovremennyh-ideologiyah-professor-anna-krylova-o-vrede-dei-opasnosti-tsenzury-reformah-trampa-i-kulture-otmeny/</link><description>15—16 ноября 2025 года в Нью-Джерси пройдет церемония вручения премии Гамова, учрежденной RASA. Одним из лауреатов этого года стала профессор химии Университета Южной Калифорнии Анна Крылова. В октябре она объявила бойкот издательской группе Nature, отказавшись рецензировать публикацию для журнала Nature Communications — из-за несогласия с политикой продвижения повестки социальной справедливости. T-invariant поговорил с Анной Крыловой о том, почему политике не место в науке, за что можно «отменять» ученых и как противостоять научной цензуре.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-4-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Мы живем во времена общественной гиперцензуры». Профессор Михаил Ямпольский — о хрупкости демократии, постколониальных исследованиях и пределах ИИ</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/my-zhivem-vo-vremena-obshhestvennoj-gipertsenzury-professor-mihail-yampolskij-o-hrupkosti-demokratii-postkolonialnyh-issledovaniyah-i-predelah-ii/</link><description>Как университеты перестали быть пространством свободы, политика превратилась в ненависть, а искусство — в лайфстайл? Почему все увлеклись постколониальными исследованиями и на что еще не способен ИИ? И зачем во время таких тектонических сдвигов писать книги о Древней Греции? Об этом T-Invariant поговорил с Михаилом Ямпольским, лауреатом премии Гамова, учрежденной Русско-американской ассоциацией ученых (RASA-America, Russian-American Science Association).</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-2-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>С пирамид до самых до окраин: как египетские «легионеры» добывают токены для уральского вуза</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/s-piramid-do-samyh-do-okrain-kak-egipetskie-legionery-dobyvayut-tokeny-dlya-uralskogo-vuza/</link><description>Высокоцитируемые ученые из Египта с высоким индексом Хирша все чаще устраиваются на работу по совместительству в российские вузы — от Москвы до Ханты-Мансийска. В чем секрет этой тенденции, разбирался проект T-invariant «Плагиат навигатор».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-2.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Припомнили звездно-полосатый флаг. Историка Алексея Фельдта уволили из университета, но атака на его семью продолжается</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/pripomnili-zvezdno-polosatyj-flag-istorika-alekseya-feldta-uvolili-iz-universiteta-no-ataka-na-eo-semyu-prodolzhaetsya/</link><description>17 ноября из Северного (Арктического) федерального университета уволили преподавателя Алексея Фельдта. Официальная причина — прогул. Другая версия — донос. Историка поддержали сотни студентов, а после этого в анонимных пабликах Архангельска появились сообщения, что Фельдт — «куратор американского клуба», а его сын и невестка якобы связаны с ФБК Алексея Навального. T-invariant поговорил с родственниками, учениками и коллегами ученого.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-5-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>По цвету паспорта: правила санкционного контроля в отношении ученых распространили и на студентов</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/po-tsvetu-pasporta-pravila-sanktsionnogo-kontrolya-v-otnoshenii-uchenyh-rasprostranili-i-na-studentov/</link><description>В нескольких европейских странах студентам из РФ запретили учиться на IT-специальностях. Также появились случаи ограничений на поступление. Раньше процедура экспортного контроля касалась сотрудников университетов и научных центров, приглашенных исследователей, участников коллабораций, а теперь аналогичные проверки проходят и студенты. T-invariant поговорил с пострадавшими от рестрикций учащимися и изучил, как устроен экспортный контроль в немецких вузах.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-6-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Высокий интеллект подсудимого как отягчающее обстоятельство». Физику из Ногинска грозит 25 лет колонии за мыслепреступление</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/vysokij-intellekt-podsudimogo-kak-otyagchayushhee-obstoyatelstvo-fiziku-iz-noginska-grozit-25-let-kolonii-za-mysleprestuplenie/</link><description>Впервые в российской истории суд может вынести приговор, который назначают реальным террористам и серийным убийцам, лишь за намерение совершить преступление. Государственный обвинитель Мадина Долгиева попросила назначить 34-летнему физику Артему Хорошилову 25 лет заключения по делу о госизмене, DDoS-атаке и подготовке диверсии. На сегодняшний день это рекордный срок для человека с профессией ученого. «Система звереет — особенно, если дело касается СВО», — говорят опрошенные T-invariant ученые.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-7-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Утверждать, что у белых мужчин в принципе нет привилегий, — скромный расизм». Дмитрий Дубровский о погроме DEI, неравенстве в науке и культуре последствий</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/utverzhdat-chto-u-belyh-muzhchin-v-printsipe-net-privilegij-skromnyj-rasizm-dmitrij-dubrovskij-o-pogrome-dei-neravenstve-v-nauke-i-kulture-posledstvij/</link><description>Политика DEI (diversity, equity and inclusion) и действия Трампа по отмене таких инициатив вызывают горячие споры в среде ученых. Одни из них считают принципы DEI политизацией науки и методом цензуры другие с этим категорически не согласны. T-invariant поговорил с социологом и историком Дмитрием Дубровским о том, как работали механизмы DEI в США, почему к ним столько претензий со стороны научного сообщества и к чему приведет политика Трампа в отношении инклюзии и разнообразия.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/11/16_9-1-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Хроники преследования ученых № 27</title><link>https://t-invariant.org/2025/11/hroniki-presledovaniya-uchenyh-27/</link><description>T-invariant и центр CISRUS выпускают очередной пресс-релиз «Хроники преследования ученых» № 27 от 30 ноября 2025 года. Государственный обвинитель попросила назначить 34-летнему физику Артему Хорошилову 25 лет заключения по делу о госизмене. Если такой приговор и будет вынесен судом, это будет самый большой срок среди ученых, чьи профили есть в нашей картотеке. Мы подобрали самые продолжительные сроки среди уже вынесенных приговоров. Пока «рекорд», установленный российским правосудием в преследовании ученых, — 20 лет. 
Update 4 декабря 2025 Московский областной суд приговорил Артема Хорошилова к 21 году лишения свободы.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/08/Chronics-Obl-16_9-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Кому война, а кому индекс Хирша. Как война в Украине открыла лазейку для глобальной торговли цитированиями</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/komu-vojna-a-komu-indeks-hirsha-kak-vojna-v-ukraine-otkryla-lazejku-dlya-globalnoj-torgovli-tsitirovaniyami/</link><description>Группа исследователей из Нью-Йоркского университета провела опрос сотрудников топ-10 мировых университетов и выяснила, что в 60% случаев при найме преподавателей на высокооплачиваемые должности работодатель ориентируется на количество цитирований научных работ кандидата. Эти цитирования сегодня становятся ценным товаром. К каким оригинальным решениям при этом прибегают его продавцы, разбирался «Плагиат-навигатор».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-2.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«Решающее значение имеет только научный факт, а кто за ним стоит, не важно». Игорь Ефимов — об инновациях в кардиологии, блокировке грантов в США и поддержке русскоязычных ученых</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/reshayushhee-znachenie-imeet-tolko-nauchnyj-fakt-a-kto-za-nim-stoit-ne-vazhno-igor-efimov-ob-innovatsiyah-v-kardiologii-blokirovke-grantov-v-ssha-i-podderzhke-russkoyazychnyh-uchenyh/</link><description>Журнал TIME назвал одним из лучших изобретений 2025 года беспроводной растворимый кардиостимулятор размером меньше рисового зерна. Предполагается, что это устройство может произвести революцию в лечении детей, родившихся с пороками сердца. Его разработала группа исследователей Северо-Западного университета США. T-invariant поговорил с доктором наук и профессором медицины Игорем Ефимовым — одним из руководителей проекта и первым председателем Русско-американской ассоциации ученых (RASA-America, Russian American Science Association).</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>«До конца его срока я точно не доживу. Для меня это смертный приговор»: мама ученого Артема Хорошилова — о приговоре сыну, о его деле и о нем самом</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/do-kontsa-ego-sroka-ya-tochno-ne-dozhivu-dlya-menya-eto-smertnyj-prigovor-mama-uchenogo-artema-horoshilova-o-prigovore-synu-o-ego-dele-i-o-nem-samom/</link><description>4 декабря Московский областной суд приговорил 34-летнего ученого-физика Артема Хорошилова к 21 году лишения свободы. Это рекордный срок для ученых по обвинению в госизмене. Корреспондент T-invariant поговорила с Тамарой Хорошиловой, матерью ученого. Она уверена, что не дождется освобождения сына: «Мне в этом году исполнилось 66 лет, до конца его срока я точно не доживу. Для меня это смертный приговор. Они меня этим приговором убили».</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-1-736x414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Интеллектуал на измене. Как ФСБ с помощью пыток пытается превратить талантливого студента в особо опасного преступника</title><link>https://t-invariant.org/2025/12/intellektual-na-izmene-kak-fsb-s-pomoshhyu-pytok-pytaetsya-prevratit-talantlivogo-studenta-v-osobo-opasnogo-prestupnika/</link><description>22-летний математик Леонид Кац, выпускник школы для одаренных детей «Интеллектуал», окончивший бакалавриат Высшей школы экономики, арестован по делу о госизмене. До этого два месяца он находился под «карусельными арестами». Кацу вменяют в вину донаты благотворительному фонду, помогающему украинским детям. После задержания он подвергся пыткам — об этом T-invariant узнал от двух своих источников.</description><enclosure url="https://t-invariant.org/wp-content/uploads/2025/12/16_9-3-736x414.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>