<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Алексей Тарасов — Новая газета</title>
    <link>https://novayagazeta.ru/authors/84</link>
    <description>Свежие материалы Алексей Тарасов на novayagazeta.ru</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 06:40:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Теория малых тел — Как в Красноярском крае делают вид, что поднимают демографию. Начали с запретов, в принципе правильных, — только не тем и не того</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2024/12/10/teoriia-malykh-tel</link>
      <description>Как в Красноярском крае делают вид, что поднимают демографию. Начали с запретов, в принципе правильных, — только не тем и не того</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2024/12/10/teoriia-malykh-tel</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:58:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Золотце партии — Финансовые пирамиды в России все еще действуют, их рекламируют «лучшие люди города», и рушатся они с тем же треском, что и три десятилетия назад. Неоконченная история сибирской аферы</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2024/12/21/zolottse-partii</link>
      <description>Финансовые пирамиды в России все еще действуют, их рекламируют «лучшие люди города», и рушатся они с тем же треском, что и три десятилетия назад. Неоконченная история сибирской аферы</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2024/12/21/zolottse-partii</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 06:57:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Задымление Рождества — Как превратить обывателя, жаждущего отдыха и праздника душе, в городского партизана</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/10/zadymlenie-rozhdestva</link>
      <description>Как превратить обывателя, жаждущего отдыха и праздника душе, в городского партизана</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/10/zadymlenie-rozhdestva</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:32:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Со льдом, пожалуйста — Смотритель Байкала Алексей Никифоров: замерзнет ли славное море этой зимой, заберет ли Китай турбизнес и что с традиционным марафоном</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/18/so-ldom-pozhaluista</link>
      <description>Смотритель Байкала Алексей Никифоров: замерзнет ли славное море этой зимой, заберет ли Китай турбизнес и что с традиционным марафоном</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/18/so-ldom-pozhaluista</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 07:13:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стальные лица, синие звезды и несъеденные слоны — Художник Слонов обжалует приговор и недоумевает, почему не запрещены «Джентльмены удачи»</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/21/stalnye-litsa-sinie-zvezdy-i-nesedennye-slony</link>
      <description>Художник Слонов обжалует приговор и недоумевает, почему не запрещены «Джентльмены удачи»</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/21/stalnye-litsa-sinie-zvezdy-i-nesedennye-slony</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Возможно ли повалить неваляшку? — Звездные войны художника Слонова: очередной эпизод с участием судебной системы РФ представлен широкой публике. Репортаж из зала суда</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/23/vozmozhno-li-povalit-nevaliashku</link>
      <description>Звездные войны художника Слонова: очередной эпизод с участием судебной системы РФ представлен широкой публике. Репортаж из зала суда</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/01/23/vozmozhno-li-povalit-nevaliashku</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:59:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Что радует стабильностью — так это сода — Собственные корреспонденты «Новой» измерили «народную инфляцию» и посмотрели, насколько выросли ценники в регионах России после Нового года</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/04/chto-raduet-stabilnostiu-tak-eto-soda</link>
      <description>Собственные корреспонденты «Новой» измерили «народную инфляцию» и посмотрели, насколько выросли ценники в регионах России после Нового года</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/04/chto-raduet-stabilnostiu-tak-eto-soda</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:09:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поле боя и поле боли — О заключенных России, которые мало кому известны. И о ныне закрашенной надписи «Свобода», что была на скале 125 лет, пережив всех тиранов</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/06/pole-boia-i-pole-boli</link>
      <description>О заключенных России, которые мало кому известны. И о ныне закрашенной надписи «Свобода», что была на скале 125 лет, пережив всех тиранов</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/06/pole-boia-i-pole-boli</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 08:07:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Юность на три буквы: ЕГЭ, АУЕ*, СВО — Политзэку Никите Уварову ужесточают условия в колонии, и книг в штрафном изоляторе он добивается только через голодовку</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/22/iunost-na-tri-bukvy-ege-aue-svo</link>
      <description>Политзэку Никите Уварову ужесточают условия в колонии, и книг в штрафном изоляторе он добивается только через голодовку</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/22/iunost-na-tri-bukvy-ege-aue-svo</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сибирские штаты Америки — Путин заставил красноярцев задуматься: СВО не закончилась, а бенефициары уже засвечиваются. Победа будет за ними</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/25/sibirskie-shtaty-ameriki</link>
      <description>Путин заставил красноярцев задуматься: СВО не закончилась, а бенефициары уже засвечиваются. Победа будет за ними</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/02/25/sibirskie-shtaty-ameriki</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:18:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цена меняется по дороге в кассу — Собкоры «Новой» провели ежемесячный замер стоимости продуктов и товаров первой необходимости. Рост в среднем от 2 до 8 процентов</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/17/tsena-meniaetsia-po-doroge-v-kassu</link>
      <description>Собкоры «Новой» провели ежемесячный замер стоимости продуктов и товаров первой необходимости. Рост в среднем от 2 до 8 процентов</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/17/tsena-meniaetsia-po-doroge-v-kassu</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 07:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Первые» в городе исчезающих детей — Красноярский губернатор готов открыть у себя штаб новой пионерии всей России. А что вообще происходит здесь с детьми</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/28/pervye-v-gorode-ischezaiushchikh-detei</link>
      <description>Красноярский губернатор готов открыть у себя штаб новой пионерии всей России. А что вообще происходит здесь с детьми</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/03/28/pervye-v-gorode-ischezaiushchikh-detei</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 06:59:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сибирь штормит, пламя летит — Пока без катастрофических последствий. Но жертвы урагана уже есть, пожары еще не потушены, и ветер окончательно не стих</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/05/sibir-shtormit-plamia-letit</link>
      <description>Пока без катастрофических последствий. Но жертвы урагана уже есть, пожары еще не потушены, и ветер окончательно не стих</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/05/sibir-shtormit-plamia-letit</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 15:28:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Разбор полетов крыш — Как такое стало возможно над Красноярском и почему кровля летает там, где ее ремонтируют</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/07/razbor-poletov-krysh</link>
      <description>Как такое стало возможно над Красноярском и почему кровля летает там, где ее ремонтируют</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/07/razbor-poletov-krysh</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 14:43:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Какого цвета трава под плахой — Люди в погонах выигрывают у штатского государства конкуренцию за защиту детей. Значит, неотвратимо защитят — до последнего ребенка</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/14/kakogo-tsveta-trava-pod-plakhoi</link>
      <description>Люди в погонах выигрывают у штатского государства конкуренцию за защиту детей. Значит, неотвратимо защитят — до последнего ребенка</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/14/kakogo-tsveta-trava-pod-plakhoi</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:10:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Зачем вы поставили голову ребенка в сервант?» — Пока система профилактики защищает одних детей — под лампой, других убивают — в темноте</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/16/zachem-vy-postavili-golovu-rebenka-v-servant</link>
      <description>Пока система профилактики защищает одних детей — под лампой, других убивают — в темноте</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/04/16/zachem-vy-postavili-golovu-rebenka-v-servant</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:21:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шпалы по имени Эля и Ганс — Кто мог бы выступить свидетелем на Нюрнбергском процессе, но не выступил? О коллективной вине спросите у русских немцев</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/05/shpaly-po-imeni-elia-i-gans</link>
      <description>Кто мог бы выступить свидетелем на Нюрнбергском процессе, но не выступил? О коллективной вине спросите у русских немцев</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/05/shpaly-po-imeni-elia-i-gans</guid>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:07:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Собаки моего сердца — Легализация живодерства — это процесс, и развязка его неочевидна. За утоплением Муму последовал уход Герасима от барыни и ее смерть</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/06/sobaki-moego-serdtsa</link>
      <description>Легализация живодерства — это процесс, и развязка его неочевидна. За утоплением Муму последовал уход Герасима от барыни и ее смерть</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/06/sobaki-moego-serdtsa</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 12:34:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>План Путина. Москва тестирует Сибирь — Встреча двух миров среди языческих стихий. Как переезжает в Красноярск «РусГидро»</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/13/plan-putina-moskva-testiruet-sibir</link>
      <description>Встреча двух миров среди языческих стихий. Как переезжает в Красноярск «РусГидро»</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/13/plan-putina-moskva-testiruet-sibir</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:12:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Непотребно — Потребкорзина становится неподъемной для самых широких слоев населения</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/14/nepotrebno</link>
      <description>Потребкорзина становится неподъемной для самых широких слоев населения</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/14/nepotrebno</guid>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 08:48:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кегли для буллинга — Детская война и недетский мир: с насилием в школах государство не справляется, и на защиту детей, подвергаемых травле, встают их отцы</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/21/kegli-dlia-bullinga</link>
      <description>Детская война и недетский мир: с насилием в школах государство не справляется, и на защиту детей, подвергаемых травле, встают их отцы</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/05/21/kegli-dlia-bullinga</guid>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ледовитый океан под ногами майора — Кремль вновь поручает осваивать Арктику. Что думают об этом люди, ею завороженные? Заметки на полях документов и судеб</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/02/ledovityi-okean-pod-nogami-maiora</link>
      <description>Кремль вновь поручает осваивать Арктику. Что думают об этом люди, ею завороженные? Заметки на полях документов и судеб</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/02/ledovityi-okean-pod-nogami-maiora</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 07:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трудно быть зэком. Еще труднее — его матерью и женой — Заключенные Никита Уваров и Михаил Афанасьев представляют тюремное пополнение</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/03/trudno-byt-zekom-eshche-trudnee-ego-materiu-i-zhenoi</link>
      <description>Заключенные Никита Уваров и Михаил Афанасьев представляют тюремное пополнение</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/03/trudno-byt-zekom-eshche-trudnee-ego-materiu-i-zhenoi</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:23:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>То ли в слове «мэр» две ошибки, то ли в слове «вор» — Начинается подготовка к 400-летию Красноярска. Задержан городской голова Логинов</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/09/to-li-v-slove-mer-dve-oshibki-to-li-v-slove-vor</link>
      <description>Начинается подготовка к 400-летию Красноярска. Задержан городской голова Логинов</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/09/to-li-v-slove-mer-dve-oshibki-to-li-v-slove-vor</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:09:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Енисей вылилось 30 тонн дизеля после ЧП на Казачинских порогах. Введен режим ЧС</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/news/2025/06/09/v-enisei-vylilos-30-tonn-dizelia-posle-chp-na-kazachinskikh-porogakh-vveden-rezhim-chs-news</link>
      <description>В Енисей вылилось 30 тонн дизеля после ЧП на Казачинских порогах. Введен режим ЧС</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/news/2025/06/09/v-enisei-vylilos-30-tonn-dizelia-posle-chp-na-kazachinskikh-porogakh-vveden-rezhim-chs-news</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мечты не сбываются. Истории мертвых дорог — Арктические устремления Кремля: «наш паровоз» летит не вперед, а по кругу — от утопии к антиутопии</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/13/mechty-ne-sbyvaiutsia-istorii-mertvykh-dorog</link>
      <description>Арктические устремления Кремля: «наш паровоз» летит не вперед, а по кругу — от утопии к антиутопии</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/13/mechty-ne-sbyvaiutsia-istorii-mertvykh-dorog</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:13:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Золотое дерьмо — Или путешествие с полковником КГБ в глубь его страны и души</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/21/zolotoe-dermo</link>
      <description>Или путешествие с полковником КГБ в глубь его страны и души</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/21/zolotoe-dermo</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:12:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Однажды тиран умирает — И стремительно меняется все. И нужное обращается ненужным, незыблемое — еще как зыблемым. Истории стройки 501/503</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/25/odnazhdy-tiran-umiraet</link>
      <description>И стремительно меняется все. И нужное обращается ненужным, незыблемое — еще как зыблемым. Истории стройки 501/503</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/25/odnazhdy-tiran-umiraet</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Тегеран опустел, я никогда его таким не видел» — Разговоры с иранцами о том, что и как они сейчас переживают и чем обернутся для их страны атаки Израиля и США</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/25/tegeran-opustel-ia-nikogda-ego-takim-ne-videl</link>
      <description>Разговоры с иранцами о том, что и как они сейчас переживают и чем обернутся для их страны атаки Израиля и США</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/25/tegeran-opustel-ia-nikogda-ego-takim-ne-videl</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 11:51:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Неводьба — Рыбалка — это когда окружающее внезапно выпускает из окружения. Делает одолжение: беги</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/28/nevodba</link>
      <description>Рыбалка — это когда окружающее внезапно выпускает из окружения. Делает одолжение: беги</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/06/28/nevodba</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 08:01:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Плуг не останавливается из-за мертвецов — Россия — это наша страна. В ней, с ней, вот такой, предстоит жить дальше…</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/10/plug-ne-ostanavlivaetsia-iz-za-mertvetsov</link>
      <description>Россия — это наша страна. В ней, с ней, вот такой, предстоит жить дальше…</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/10/plug-ne-ostanavlivaetsia-iz-za-mertvetsov</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Синий цветок Свободыч — Продолжаем разговоры о главном с коллегой узником Абакана Михаилом Афанасьевым</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/24/sinii-tsvetok-svobodych</link>
      <description>Продолжаем разговоры о главном с коллегой узником Абакана Михаилом Афанасьевым</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/07/24/sinii-tsvetok-svobodych</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Щи и меч, или Похвала Америке — Что о США помнят и думают в глубине России</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/12/shchit-i-mech-ili-pokhvala-amerike</link>
      <description>Что о США помнят и думают в глубине России</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/12/shchit-i-mech-ili-pokhvala-amerike</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:06:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Назад и в будущее — Американская дипломатия подводит Кремль к неожиданной мысли, что кроме Украины есть еще Россия. Есть Сибирь и Арктика</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/14/nazad-i-v-budushchee</link>
      <description>Американская дипломатия подводит Кремль к неожиданной мысли, что кроме Украины есть еще Россия. Есть Сибирь и Арктика</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/14/nazad-i-v-budushchee</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:29:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Отдыхая от смерти — Беглецы из армий Второй мировой и СВО. Сравнительный анализ — как встречала родина дезертиров тогда и сейчас</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/29/otdykhaia-ot-smerti</link>
      <description>Беглецы из армий Второй мировой и СВО. Сравнительный анализ — как встречала родина дезертиров тогда и сейчас</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/08/29/otdykhaia-ot-smerti</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:22:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Господи! Помоги нам выжить в этой смертной любви» — Как меняет Сибирь и сибиряков сближение с Китаем. И зависимость от него</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/09/08/gospodi-pomogi-nam-vyzhit-v-etoi-smertnoi-liubvi</link>
      <description>Как меняет Сибирь и сибиряков сближение с Китаем. И зависимость от него</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/09/08/gospodi-pomogi-nam-vyzhit-v-etoi-smertnoi-liubvi</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:53:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Известную красноярскую журналистку Светлану Хустик на два месяца отправили в СИЗО по делу о военных «фейках»</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/news/2025/09/30/v-krasnoiarske-zaderzhali-izvestnuiu-zhurnalistku-svetlanu-khustik-po-delu-o-voennykh-feikakh-news</link>
      <description>Известную красноярскую журналистку Светлану Хустик на два месяца отправили в СИЗО по делу о военных «фейках»</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/news/2025/09/30/v-krasnoiarske-zaderzhali-izvestnuiu-zhurnalistku-svetlanu-khustik-po-delu-o-voennykh-feikakh-news</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:34:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Реалии. Сибирь — К предъявленному Светлане Хустик обвинению: следствие не понимает, как работает журналистика</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/10/01/realii-sibir</link>
      <description>К предъявленному Светлане Хустик обвинению: следствие не понимает, как работает журналистика</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/10/01/realii-sibir</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:34:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Главное теперь, не разбить! — Потребительская корзина обзавелась доступными яйцами. Надолго ли?</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/10/04/glavnoe-teper-ne-razbit</link>
      <description>Потребительская корзина обзавелась доступными яйцами. Надолго ли?</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/10/04/glavnoe-teper-ne-razbit</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:08:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Дух скорби должен преобладать…» — В якутском Покровске с 7 октября объявили трехдневный траур по погибшим на СВО</title>
      <link>https://novayagazeta.ru/articles/2025/10/08/dukh-skorbi-dolzhen-preobladat</link>
      <description>В якутском Покровске с 7 октября объявили трехдневный траур по погибшим на СВО</description>
      <guid isPermaLink="true">https://novayagazeta.ru/articles/2025/10/08/dukh-skorbi-dolzhen-preobladat</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:13:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
