<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Texty.org.ua — Projects</title><link>https://texty.org.ua/projects/</link><description>Головна стрічка проектів Texty.org.ua</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>uk</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 03:53:13 +0000</lastBuildDate><item><title>Ложка хейту. Онлайн-насильство щодо журналісток у коментарях YouTube</title><link>https://texty.org.ua/projects/113924/lozhka-hejtu-onlajn-nasylstvo-shodo-zhurnalistok-u-komentaryah-youtube/</link><description>“Ахахаха. А жіночка прям тупа курка!” — такі коментарі не дивина під випусками новин на YouTube. Агресія, цькування, сексизм, погрози на адресу журналісток — усе це приклади гендерно зумовленого онлайн-насильства. І хоча YouTube має жорсткі політики з протидії мові ненависті, алгоритми модерації її часто пропускають — видаляють сотні тисяч одиниць контенту, але залишають “тупих курок” під відео українських медіа. Можливо, через недосконалість самих алгоритмів чи проблеми з “розумінням” української мови.&gt;&gt;</description><category>насильство</category><category>жінки</category><category>YouTube</category><category>хейтспіч</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/cover_7tL4098.2e16d0ba.fill-300x500-c100.webp" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 14:29:00 +0000</pubDate></item><item><title>Жінки не йдуть в інженери. Відмінниці з математики вступають на філфак</title><link>https://texty.org.ua/projects/113918/divchata-y-stem/</link><description>Дівчата з найвищими балами з математики за результатами шкільних тестів масово вступають на філологію. Таку тенденцію ми побачили, проаналізувавши дані вступу за 2022–2024 роки. Ми дослідили, чи зможуть жінки замінити чоловіків-інженерів в оборонці та інших сферах виробництва.Бажання опановувати технічні та інженерні професії в дівчат не додається. Хоча під час війни брак таких кадрів в українській оборонній промисловості особливо відчутний.&gt;&gt;</description><category>datavis</category><category>інфографіка</category><category>жінки</category><category>гендерна рівність</category><category>освіта</category><category>STEM</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/coverNMT.3690e166.fill-300x500-c100.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:52:00 +0000</pubDate></item><item><title>“Черги — це просто пекло”. Анатомія черг у держустановах під час війни</title><link>https://texty.org.ua/projects/114097/cherhy-ce-prosto-peklo-anatomiya-cherh-u-derzhustanovah-pid-chas-vijny/</link><description>Люди тижнями стоять. Електронна черга наче є, але по факту її немає. Це просто пекло. Нас туди записують медики наші, бо вказівка така ― записувати всіх, формально все красиво. Але насправді треба приходити і стояти в живій черзі&gt;&gt;</description><category>бюрократія</category><category>черги</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/cover_desktop.2e16d0ba.fill-300x500-c100.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 10:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Вкрадене дитинство</title><link>https://texty.org.ua/d/2024/childhood-disrupted/ukr</link><description>У розпал війни життя наймолодших громадян України змінюється глибокими і серйозними способами. Ця історія поглиблено досліджує сувору реальність, з якою стикаються діти в Україні під час війни, розповідаючи їхні історії через ключові дані та статистику&gt;&gt;</description><category>unicef</category><category>війна</category><category>діти</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/cover_sw6Xadg.2e16d0ba.fill-300x500-c100.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Скількох людей ще можна мобілізувати. Інтерактивний калькулятор мобілізаційного резерву</title><link>https://texty.org.ua/projects/114500/kalkulyator-mobilizacijnoho-rezervu/</link><description>Математичне моделювання показує, що з імовірністю 90% мобілізаційний ресурс України коливається між 2,8 і 4,9 млн. Рік тому ми провели дослідження, за результатами якого дійшли висновку, що Україна може мобілізувати близько 5 млн чоловіків. Проте хотілося б, щоб українська статистика, на основі якої ми робили розрахунки, мала точніші цифри. До того ж минув рік, і ситуація змінилася.&gt;&gt;</description><category>мобрезерв</category><category>мобілізація</category><category>інтерактив</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/fb_cover_CwP4Pf4.b8392215.fill-300x500-c100.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Як в Україні зникає сніг? КАРТИ</title><link>https://texty.org.ua/projects/114597/yak-znykaye-snih/</link><description>Востаннє сніжна зима на більшій частині території України була у 2020–2021 роках, а так, щоб снігу було багато і скрізь, — у 2016–2017-му.&gt;&gt;</description><category>зима</category><category>карта</category><category>клімат</category><category>потепління</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/snow.6f58c490.fill-300x500-c100.webp" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:29:00 +0000</pubDate></item><item><title>Справжня ціна ракети. Як зброя руйнує людське тіло під час війни в Україні</title><link>https://texty.org.ua/projects/114680/spravzhnya-cina-rakety/</link><description>Ракети, бомби, артилерія, безпілотники, міни, набої... Вторгнення Росії в Україну стало найжорстокішою війною за останні десятиліття із застосуванням зброї, небаченої від часів Другої світової війни.&gt;&gt;</description><category>війна</category><category>військові</category><category>поранення</category><category>інфографіка</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/injures_cover.f14adfc9.fill-300x500-c100.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Державна нерівність: скільки насправді платять чиновникам</title><link>https://texty.org.ua/projects/114510/derzhavna-nerivnist-skilky-naspravdi-platyat-chynovnykam/</link><description>Чиновники правоохоронних, антикорупційних органів отримують вищі зарплати, ніж їхні колеги на аналогічних посадах в інших відомствах. Найвищі зарплати в працівників Нацкомісії, що здійснює державне регулювання у сферах енергетики та комунальних послуг, найнижчі в чиновників районного та місцевого рівнів. У деяких міністерствах службовці отримують більше, ніж передбачено законодавством.&gt;&gt;</description><category>datavis</category><category>держслужба</category><category>зарплати</category><category>інфографіка</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/salary_cover.2e16d0ba.fill-300x500-c100.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ракетний обстріл — можливість заробити. Брудні прийоми телеграм-каналів для збільшення аудиторії</title><link>https://texty.org.ua/projects/114977/raketnyj-obstril-pryvid-dlya-zarobitku-telehram-kanaly-vykorystovuyut-brudni-pryjomy-shob-zbilshyty-svoyu-audytoriyu/</link><description>Інформація про повітряні атаки, «точні» графіки знеструмлень, можливість підзаробити або виграти значні кошти, що зробити з полоненою снайперкою… Усе це гачки, якими вас намагаються заманити в анонімні телеграм-канали. Ми дослідили, як працює ця клікбейтна пастка і як на ній роблять гроші.&gt;&gt;</description><category>datavis</category><category>маніпуляції</category><category>телеграм</category><category>інтерактив</category><category>інфографіка</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/cover_6wiBp1J.2e16d0ba.fill-300x500-c100.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 May 2025 08:36:00 +0000</pubDate></item><item><title>Члени наркобанд майже не потрапляють за грати. Аналіз судових рішень</title><link>https://texty.org.ua/projects/115496/imitaciya-narkoborotby-chomu-pravoohoronna-systema-karaye-spozhyvachiv-a-ne-prodavciv/</link><description>Роками українська правоохоронна система звітує про тисячі засуджених «наркозлочинців». Однак аналіз судових даних показує, що цими злочинцями насправді є переважно споживачі, а не дилери. Організовані групи, які є джерелом проблеми, залишаються майже безкарними.&gt;&gt;</description><category>кримінал</category><category>наркотики</category><category>судова система</category><enclosure url="https://texty.org.ua/media/images/narkotiki_kaver.2e16d0ba.fill-300x500-c100.png" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 12:17:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>